<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" version="2.0"><channel><title>Movies - SRF - DEU</title><item><title>Hier &amp; Jetzt (2023)</title><description>Fünf Frauen mit einer gemeinsamen Leidenschaft: das Improvisieren auf der Bühne. Lustvoll und mutig stürzen sie sich in Situationen, von denen sie nicht wissen, was als nächstes passiert. Ohne Probe und Skript stellen sie sich vor das Publikum und spielen spontan nach den Stichworten und Wünschen des jeweiligen Publikums. Bettina Wyer, Mignon Remé, Billa Christe, Pia Hierzegger und Katie Freudensc.....&lt;br/&gt;From 11.06.2023 23:50</description><guid>1880564888</guid><category>CH:Filmszene</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/chfilmszene/2023/06/chfilmszene_20230602_005438_19101667_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/chfilmszene/2023/06/chfilmszene_20230602_005438_19101667_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Locarno Confidential (2022)</title><description>Zum 75-jährigen Jubiläum des Locarno Film Festivals werden mit vielen individuellen Geschichten, Archivmaterial und Interviews die prägenden Ereignisse des Festivals wieder in Erinnerung gerufen.Von Anfang an hat das Festival die wichtigsten Strömungen der Filmgeschichte aufgenommen. Angefangen beim italienischen Neorealismus im Film, der Nouvelle Vage über die Protestjahre um 1968. Mit der Ge.....&lt;br/&gt;From 15.08.2022 00:00</description><guid>2126986332</guid><category>CH:Filmszene</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/chfilmszene/2022/08/chfilmszene_20220809_003601_11584468_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/chfilmszene/2022/08/chfilmszene_20220809_003601_11584468_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Reiterhof Wildenstein – Jacomo und der Wolf (2023)</title><description>Ein vermeintlicher Wolfsriss an Schafen, der auch eine Gefährdung der Tiere auf Wildenstein bedeuten könnte, löst in Rikes Familie und im Dorf heftige Auseinandersetzungen aus. Während vor allem der geschädigte Kaspar Häuser auf sofortige Vertreibung und Abschuss drängt, fordert der Wolfsexperte Moritz Leytner Respekt und Schutz für das scheue Wildtier. Rike gerät in ein schweres Dilemma. Ihrem Ge.....&lt;br/&gt;From 22.05.2023 15:55</description><guid>565387793</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230519_011152_18907768_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230519_011152_18907768_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Jeune femme» – Milieustudie von Léonor Serraille (2023)</title><description>In «Jeune femme» zeigt die französische Autorenfilmerin Léonor Serraille, was Wurzellosigkeit mit einem Menschen anstellen kann. Die dreissigjährige Paula Simonian (Laetitia Dosch) kämpft nach einer traumatischen Trennung um ihren Platz im Leben. Die junge Frau verbrachte zehn Jahre mit Joachim (Grégoire Monsaingeon), einem älteren, berühmten Fotografen, der einmal ihr Professor war und mit Akt-Bi.....&lt;br/&gt;From 07.06.2023 00:05</description><guid>714012145</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_194547_18983542_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_194547_18983542_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Ein Mädchen» – Einfühlsamer Dokumentarfilm über ein Transkind (2023)</title><description>Bereits mit drei Jahren wusste Sasha, was sie dereinst werden möchte: ein Mädchen. Denn geboren wurde Sasha als Junge, biologisch gesehen. Als ihre Mutter dem Kleinkind erklärte, dass das nicht möglich sei, brach Sasha in Tränen aus. Und ihre Mutter setzte fortan alles daran, das Unmögliche möglich zu machen.Mit sieben Jahren ist Sasha in ihrer Familie das, was sie sein möchte: ein Mädchen. Do.....&lt;br/&gt;From 11.05.2023 23:50</description><guid>812549612</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230509_004712_18774547_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230509_004712_18774547_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Katie Fforde – Harriets Traum (2023)</title><description>Harriet Devonshire hat schon im Alter von 16 ihren Sohn Matthew bekommen. Die Mittzwanzigerin lebt jetzt immer noch bei ihren Eltern, die das Sorgerecht für Matthew haben, im Hudson Valley in der Nähe von New York.Harriets grösster Wunsch ist es, endlich auf eigenen Füssen zu stehen und selbst die Verantwortung für ihren kleinen Sohn zu übernehmen. Bisher hat sie in der väterlichen Druckerei g.....&lt;br/&gt;From 17.05.2023 15:55</description><guid>371302855</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230514_004912_18840815_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230514_004912_18840815_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Immer Ärger mit Grandpa» – Komödie mit Robert De Niro (2023)</title><description>Mit Sorge beobachtet Sally (Uma Thurman), wie ihr Grossvater seit dem Tod seiner Frau immer schlechter mit seinem Leben zurande kommt. Deshalb soll Ed (Robert De Niro) bei ihrer Familie einziehen – was nun für Peter (Oakes Fegley) schlechte Nachrichten bedeutet. Denn der Sohn in der Familie muss für Grosspapa sein Zimmer räumen und fortan auf dem Estrich hausen.Dort, wo ihm Fledermäuse und and.....&lt;br/&gt;From 04.06.2023 11:20</description><guid>1694170063</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172722_18979682_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172722_18979682_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«U-235 – Abtauchen, um zu überleben» – Actionthriller (2023)</title><description>Im Jahr 1941 setzt die deutsche Wehrmacht dazu an, eine kleine belgische Stadt zu erobern. Dieser Versuch scheitert, als eine Gruppe von belgischen Widerstandskämpfern unter der Führung von Stan (Koen De Bouw) die Nazis erfolgreich zurückschlägt. Bei den Alliierten stösst die Aktion allerdings nicht nur auf Freude, denn Stan – für seine unorthodoxen Verhörmethoden bekannt – lässt sich nicht kontro.....&lt;br/&gt;From 01.06.2023 23:25</description><guid>1019631464</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_202740_18986105_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_202740_18986105_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Asher» – Krimi-Drama mit Ron Perlman (2023)</title><description>In einer kleinen Wohnung in Brooklyn lebt Asher (Ron Perlman) beinahe das Leben eines Einsiedlers, kocht sich jeden Abend um acht Uhr sein Abendessen, poliert seine Schuhe – und hält seine Waffe in Schuss. Denn der ergraute Hüne ist Auftragsmörder in so etwas wie einem festen Vertragsverhältnis.Ashers geordnetes Killerleben gerät anfänglich aus gesundheitlichen Gründen durcheinander, als er im.....&lt;br/&gt;From 04.06.2023 00:40</description><guid>934674273</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172721_18979681_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172721_18979681_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Reiterhof Wildenstein – Sprung ins Leben (2023)</title><description>Reiterhofchefin Rike und ihre Lehrtochter Tabea entdecken ein zurückgelassenes Pferd im nahegelegenen Wald. Der wunderschöne Hengst befindet sich jedoch in einem kritischen Gesundheitszustand und liegt mit Krämpfen auf dem Boden. Durch die Rettungsaktion bekommt die vorbestrafte Tabea, deren Arbeit auf Wildenstein ein Teil gerichtlicher Bewährungsauflagen ist, ernste Probleme. Denn Tabea verpasst .....&lt;br/&gt;From 05.06.2023 15:50</description><guid>1605909440</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_180412_18979696_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_180412_18979696_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Katie Fforde – Glücksboten (2023)</title><description>Perdita Dylan (Felicitas Woll) lebt nach einer enttäuschenden, kurzen Ehe seit drei Jahren bei ihrer ehemaligen Kinderfrau, der lebenslustigen Kitty Anson (Petra Kellig), in einem historischen Farmhaus im malerischen Hudson Valley.Mittlerweile hat sie sich als Biofarmerin mit dem Anbau von Obst und Gemüse, den sie mit viel Leidenschaft und Freude betreibt, bei den umliegenden Restaurants einen.....&lt;br/&gt;From 10.05.2023 15:55</description><guid>1047674034</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230505_140232_18727017_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230505_140232_18727017_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Lost in Paradise» – Tragikomödie aus der Schweiz (2023)</title><description>Eugen (Dominique Jann) hätte den sicheren Weg einschlagen, in der Schweiz Zahnmedizin studieren und schliesslich die väterliche Praxis übernehmen können. Stattdessen entschloss er sich, seine tschechischen Wurzeln zu suchen und sich seinen lang gehegten Traum zu erfüllen: Er eröffnete in Prag einen Musikclub und frönt seitdem dem Partyleben, sehr zum Ärger seiner Eltern, mit denen er nur wenig Kon.....&lt;br/&gt;From 07.06.2023 20:10</description><guid>1352156716</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230530_132918_19064992_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8?caption=srf/5086d4ad-1ed3-492b-b97f-0cc8d66a2075/episode/de/vod/vod.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230530_132918_19064992_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8?caption=srf/5086d4ad-1ed3-492b-b97f-0cc8d66a2075/episode/de/vod/vod.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Je suis Karl» – Drama mit Thrillerspannung und Jungstar Luna Wedler (2023)</title><description>Eine Bombe explodiert in einem Berliner Wohnhaus. Sie beendet jäh das Leben der Mutter, der kleinen Brüder von Maxi (Luna Wedler) und ihre sorglose Jugend. Während Maxi und ihr Vater (Milan Peschel) in den schmerzerfüllten Tagen danach wieder auf die Beine zu kommen versuchen, lernt die junge Frau Karl (Jannis Niewöhner) kennen, der ihr zuerst zur Flucht vor der Medienmeute verhilft und danach ein.....&lt;br/&gt;From 29.05.2023 23:10</description><guid>356997816</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230526_111244_19013462_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230526_111244_19013462_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Katie Fforde – Leuchtturm mit Aussicht (2023)</title><description>Die Denkmalschützerin Anna Wilcox legt sich mit dem Bauleiter eines Vergnügungsparks an, weil ein pittoresker Leuchtturm gesprengt werden soll. Zwischen den beiden fliegen die Fetzen, sprühen aber auch bald die Funken. Mit Luise Bähr und Patrik Fichte.&lt;br/&gt;From 07.06.2023 15:50</description><guid>1751744799</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_190752_18983509_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8?caption=srf/236c877e-c5b3-4e0c-999b-ba18af2c723e/episode/de/vod/vod.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_190752_18983509_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8?caption=srf/236c877e-c5b3-4e0c-999b-ba18af2c723e/episode/de/vod/vod.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Beyto» – Drama aus der Schweiz mit Dimitri Stapfer (2023)</title><description>Beyto (Burak Ates) steht mitten im Leben: Neben seiner Lehre verbringt er fast die ganze Zeit mit Schwimmen und gehört zu den besten Schwimmern eines Berner Clubs. Doch als sich der Sohn türkischer Einwanderer in seinen Trainer Mike (Dimitri Stapfer) verliebt, verändert sich alles. Für Beyto eröffnet sich eine neue Welt, eine, in der er endlich so lieben kann, wie er will. Doch für seine Eltern ge.....&lt;br/&gt;From 31.05.2023 20:10</description><guid>1731177841</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_193228_18983530_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_193228_18983530_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Reiterhof Wildenstein – Der Junge und das Pferd (2023)</title><description>Eine sorglos freilaufende Palomino-Stute fasziniert ganz Starnberg. Das hübsche Pferd lässt keinen Menschen an sich ran, da hat auch Pferdeflüsterin Rike Wildenstein (Klara Deutschmann) keine Chance. Die Leiterin vom Reiterhof Wildenstein ist sehr angetan von dem Freigeist. Die Stute lässt nur den kleinen Joschi (Mika Ullritz) an sich ran. Joschi ist der Sohn von Jan (Stefan Pohl) und verbringt ei.....&lt;br/&gt;From 15.05.2023 15:55</description><guid>252997611</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230512_151107_18820295_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230512_151107_18820295_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Katie Fforde – Zum Teufel mit David (2023)</title><description>Obwohl sich die Hotelkauffrau Polly Cameron und der Geschäftsmann David Locking nicht einig sind, wie die touristische Zukunft des Fischerdörfchens Cherry Cove gesichert werden soll, sprühen zwischen den beiden die Funken. Katie-Fforde-Verfilmung mit Rike Schmid und Hendrik Duryn.&lt;br/&gt;From 24.05.2023 15:50</description><guid>55330504</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230521_004729_18930831_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230521_004729_18930831_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Matthias &amp; Maxime» – Liebesfilm (2023)</title><description>Maxime (Xavier Dolan), kurz Max genannt, plant für längere Zeit zu verreisen, in wenigen Wochen fliegt er nach Australien. Er will endlich erwachsen werden und sein Leben auf die Reihe kriegen und vor allem braucht er Abstand von seiner schwierigen Jugend mit einer alkoholkranken Mutter. Einen ersten Abschied feiert er im engsten Freundeskreis im Ferienhaus von Rivette (Pierre-Luc Funk). Auch dess.....&lt;br/&gt;From 01.06.2023 23:50</description><guid>1651768449</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_210522_18985643_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_210522_18985643_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Katie Fforde – Diagnose Liebe (2023)</title><description>Mit Fleiss und Mühe gewinnt die junge Pflegerin Madison das Vertrauen ihrer wohlhabenden Hausherrin Olivia Grant. Als es zwischen Madison und Olivias Schwiegersohn funkt, droht ein Familiengeheimnis die junge Liebe zu zerstören. TV-Romanze nach Katie Fforde.&lt;br/&gt;From 31.05.2023 15:50</description><guid>655246181</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172618_18981946_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_172618_18981946_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Borsalino &amp; Co.» – Klassiker mit Alain Délon (2023)</title><description>Marseille, zu Beginn der 1930er-Jahre. Nach der Ermordung und Beerdigung von François Capella (Jean-Paul Belmondo), schwört sein Partner, der Gangster-Pate Roch Siffredi (Alain Delon), die Mörder zu finden und sie zu bestrafen. Als Roch kurze Zeit später erfährt, dass der für den Mord an Capella verantwortliche Mann in einem Zug nach Marseille sitzt, begibt sich der Gangster in Begleitung Männer i.....&lt;br/&gt;From 22.05.2023 01:05</description><guid>871744512</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230519_004339_18907737_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230519_004339_18907737_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Reiterhof Wildenstein – Neuanfang (2023)</title><description>Schon immer wollte Rike Wildenstein (Klara Deutschmann) aus dem elterlichen Traditionsgestüt einen modernen Stall machen, indem das Tierwohl und Therapie im Zentrum stehen. Nun geht es nicht mehr um Gewinn und Leistung, sondern um ein gutes Verhältnis zwischen Pferden und Menschen. Dieses Konzept überzeugt auch Philip (Benjamin Kramme), der mit seinem Problempferd Leo anreist. Philip ist ratlo.....&lt;br/&gt;From 08.05.2023 15:55</description><guid>2118769791</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230505_011409_18721867_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230505_011409_18721867_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Beale Street» – Bewegendes Gesellschaftsdrama (2023)</title><description>Harlem zu Beginn der 1970er-Jahre. Tish (KiKi Layne) und Fonny (Stephan James) sind schon seit früher Kindheit beste Freunde. Als junge Erwachsene wird aus ihrer Freundschaft Liebe. Doch ihr Glück währt nur kurz: Fonny wird beschuldigt, eine Puertoricanerin vergewaltigt zu haben. Obwohl er ein Alibi hat und sich demnach gar nicht in der Nähe des Tatortes befunden haben kann, muss er ins Gefängnis......&lt;br/&gt;From 30.05.2023 23:55</description><guid>1251156258</guid><category>Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_202133_18985617_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/film/2023/05/film_20230524_202133_18985617_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Atlas (2023)</title><description>Allegra teilt mit ihren drei besten Freunden die Leidenschaft für die Berge. Sie beschliessen nach Marokko zu reisen und dort einen Berg des Atlasgebirges zu besteigen, von dem aus sie das Meer sehen können. Die Reise endet tragisch: Ein Extremist lässt eine Bombe in einem Café explodieren, durch die die drei Freunde von Allegra ums Leben kommen.Ein Jahr später: Allegras äussere Verletzungen sin.....&lt;br/&gt;From 29.03.2023 20:10</description><guid>2139851430</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/03/spielfilm_20230327_102120_18192218_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/03/spielfilm_20230327_102120_18192218_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«Der Teufel hat gut lachen» – Klassiker von Kurt Früh (2023)</title><description>Die Hörner unter dem Hut, den Pferdefuss im steif gebügelten Hosenbein versteckt besucht der Teufel (Walter Morath) persönlich die Welt. Er freut sich, dass der Tanz um das Goldene Kalb oder – besser – die Jagd nach immer mehr Geld die Menschen umtreibt und unglücklich macht. Zu seinem eigenen Vergnügen will er ein weiteres Exempel statuieren: Vor den Clochards Barbarossa (Max Haufler), Clown (Rue.....&lt;br/&gt;From 03.06.2023 14:15</description><guid>741790376</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230526_110540_19013463_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230526_110540_19013463_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Signers Koffer – Unterwegs mit Roman Signer (2023)</title><description>Von den Schweizer Alpen nach Ostpolen, von Stromboli nach Island, immer entlang der magisch aufgeladenen Landschaftsrillen: Der Dokumentarfilm «Signers Koffer» ist ein breit angelegter Versuch zur idealen Reisegeschwindigkeit. Der 19. Mai 1938 in Appenzell geborene Roman Signer markiert die Stationen mit seinem ganz persönlichen Instrumentarium und seinen bestechend lapidaren Eingriffen voll hinte.....&lt;br/&gt;From 20.05.2023 14:05</description><guid>308799112</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230517_004428_18878578_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230517_004428_18878578_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Der Schweizer Filmpreis 2016 vom 18.03.2016 (2016)</title><description>Schweizer Radio und Fernsehen feiert den Schweizer Film. Am 18. März 2016 wird der Schweizer Filmpreis im Schiffbau in Zürich verliehen. Die Verleihung ist live auf SRF zwei, RTS Deux und RSI LA 2 zu sehen.&lt;br/&gt;From 18.03.2016 20:00</description><guid>1266781509</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2016/03/spielfilm_20160318_200000_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,.mp4.csmil/index-f5-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2016/03/spielfilm_20160318_200000_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,.mp4.csmil/index-f5-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>«FRS: Das Kino der Nation» – Dokumentarfilm (2023)</title><description>Nach seinem erfolgreichen Début mit «Gilberte de Courgenay» (1941) galt Franz Schnyder (1910 bis 1993) in den 1950er- und 60er-Jahren als erfolgreicher Interpret von Jeremias Gotthelf («Uli der Knecht» 1954, «Uli der Pächter» 1955, «Die Käserei in der Vehfreude» 1958, «Anne Bäbi Jowäger» 1960) und Johanna Spyri («Heidi und Peter» 1955). Daneben versuchte sich Schnyder in modernen, zeitkritischen S.....&lt;br/&gt;From 04.03.2023 14:05</description><guid>1248937510</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2023/03/spielfilm_20230303_113400_17860432_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/world/hls/spielfilm/2023/03/spielfilm_20230303_113400_17860432_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item><item><title>Die Welt der Wunderlichs (2023)</title><description>Mimi Wunderlich (Katharina Schüttler) - alleinerziehend - hat soeben mit ihrem Roller einen Kunden (Steffen Groth) angefahren. Nur, weil sie wiedermal Hals über Kopf zur Schule musste, wo der hyperaktive Sohn (EWi Rodriguez) eine Lehrerin in den Schrank gesperrt hat. Mimis manischer Vater (Peter Simonischek) ist aus dem Krankenhaus getürmt und verwettet aller Hab und Gut beim Pferderennen. Mimis M.....&lt;br/&gt;From 01.06.2023 20:10</description><guid>525167762</guid><category>Schweizer Film</category><content url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230530_161933_19067246_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" type="video" /><enclosure url="https://srf-vod-amd.akamaized.net/ch/hls/spielfilm/2023/05/spielfilm_20230530_161933_19067246_v_webcast_h264_,q40,q10,q20,q30,q50,q60,.mp4.csmil/index-f6-v1-a1.m3u8" length="0" /></item></channel></rss>