<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" version="2.0"><channel><title>TV Shows - Arte - ITA</title><item><title>"Dalibor" di Bedřich Smetana - Dal Teatro Nazionale di Praga (Originalversion mit Untertitel) (23.11.2021)</title><description>Nell'ambito della stagione lirica europea ARTE Opera, il Teatro Nazionale di Praga propone un classico del repertorio ceco: Bedřich Smetana racconta la vicenda di Dalibor, giustiziere e figura storica ceca, che l’autore erge al rango di eroe nazionale. La direzione d’orchestra è affidata a Jaroslav Kyzlink, mentre Jiří Nekvasil firma la regia.&lt;br/&gt;From 23.11.2021 05:01</description><guid>1929961970</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091000/091081-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06210330_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eFRc17ASq6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091000/091081-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06210330_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eFRc17ASq6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rameau: Ippolito e Aricia - Dall'Opéra Comique di Parigi (Originalversion mit Untertitel) (01.02.2022)</title><description>Nell’ottobre 1733, il pubblico dell’Académie Royale de Musique assistette alla nascita di un’opera rivoluzionaria: “Ippolito e Aricia” di Jean-Philippe Rameau, che con la sua varietà musicale rappresentò un momento di cesura nella storia della Classica francese. In occasione della sua rivisitazione presso l'Opéra Comique di Parigi, andranno in scena il soprano Elsa Benoit e il tenore Reinoud van M.....&lt;br/&gt;From 01.02.2022 14:06</description><guid>1913228171</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099743-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06458464_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFvmDbz9v.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099743-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06458464_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFvmDbz9v.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Il Barbiere di Siviglia" di Rossini - Dalla Staatsoper di Vienna (Originalversion mit Untertitel) (27.11.2021)</title><description>"Il Barbiere di Siviglia" di Gioachino Rossini è una delle opere più popolari e gettonate del repertorio lirico. Per la sua produzione, il regista-attore e media-artist Herbert Fritsch ha riunito un cast stellare alla Staatsoper di Vienna, portando sul palco Juan Diego Flórez per incarnare il Conte Almaviva, Ildar Abdrazakov nella parte di Don Basilio, Vasilisa Berzhanskaya nei panni di Rosina e É.....&lt;br/&gt;From 27.11.2021 05:00</description><guid>1527280541</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105808-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06288105_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faUv1E8dXV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105808-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06288105_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faUv1E8dXV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Fumettiste arabe - Vento di rivolta (al femminile) (Originalversion mit Untertitel) (17.08.2021)</title><description>"Disegnare i corpi è disdicevole? Me ne frego". Con questo documentario ci immergiamo nella sub-cultura del fumetto nel mondo arabo, bussando alla porta di quattro disegnatrici dal forte impegno politico, espresso attraverso le loro strisce. Dieci anni dopo lo scoppio delle Primavere arabe, la tunisina Nadia Khiari, la libanese Lena Merhej, la marocchina Zainab Fasiki e l'egiziana Deena Mohamed ci.....&lt;br/&gt;From 17.08.2021 05:00</description><guid>1111578598</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100747-000-B_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06044801_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bgIkt9sks.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100747-000-B_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06044801_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bgIkt9sks.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Woody Allen e le erotiche Asturias - Invito al viaggio (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>La città di Oviedo è lo sfondo perfetto per Vicky Cristina Barcelona - la dichiarazione d'amore di un regista ebreo urbano, basato a New York da una vita intera, verso una regione di basso profilo della Spagna nordoccidentale, le Asturie. Woody Allen trova in Oviedo un ambiente inaspettato per albergare alcune delle sue nevrosi e per mettere in scena una fantasia, quella dell'amore libero, in uno .....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 18:00</description><guid>439820785</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106600/106676-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06310631_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fupe1JMEBD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106600/106676-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06310631_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fupe1JMEBD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio: Lublin, Gerusalemme di Polonia (Originalversion mit Untertitel) (04.02.2022)</title><description>A un centinaio di km a sud di Varsavia, Ebrei di tutto il mondo vengono a Lublin per rendere omaggio ai loro antenati polacchi. Dal XV° secolo fino all'invasione nazista del 1939, infatti, la comunità ebraica ha rappresentato un terzo della popolazione cittadina, pur tenuta a distanza da quella cristiana. Le persecuzioni ne hanno decisamente scalfito l'eredità culturale, ma in Polonia l'interesse .....&lt;br/&gt;From 04.02.2022 10:53</description><guid>1396340520</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106821-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06408465_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iTYJE0wvE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106821-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06408465_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iTYJE0wvE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio: la Normandia di Annie Ernaux (Originalversion mit Untertitel) (04.02.2022)</title><description>Yvetot, calma cittadina costiera di Normandia, è il luogo di infanzia della scrittrice Annie Ernaux, che maturerà poi nella più grande Rouen. In questa regione l'autrice, figlia di commercianti, troverà la giusta ispirazione per capolavori come "Il posto" e "La Vergogna". Attraverso i romanzi, si interroga sul concetto di memoria, inventando uno stile intimo ma con una forte eco sociale.&lt;br/&gt;From 04.02.2022 16:46</description><guid>880924670</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103700/103791-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06466625_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iPMUDoenx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103700/103791-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06466625_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iPMUDoenx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio - Messico: l'indomabile Bassa California (Originalversion mit Untertitel) (14.01.2022)</title><description>Per lungo tempo si è creduto che la penisola della Bassa California, lunga lingua terrestre appartenente al Messico, fosse una terra incantata e stracolma d'oro; tali (supposte) ricchezze hanno sedotto in molti, dai conquistadores e missionari spagnoli agli industriali francesi. Eppure, questa terra era abitata ben prima che arrivassero i coloni: lo spirito del luogo ha permesso ad ogni popolazion.....&lt;br/&gt;From 14.01.2022 10:26</description><guid>745989738</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107099-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416131_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHq7mZfz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107099-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416131_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHq7mZfz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio - Ernst Lubitsch e la Resistenza di Varsavia (Originalversion mit Untertitel) (14.01.2022)</title><description>Varsavia, capitale della Polonia, è stata ricostruita a immagine della sua vecchia architettura medievale, dopo le distruzioni causate dalla Seconda Guerra Mondiale. La città e la sua Resistenza al Nazismo sono state fonte d'ispirazione per il cineasta ebreo Ernst Lubitsch, che nel 1942 a Hollywood girò "Vogliamo vivere!" ("To be or not to be"), parodia impegnata contro Hitler.&lt;br/&gt;From 14.01.2022 16:38</description><guid>1188103673</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107102-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416116_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haFU7mZfc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107102-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416116_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haFU7mZfc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Quando Nikola Tesla illuminò la Croazia - Invito al viaggio (Originalversion mit Untertitel) (15.11.2021)</title><description>La Croazia, che si estende dal mare Adriatico al confine settentrionale della Bosnia ed Erzegovina, collega l'Europa centrale e sudorientale. Circa cento anni fa, era una regione ancora molto agricola. Ma l'ingegnere serbo-croato Nikola Tesla voleva portare progressi ai suoi compatrioti: con lo sviluppo della corrente alternata bifase, ha creato i prerequisiti per la trasmissione di potenza a live.....&lt;br/&gt;From 15.11.2021 19:03</description><guid>185566140</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105654-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261518_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fJyA1Dfejm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105654-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261518_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fJyA1Dfejm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio: Palm Springs, oasi di edonismo (Originalversion mit Untertitel) (31.03.2022)</title><description>Nel Sud della California, un'oasi di piacere si staglia nel bel mezzo del deserto: Palm Springs. Negli anni '40, era una terra vergine dove le star dell'architettura sperimentavano e si reinventavano: è così che questa località sarebbe diventata rapidamente un museo a cielo aperto del Modernismo, incarnando il mito californiano dell'eterna vacanza.&lt;br/&gt;From 31.03.2022 14:49</description><guid>1287527108</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108164-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06612643_MP4-2200_AMM-PTWEB_1knMNMPTaZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108164-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06612643_MP4-2200_AMM-PTWEB_1knMNMPTaZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio - Il treno che ha unito i Catalani (Originalversion mit Untertitel) (29.03.2022)</title><description>Dal XX secolo, il treno "canarino" (così chiamato per via del suo colore) collega i villaggi di Villefranche-de-Conflent e Latour-de-Carol, all'estremo sud-ovest della Francia, offrendo ai viaggiatori un punto di vista unico sui Pirenei Orientali. Inoltre, questo monumento su rotaia ha cambiato la vita dei catalani del nord, un tempo divisi tra Repubblica francese e Regno di Spagna.&lt;br/&gt;From 29.03.2022 10:06</description><guid>1791804784</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108037-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06604709_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kg5wMGshq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108037-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06604709_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kg5wMGshq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio: 'Volver', la Mancia di Almodóvar (Originalversion mit Untertitel) (04.02.2022)</title><description>'Volver': la storia di un ritorno alle origini. L'artista più emblematico della Movida spagnola, Pedro Almodóvar, che con il suo cinema da 40 anni scuote l'opinione pubblica del paese post-franchista, ha voluto rendere omaggio alla Mancia più tradizionalista nel film con Penelope Cruz. Il suo era un grido d'amore - e di dolore - rivolto alla sua terra, e alla madre appena scomparsa.&lt;br/&gt;From 04.02.2022 19:15</description><guid>1770890136</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105387-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06466973_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iPkeDolp4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105387-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06466973_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iPkeDolp4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Vivian Maier e i ritratti di New York - Invito al Viaggio (Originalversion mit Untertitel) (17.09.2021)</title><description>La storia tra Vivian Maier a New York, la città 'dove tutto è possibile', ha inizio nel momento in cui i genitori sbarcano a Ellis Island - punto di approdo per milioni di immigrati a cavallo tra XIX e XX secolo. Negli anni '50, scorci, angoli e luci della Grande Mela saranno pane quotidiano per questa fotografa scoperta casualmente, nel corso di un'asta, mentre era nota a tutti come "semplice" ba.....&lt;br/&gt;From 17.09.2021 13:40</description><guid>2035536070</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105281-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06118513_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cuBJ1049ix.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105281-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06118513_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cuBJ1049ix.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Graham Greene, una spia a La Havana - Invito al viaggio (Originalversion mit Untertitel) (15.11.2021)</title><description>Negli anni '50 l'Avana era la Babilonia dei Caraibi. Eterno viaggiatore, giornalista e spia nel tempo libero, Graham Greene, famoso per aver scritto "Il terzo uomo", godeva degli eccessi della capitale cubana. Il suo romanzo "Il nostro agente all'Avana" è stato pubblicato poche settimane prima che la guerriglia di Fidel Castro prendesse il potere.&lt;br/&gt;From 15.11.2021 19:11</description><guid>787143508</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106379-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261551_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fSYe1DwRWw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106379-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261551_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fSYe1DwRWw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Una risata seppellirà il Covid? - L'ironia al tempo della pandemia (Originalversion mit Untertitel) (16.04.2021)</title><description>In tempi di pandemia, la risata è un'ottima terapia. Tra video virali e canzoni, un divertente tour mondiale dell'umorismo in quarantena.&lt;br/&gt;From 16.04.2021 13:46</description><guid>985613758</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098400/098413-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05755694_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XB3mRgaYA.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098400/098413-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05755694_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XB3mRgaYA.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio - “Lost in Translation”: la Tokyo di Sofia Coppola (Originalversion mit Untertitel) (29.03.2022)</title><description>Con i suoi neon futuristi e le enormi insegne pubblicitarie, Tokyo è la città "dove tutti gli incontri sono possibili, e dove la tua vita può cambiare". Al primo impatto con la più grande metropoli del mondo, il visitatore occidentale non può che restare al tempo stesso affascinato e sconcertato. Come capita ai protagonisti del film cult di Sofia Coppola "Lost in Translation" (2003), omaggio ad un.....&lt;br/&gt;From 29.03.2022 12:17</description><guid>1675914771</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086300/086324-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06517282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHbhFEkry.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086300/086324-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06517282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHbhFEkry.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tallinn, capitale della paranoia sovietica - Invito al Viaggio (Originalversion mit Untertitel) (17.09.2021)</title><description>Un passato ingombrante, con il quale confrontarsi anche oggi. Tallinn, capitale dell'Estonia e città più settentrionale delle Repubbliche Baltiche, può vantare un ricco patrimonio architettonico frutto dell'eredità medievale. Ma sono i 50 anni di sottomissione all'Unione Sovietica ad aver inciso in profondità, rendendola una roccaforte dello spionaggio comunista durante la Guerra Fredda.&lt;br/&gt;From 17.09.2021 12:21</description><guid>249847810</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105278-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06118476_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cu9S1049J9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105278-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06118476_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cu9S1049J9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Invito al Viaggio - Kenya: la culla del Re Leone (Originalversion mit Untertitel) (14.01.2022)</title><description>All'inizio degli anni '90, la Walt Disney trova l'Uovo di Colombo che la risolleverà dalla crisi, a 30 anni dalla scomparsa del suo creatore. Il Re Leone, cartone animato boom ai botteghini di tutto il mondo, è ispirato ai paesaggi incontaminati del Kenya, alla sua splendida fauna e alla vita in comunità dei Masai. La storia di un cult, frutto di anni di minuziosa documentazione e sceneggiatura, d.....&lt;br/&gt;From 14.01.2022 15:48</description><guid>2080107922</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107101-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416121_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHo7mZfz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107101-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06416121_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHo7mZfz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Witi Ihimaera, la voce dei maori - Invito al viaggio (Originalversion mit Untertitel) (15.11.2021)</title><description>Secondo la leggenda, Te-Ika-a-Maui, l'isola settentrionale della Nuova Zelanda, sarebbe stata strappata dalle acque del Pacifico dal semidio Maui. L'immaginazione dello scrittore Witi Ihimaera si nutre di questa terra dove risuonano i miti dei Maori. Primo autore Maori ad essere pubblicato a livello internazionale, i suoi romanzi hanno avuto un impatto mondiale.&lt;br/&gt;From 15.11.2021 19:07</description><guid>673202759</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105656-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261513_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAgG1DTEJ7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105656-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261513_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAgG1DTEJ7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le Geishe di Kyoto - Invito al Viaggio (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Il termine Geisha indica una "personalità che padroneggia i mestieri artistici". Risalenti al periodo della dinastia Edo in Giappone, queste figure considerate depositarie del galateo e dell'arte della conversazione hanno a lungo alimentato i desideri più nascosti dell'universo maschile del Sol Levante; in pochi, però, sapranno che i primi interpreti del ruolo erano uomini e che parte dell'attuale.....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 12:47</description><guid>1801785349</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105280-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06116030_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crRQzzxgJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105280-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06116030_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crRQzzxgJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Quando l'Egitto si riappropria dei suoi tesori - Invito al Viaggio (Originalversion mit Untertitel) (10.11.2021)</title><description>Per oltre 150 anni l'Egittologia è stata appannaggio delle potenze coloniali europee, come la Francia di Napoleone e l'Inghilterra, che hanno a lungo depredato i tesori di questa provincia dell'Impero Ottomano. Oggi l'Egitto si riappropria finalmente del suo passato: una squadra di archeologi autoctoni conduce scavi un tempo "dominio esclusivo" dei ricercatori occidentali.&lt;br/&gt;From 10.11.2021 14:57</description><guid>1051565077</guid><category>Cultura - Arte</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106052-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06251825_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f0OF1D83bv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106052-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06251825_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f0OF1D83bv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Soeurs - Sorelle" - Di Lorraine David e Lola Pidoux - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Vanves, a qualche chilometro da Parigi. Dietro le mura della rue d'Issy si staglia il priorato di Sainte Bathilde, dove ventidue suore vivono sconnesse dal mondo esterno secondo la norma benedettina. Le loro giornate sono scandite dalla preghiera, dal lavoro e dal suono delle campane.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 11:45</description><guid>1809925616</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105855-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446217_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3Nx8bNvd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105855-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446217_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3Nx8bNvd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AMiNORMAL - Come convivere con un accumulatore compulsivo? (Originalversion mit Untertitel) (22.01.2022)</title><description>Queste persone raccolgono pietre, bambole, asce, ossa di animali o qualsiasi cosa legata a Star Wars... e hanno dei partner che vivono con loro! In effetti, pensavano di essere perfettamente normali fino a quando non si sono imbattuti in una specifica voce del Manuale dei disturbi mentali, che ha recentemente elencato l'eccessivo accumulo di oggetti come un disturbo.&lt;br/&gt;From 22.01.2022 17:27</description><guid>230097686</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-006-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435450_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsUZ8Gcwo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-006-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435450_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsUZ8Gcwo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>EMOJI-NATION - L'ombra della Silicon Valley (2/3) (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>5 miliardi di persone le usano come barometro del proprio umore, a simboleggiare il loro grado di empatia; se ne contano circa 3000 attualmente. Come hanno fatto le emoticon a conquistare il mondo? Cosa si nasconde dietro il misterioso 'Consorzio Unicode' e qual è il ruolo dei giganti del web nella loro proliferazione? Per dirla con il loro creatore giapponese Shigetaka Kurita, "Per pensare in gra.....&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>1449006184</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340731_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKO01K5qPB.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340731_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKO01K5qPB.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"To Life" - di Stefanie Gartmann - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Lene, artista, vive su un fiordo isolato d'Islanda da 35 anni. E da 35 anni, questa donna nata in Norvegia concepisce creazioni utilizzando resti di animali: pelli, scheletri, criniere di cavallo. "Quando una pelle è concia, sento che una parte di vita torna all'animale": in questo cortometraggio, ci contagerà con la sua calma e la sua gioia di vivere, aiutandoci ad alienarci da un mondo sempre pi.....&lt;br/&gt;From 27.01.2022 18:36</description><guid>2017226849</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-003-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06447933_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4na8bejX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-003-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06447933_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4na8bejX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>EMOJI-NATION - Emoticon di tutto il mondo, unitevi! (1/3) (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>5 miliardi di persone le usano come barometro del proprio umore, a simboleggiare il loro grado di empatia; se ne contano circa 3000 attualmente. Come hanno fatto le emoticon a conquistare il mondo? Qual è il ruolo dei giganti del web GAFAM nella loro proliferazione? Per dirla con il loro creatore, il giapponese Shigetaka Kurita, "Per pensare in grande, occorre cominciare in piccolo": prima tappa d.....&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>1826468049</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340756_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOm1K5qWm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340756_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOm1K5qWm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Marocco (4/4) - Girlhood, le donne del rap (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>In Marocco, essere un rapper è una scelta di carriera piena di insidie. Krtas Nssa, votata migliore rapper in Marocco nel 2018, ha scelto l'esilio a Bruxelles per poter dare vita alla scena marocchina dall'estero. Khtek, nel frattempo, ha deciso di rimanere a Rabat per cambiare mentalità dall'interno.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 05:00</description><guid>363787583</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-004-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279935_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTpx1E035z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-004-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279935_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTpx1E035z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tracks: gli artisti russi contro la guerra (Originalversion mit Untertitel) (04.04.2022)</title><description>Da Face e Oxxxymiron, rapper in esilio per la loro contrarietà alla guerra in Ucraina, fino al duo arty-rock IC3PEAK, che ha scelto di lasciare la Russia prima dell'uscita del loro ultimo album: gli oppositori di Putin sono a rischio anche nel settore della cultura. Nikita Sass è uno dei pochi che continua a postare video critici su TikTok. Dall'inizio dell'invasione si assiste a un vero e proprio.....&lt;br/&gt;From 04.04.2022 11:59</description><guid>384394477</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06620260_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kwH9RLeQJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06620260_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kwH9RLeQJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"La ville des autres" - Di Roser Corella - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Praticamente ogni giorno, schiere di ragazze fanno la coda al check-in dell'aeroporto internazionale di Addis Abeba, pronte a volare verso Beirut. Vestite in maniera elegante, truccate, sorridenti, aspirano ad una vita migliore all'estero, dietro la promessa di un lavoro dignitoso con uno stipendio adeguato. Per molte di loro, la speranza si trasforma in un incubo.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 18:18</description><guid>1787745522</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-002-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i0rz8XMba.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-002-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i0rz8XMba.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Klapping / Emilie Brout &amp; Maxime Marion / Sisto / Ami Yerewolo - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (30.11.2021)</title><description>Nel menu di 'Tracks' di questo appuntamento: alla scoperta del 'Klapping', punto d'incontro tra danza e calcio; la coppia Emilie Brout &amp; Maxime Marion e l'arte al tempo di Internet; il cinema di Pascual Sisto, affascinato dalla 'quasi-realtà'; infine, Ami Yerewolo e il suo rap mescolato a musiche tradizionali africane.&lt;br/&gt;From 30.11.2021 16:02</description><guid>1489107110</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-027-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06303522_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foJd1EU2nv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-027-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06303522_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foJd1EU2nv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ecko Bazz / Political Bodies / Jean Lecointre / Alexej German Jr - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (16.11.2021)</title><description>Nel menu di 'Tracks' di questo episodio: il MC ugandese Ecko Bazz e la colonna sonora dei suoi peggiori incubi; la poetessa guatemalteca Regina José Galindo e l'artista afghana Kubra Khademi, che usano il proprio corpo come arma di lotta politica; il Frankenstein del collage Jean Lecointre, che si ispira a Dalì; il russo Alexej Guerman Jr, regista prosecutore dell'opera di suo padre ai tempi dell'.....&lt;br/&gt;From 16.11.2021 16:11</description><guid>2092910941</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-026-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06263219_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fCyu1DXIeX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-026-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06263219_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fCyu1DXIeX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Oh Boy" - Di Alice Tubert e Cannelle Favier-Benito - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>James si guadagnava da vivere grazie ai video porno che realizzava con la sua ragazza. Dopo che quest'ultima l'ha lasciato, lui ha non solo perso una compagna, ma anche un business...&lt;br/&gt;From 27.01.2022 12:15</description><guid>751903851</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105853-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446258_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3SD8bOOf.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105853-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446258_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3SD8bOOf.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Les Splendides" - Di Meryem-Bahia Arfaoui - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>"Una Madre fa avanti e indietro tra casa e prigione, più di chiunque altro. Nessuno regge la baracca più di una Sorella. Chi racconta le nostre storie, quelle delle donne e delle ragazze dei quartieri difficili?". Meryem-Bahia Arfaoui rende visibile l'invisibile, in questo corto premiato al concorso "Et pourtant elles tournent" - Ciak al femminile.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 11:40</description><guid>1474930724</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105858-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446164_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3L98bMTI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105858-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446164_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3L98bMTI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Disabilità e cultura pop - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Che si tratti di sport estremi, stand-up comedy, breakdance e musica, la disabilità non può essere un ostacolo a coltivare la propria passione. 'Tracks' incontra Aaron Fotheringham, Dergin Tokmak e Pone per capire il potere della cultura pop nel favorire l'emancipazione delle minoranze "invisibili".&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>1947334134</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100280-018-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06379490_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzOk1LEyHm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100280-018-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06379490_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzOk1LEyHm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Matrix: samurai 2.0 - Kung Fu Revolution (Originalversion mit Untertitel) (20.09.2021)</title><description>In Matrix, Neo e Morpheus sono i monaci guerrieri di un tempio Shaolin 2.0. Con l'avvento del digitale, il nemico assume forme più subdole, arrivando ad interferire in luoghi inaspettati. Ma allora, come finirebbe un combattimento contro Neon Genesis Evangelion o Patlabor, gigantesche armature pilotate da samurai provenienti dal futuro?&lt;br/&gt;From 20.09.2021 05:00</description><guid>1507186652</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-006-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120671_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw51107st9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-006-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120671_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw51107st9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tigri e dragoni - Kung Fu Revolution (Originalversion mit Untertitel) (20.09.2021)</title><description>Le spadaccine interpretate dagli intrepidi Cheng Pei Pei e Hsu Feng negli anni '60 anticipano le moderne eroine di Hollywood con decenni di anticipo. "Tiger and Dragon" (2000) farà conoscere il genere in Occidente. Oggi l'avventura continua con nuove muse epiche del cinema tra cui Liu Yifei, interprete della famosissima Mulan.&lt;br/&gt;From 20.09.2021 05:00</description><guid>37806302</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-003-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120683_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw59107sw9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-003-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120683_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw59107sw9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Come flirtano le persone timide? (Originalversion mit Untertitel) (22.01.2022)</title><description>Gli intervistati in questo episodio sono timidi. Hanno difficoltà a comunicare con gli altri e sono abituati a balbettare o arrossire per paura del rifiuto. Quello che ci dicono è perfettamente normale per loro, ma il DSM, la Bibbia della psichiatria, lo vede come il sintomo di fobia sociale.&lt;br/&gt;From 22.01.2022 17:34</description><guid>410505388</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-007-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435478_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsV58GdJS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-007-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435478_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsV58GdJS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Come fare pace con il cibo? (Originalversion mit Untertitel) (22.01.2022)</title><description>Mangi mai, di nascosto, così tanto cibo da farti male allo stomaco? Come dimostrano queste interviste, non sei solo. Se lo fanno tutti, diventa normale, giusto? Se leggi il DSM, la Bibbia degli strizzacervelli, non troppo: il Binge-eating (o binge eating) è uno dei disturbi alimentari più comuni negli Stati Uniti.&lt;br/&gt;From 22.01.2022 17:24</description><guid>2058572525</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-005-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435445_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsUK8GcqL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-005-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06435445_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hsUK8GcqL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>EMOJI-NATION - Una neolingua distopica? (3/3) (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>5 miliardi di persone le usano come barometro del proprio umore, a simboleggiare il loro grado di empatia; se ne contano circa 3000 attualmente. Come hanno fatto le emoticon a conquistare il mondo? Sotto l'egida dei giganti del web, stanno davvero modificando il linguaggio e il nostro modo di pensare, come nelle peggiori distopie? Per dirla con il loro creatore giapponese Shigetaka Kurita, "Per pe.....&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>2090740476</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340706_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOW1K5qTO.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06340706_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOW1K5qTO.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"It's yours!": l'Hip-Hop nell'era di Internet (Originalversion mit Untertitel) (15.10.2021)</title><description>"Basta un microfono e si apre un mondo di opportunità": a differenza di altri generi musicali, l'essenza dell'Hip-Hop sta nell'improvvisazione, che nella tecnologia e in particolare la diffusione di Internet su larga scala ha trovato un formidabile alleato. A inizio anni 2000, la success story del rap Made in USA, con artisti come Lil B, Wiz Khalifa o Tyler The Creator, è stata scritta grazie al w.....&lt;br/&gt;From 15.10.2021 05:00</description><guid>1575407989</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100751-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06187570_MP4-2200_AMM-PTWEB_1duRu16Z7Rg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100751-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06187570_MP4-2200_AMM-PTWEB_1duRu16Z7Rg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - E se la nonna fosse iperattiva? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Le persone che parlano delle loro vite in questo episodio sono vecchie. Parlano troppo, dimenticano le cose e si annoiano da quando sono andati in pensione. "È lo stesso con i miei nonni", penseranno molti di voi. Ma non è sempre solo una questione di vecchiaia... Il manuale dei disturbi mentali considera infatti che l'ADHD (disturbo da deficit di attenzione e iperattività) possa essere diagnostic.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 13:00</description><guid>2890297</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-003-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432583_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpsT8CFzk.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-003-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432583_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpsT8CFzk.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La storia del rap in Germania - 40 anni di break-dance (Originalversion mit Untertitel) (16.11.2021)</title><description>Incontro con i precursori del Deutschrap degli anni '80: la prima tappa evolutiva dell'hip-hop tedesco, sulla scia del successo mondiale della canzone "Rapper's Delight" di The Sugarhill Gang. La breakdance prenderà piede in Germania a ritmo del beat di EAV (Erste Allgemeine Verunsicherung) e Falco.&lt;br/&gt;From 16.11.2021 10:17</description><guid>642117552</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100168-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06262736_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fCA21DX3SU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100168-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06262736_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fCA21DX3SU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tracks: come funziona il 'riciclo' delle canzoni pop (Originalversion mit Untertitel) (04.04.2022)</title><description>Nella musica pop, le più recenti canzoni hanno spesso il sapore del déjà-vu - o meglio, del già sentito. 'Tracks' ha scoperto che, oltre a major ed etichette, è il mondo della finanza a ricoprire un ruolo decisivo nel business del "riciclaggio musicale". Agli occhi dei membri dei Placebo Pnau e Luxxury, la linea tra libera ispirazione e plagio è quasi impercettibile; come uscire da questa spirale?&lt;br/&gt;From 04.04.2022 12:10</description><guid>120608021</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06620316_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kwMrRLfCi.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06620316_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kwMrRLfCi.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Hai le tue cose? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>L'utero è una macchina in grado di produrre esseri umani. Ma questo immenso potere ha anche degli effetti collaterali, come raccontano le donne intervistate in questo episodio, che sperimentanospesso  sbalzi d'umore prima delle mestruazioni. Una cosa che consideriamo normale, ma che secondo il manuale dei disturbi mentali potrebbe rientrare nella famosa "sindrome premestruale" - anche in un più pr.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 13:05</description><guid>583276564</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-004-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432588_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hps68CFwT.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-004-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432588_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hps68CFwT.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Come amarsi a distanza? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Si può ancora parlare di dipendenza da Internet quando metà della nostra vita ora si svolge online? Queste coppie dicono di no. Si sono conosciuti online e continuano la loro relazione online. Pensavano che fosse normale trascorrere sette ore o più sui loro smartphone ogni giorno...finché non hanno sentito che il manuale dei disturbi mentali descrive il loro comportamento come una dipendenza. Ma d.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 12:52</description><guid>409302614</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-002-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432474_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpqh8CFgL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-002-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432474_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpqh8CFgL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Germania (1/5) - Girlhood, le donne del rap (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Layla Boe e Yetundey, due personalità della scena rap tedesca, esplorano le possibilità creative di questo genere. Originaria di Lipsia, Yetundey si libera da tutti i confini stilistici. Pianista, cantante, attrice, ballerina, esplora tutte le possibilità del rap. Utilizzando i codici hip-hop e RnB, Layla Boe ha invece l'obiettivo di rendere la lingua tedesca più "smooth".&lt;br/&gt;From 01.12.2021 05:00</description><guid>1561465197</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-001-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279947_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTqJ1E03Ft.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-001-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279947_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTqJ1E03Ft.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Perché non ho mai voglia? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Pensavate che la sessualità fosse una passeggiata? Che una volta trovato l'amante ideale tutto si sarebbe incastrato? Ci dispiace ma le donne che intervisteremo lo confermano: il desiderio va e viene, ed è normale! A meno che non si tratti di quello che il DMS chiama "disturbo del desiderio femminile", che riguarderebbe le donne che non provano sufficiente voglia. Ma cosa significa?&lt;br/&gt;From 21.01.2022 12:30</description><guid>750127159</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-001-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpmd8CEKi.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-001-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06432436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpmd8CEKi.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Black Belts Matter - Kung Fu Revolution (Originalversion mit Untertitel) (20.09.2021)</title><description>Le arti marziali hanno ispirato la gioventù americana nera dagli anni '70. Prima al cinema con la "blaxploitation", in cui guerrieri, incarnati da attori afroamericani, combattono contro i loro oppressori. Poi per strada, nei dojo urbani delle Black Panthers fino alla cultura hip-hop, un misto di rapper, break dance, graffiti artist e kung fu.&lt;br/&gt;From 20.09.2021 05:00</description><guid>822995731</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-004-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120675_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw52107st9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-004-A_SQ_2_VO-STE%5BITA%5D_06120675_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cw52107st9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sudafrica (2/4) - Girlhood, le donne del rap (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Dee Koala e Dope Saint Jude, rapper sudafricane di Cape Town, discutono della loro visione del rap e delle condizioni in cui lo praticano. Se Dope ha deciso di emigrare a Londra per dare nuovo slancio alla sua musica, Dee ha scelto di  restare. Oggi ha deciso di mescolare l'inglese con la sua lingua madre, lo xhosa, per raccontare la sua storia ed educare i giovani del suo quartiere.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 05:00</description><guid>334854980</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-002-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279943_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTq41E0390.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-002-A_SQ_2_VOF-STE%5BITA%5D_06279943_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fTq41E0390.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Being Born a Girl" - Di Elena Horn - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (26.01.2022)</title><description>Che significa "nascere donna" nel Terzo Millennio? Ecco tre testimonianze, raccolte in tre diversi continenti, per far luce sulla condizione femminile nel mondo contemporaneo. In Giappone, Kumi racconta le aggressioni sessuali subìte in metropolitana a Tokyo, quando era adolescente; nel Burkina Faso Ibrahim spiega la pressione sociale sui matrimoni precoci, un fardello che colpisce sia ragazze che.....&lt;br/&gt;From 26.01.2022 16:58</description><guid>630473377</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-001-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443840_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i13t8XPCr.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-001-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443840_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i13t8XPCr.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"S'aimer en corps" - Di Lilia Lerondeau - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Ci sono momenti in cui la vita devìa dal corso che le abbiamo voluto imprimere, e in cui il rumore delle ferite che subiamo crea un caos assordante. In quei momenti, bisogna fare delle scelte e spesso fare sacrifici. Valérie, 46 anni, ha attraversato una di queste tempeste; la sua malattia e le scelte che ne sono conseguite le hanno lasciato una cicatrice, un vuoto, una piaga enorme. Ma la grande .....&lt;br/&gt;From 27.01.2022 12:00</description><guid>319348463</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105854-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446200_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3OL8bNyp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105854-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446200_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3OL8bNyp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Mal de mère - Mal di Madre", di Lolita Rivé - Ciak al femminile (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>"Se potessi tornare indietro non lo rifarei, è sicuro". Si può amare profondamente il proprio figlio, e al tempo stesso rimpiangere di aver assolto il ruolo di madre imposto alle donne dalla società? Per Julie, 36 anni e imprenditrice, la maternità non è stata una scelta ma un percorso prestabilito.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 14:15</description><guid>1967806828</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105851-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446614_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3tT8bTxq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105851-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06446614_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i3tT8bTxq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Art of Gaming: la fotografia in-game (Originalversion mit Untertitel) (02.02.2022)</title><description>E’ possibile scattare foto nei videogame? Fermare il tempo, modificare il paesaggio o il trucco di un personaggio, e immortalare il perfetto istante? La fotografia in-game, detta anche screenshotting, sta diventando una vera e propria arte. In questo episodio di Art of Gaming Martin Geisler, invitato di Melek, mostra esempi del suo lavoro tratti tratti dai videogiochi “Skyrim”, “theHunter” e “Squa.....&lt;br/&gt;From 02.02.2022 08:01</description><guid>1929130774</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078750-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_03800576_MP4-2200_AMM-PTWEB_10357sgn2Z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078750-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_03800576_MP4-2200_AMM-PTWEB_10357sgn2Z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I maghi del rumore: Nicolas Becker, Fujita, Boris Lehman - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Nel menu di questo appuntamento con 'Tracks': l'ingegnere del suono Nicolas Becker ("La haine", "Sound of Metal", "Gravity"); Fujita Yosuke, artigiano di strumenti concepiti per la creazione di sonorità inedite per il pubblico; Boris Lehman, con più di 500 film e 500mila fotografie nel suo palmarès.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>49914895</guid><category>Cultura - Cultura pop</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-028-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06374379_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvK51L6bqm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-028-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06374379_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvK51L6bqm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'identità tra razzismo e emancipazione - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (13.03.2021)</title><description>Che differenza c’è tra essere Neri ed essere considerati come tali? In che modo una qualità derivata dal nostro DNA si trasforma in un’identità? In questo appuntamento, le riflessioni di Raphaël Enthoven gravitano attorno al ruolo e alla “visibilità” delle minoranze nella società: ospiti la saggista Tania de Montaigne e l’ex calciatore Lilian Thuram, paladino dell'antirazzismo.&lt;br/&gt;From 13.03.2021 05:00</description><guid>735596283</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05680175_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W2tTL39WS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05680175_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W2tTL39WS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Una vita selvaggia - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (23.05.2021)</title><description>Fuggire dalla società e dalle convenzioni, ritrovare la natura e una vita selvaggia: è davvero possibile? Ronja von Rönne cerca di comprenderlo nelle campagne del Brandeburgo, e incontrando una banda di anziani motocilisti, per cui essere selvaggi è una forma di ribellione.&lt;br/&gt;From 23.05.2021 08:00</description><guid>438827664</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04959683_MP4-2200_AMM-PTWEB_1KgAJT6cFX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04959683_MP4-2200_AMM-PTWEB_1KgAJT6cFX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sii resiliente! - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (06.11.2021)</title><description>La pandemia, l'emergenza climatica... Tutto sembra estremamente fragile in questo momento. Ma è possibile crescere con le crisi? Se sì, qual è la chiave? Adattabilità e coraggio ti rendono più resiliente? Oppure bisogna ammettere la fragilità per essere risoluti? Jan va a fondo di tutte queste domande.&lt;br/&gt;From 06.11.2021 05:00</description><guid>225839869</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-004-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06237334_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elTn1CiXsT.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-004-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06237334_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elTn1CiXsT.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Esoterismo: il soprannaturale governa le nostre vite? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (23.10.2021)</title><description>E se le nostre vite fossero davvero rette dal soprannaturale? Da dove viene la spinta di molte persone ad entrare in contatto con divinità, angeli ed energie ineffabili? L'esoterismo non si è costruito una fama particolarmente positiva, ma forse è riduttivo considerarlo una devianza... In questo episodio, Jan va a caccia di risposte ai suoi dubbi metafisici.&lt;br/&gt;From 23.10.2021 05:00</description><guid>1109746096</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06206399_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD0s176J8e.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06206399_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD0s176J8e.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Basta indignarsi! - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Serve davvero a qualcosa essere costantemente indignati? L'indignazione è un'aberrazione della ragione o un'esuberanza dell'emozione? Raphaël Enthoven ne discute insieme al filosofo Laurent de Sutter e a Cécile Duflot, direttrice esecutiva dell'ONG Oxfam France. &lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>426656297</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650440_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSMfS1Yvu.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650440_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSMfS1Yvu.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'importanza (o il peso) dell'educazione - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (27.11.2021)</title><description>"L'educazione ha come fine quello di far sì che chi la riceve sia adatto a un sistema", sostiene il filosofo Johannes Winter. Eppure, dal pensiero di Rousseau in poi, si suppone che è prerogativa del fanciullo poter esprimere liberamente la propria personalità. Inoltre, come si fa ad educare un'intera società? Ronja ne parla con un bagnino berlinese, alcuni attivisti ecologisti e due artisti.&lt;br/&gt;From 27.11.2021 05:00</description><guid>594999550</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06288168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faQD1E8bKJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06288168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faQD1E8bKJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'umorismo è una cosa seria - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (16.10.2021)</title><description>In questa puntata, Ronja fa da "cavia" cimentandosi nella stand-up comedy in un club di Berlino, per rispondere ad alcune domande esistenziali: come si fa a far ridere gli altri? Esiste qualcosa che riesce a far ridere tutti e senza distinzioni? E che senso ha l'umorismo nelle nostre vite?&lt;br/&gt;From 16.10.2021 05:00</description><guid>2085627970</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06188735_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfE16ctjM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06188735_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfE16ctjM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Confrontarsi con il diverso - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (22.11.2020)</title><description>Da una parte i sostenitori del multiculturalismo che vogliono aprirsi a ogni costo, dall’altra xenofobi che preferiscono chiudersi: esiste un modo naturale di convivere con la diversità? E perché il nostro comportamento cambia in presenza di persone diverse da noi?&lt;br/&gt;From 22.11.2020 08:00</description><guid>366474374</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04154921_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mevFNABp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04154921_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mevFNABp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il potere delle emozioni - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2020)</title><description>Qual è l'impatto dei sentimenti sulle nostre azioni? Siamo capaci di controllare le emozioni? In guardia, però, dal cosiddetto "capitalismo affettivo", che trasforma ciò che sentiamo internamente in una merce. &lt;br/&gt;From 01.12.2020 16:28</description><guid>2013170798</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05447431_MP4-2200_AMM-PTWEB_1S7bK1JI0QQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05447431_MP4-2200_AMM-PTWEB_1S7bK1JI0QQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Come affrontare le perdite? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2020)</title><description>La vita ci pone di fronte a diverse perdite: perdiamo le persone amate, la nostra autonomia fisica e alla fine persino la nostra stessa esistenza. Seppur ineluttabili, questi lutti sono in grado di insegnarci qualcosa?&lt;br/&gt;From 13.12.2020 08:00</description><guid>75046126</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/080000/080900/080986-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04728764_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Guu66yw4v.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/080000/080900/080986-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04728764_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Guu66yw4v.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sono feticista, e allora? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (09.01.2021)</title><description>Siamo noi che scegliamo i nostri feticci, oppure sono essi che si impossessano di noi? In questa puntata, Ronja approfondisce un aspetto della nostra psiche che secondo Auguste Comte rappresenta la manifestazione di un "timore reverenziale" nei confronti della natura. Quando riguarda oggetti religiosi, invece, il feticismo assicura un "ponte sull'ignoto" con cui esseri fatti di carne aspirano al d.....&lt;br/&gt;From 09.01.2021 05:00</description><guid>771832585</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05456221_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SEhV1JTuVP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05456221_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SEhV1JTuVP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Consolare è possibile? - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (23.03.2021)</title><description>Di fronte a una pandemia che ha addirittura impedito ad alcune persone di assistere ai funerali dei loro cari, Raphaël Enthoven si interessa al tema della consolazione in compagnia dell'allenatrice Sophie Poupard-Bonnet, specializzata nei lutti, e del filosofo Vincent Delecroix.&lt;br/&gt;From 23.03.2021 17:59</description><guid>1596962406</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05716691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WYfNLs2RI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05716691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WYfNLs2RI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I soldi fanno la felicità? - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (15.11.2021)</title><description>Perché è così importante per alcuni dimostrare di avere soldi? La ricchezza rende felici? O forse la vera ricchezza sta nell'accontentarsi di ciò che si ha? Andiamo per le strade di Berlino per parlare alla gente della città di ricchezza, minimalismo e libertà.&lt;br/&gt;From 15.11.2021 18:54</description><guid>859888082</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261493_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAf61DTDzv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06261493_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAf61DTDzv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ciclismo, solo uno sport? Il 'Giro' della vita - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (06.03.2021)</title><description>Il ciclismo: sport “circolare” per eccellenza, come suggerisce l’appellativo di una delle sue più celebri corse (La Grande Boucle, "il grande anello", metafora del Tour de France), e dunque fondato sull’apparente assurdità di finire una gara nel punto stesso in cui è stata iniziata. In fondo, però, pedalare su una bici è anche riflettere sulla propria condizione: in questo caso, si avvicina di più.....&lt;br/&gt;From 06.03.2021 05:00</description><guid>2129666258</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05661711_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VmOnKZlm7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05661711_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VmOnKZlm7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'ecologia è nemica del progresso? - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Si può "fermare il progresso"? Questo concetto designa un’ideologia inoppugnabile, che auspica e considera ineluttabile l'evoluzione della tecnica, oppure un certo “ottimismo della volontà” volto a migliorare la condizione umana e a raggiungere la felicità? Inoltre, con riferimento all'impatto dell’uomo sulla Terra, ha senso idealizzare un passato a-tecnologico, alla Rousseau? Le riflessioni di Ra.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>1699233085</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650342_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSUAS1ZYg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650342_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSUAS1ZYg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Usare il tempo - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (09.11.2020)</title><description>Possiamo permetterci di sprecare tempo? O dobbiamo sempre usarlo al millesimo, creandoci in continuazione nuove cose da fare? E perché la nostra concezione del tempo varia a seconda del ritmo delle nostre attività? Jonas cerca di capirlo grazie a una modella, un pastore, un’apneista e un filosofo.&lt;br/&gt;From 09.11.2020 08:00</description><guid>414353656</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-008-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04155243_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mrQFNDxL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-008-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04155243_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mrQFNDxL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pigrizia: il bello di non fare niente - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (30.10.2021)</title><description>La pigrizia significa anche resistenza, dice la filosofa Marilena Berends. Contro una società ad alta velocità, segnata dalla pressione costante. Ma come fare se, per natura, si è persone che odiano stare ferme - come lo scrittore Benjamin von Stuckrad-Barre, che viaggia incessantemente per il mondo? Quest'episodio si interroga sul rapporto di ognuno con la pigrizia.&lt;br/&gt;From 30.10.2021 05:00</description><guid>961776409</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06222997_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eVZJ17ZeRQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06222997_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eVZJ17ZeRQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cinquanta sfumature... d'amore - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>L’amore: così limpido quando lo si prova, così oscuro quando si tenta di darvi spiegazione, soprattutto se ritenuto un'istantaneità e non il frutto di un processo di costruzione. Ma l’amore non è solo attrazione od erotismo: è un sentimento che avvolge famiglia, comunità, umanità: Raphaël Enthoven ne dibatte con la filosofa Laure Barillas e il sacerdote domenicano Luc-Thomas Somme.&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>1341872702</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650408_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSA3S1WkP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650408_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSA3S1WkP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'uso della tecnologia - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (06.12.2020)</title><description>Il progresso tecnologico è un aiuto prezioso o, al contrario, un freno allo sviluppo delle nostre capacità? Qual è il modo migliore per servirsene?&lt;br/&gt;From 06.12.2020 08:00</description><guid>1948065360</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04154660_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mNMFN6Hc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04154660_MP4-2200_AMM-PTWEB_16mNMFN6Hc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le paure irrazionali e quelle positive - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (29.07.2021)</title><description>La paura che ci accompagna nel quotidiano, come non sentirsi in sicurezza in alcuni quartieri, le crisi di panico, l’angoscia che attanaglia: sono mali comuni nella società urbana di oggi. Come sconfiggerli? Ronja von Rönne ne discute con giovani abitanti di Berlino, che raccontano le paura in grado di paralizzarli e quelle che, grazie alla reazione, si trasformano in forze positive che permettono.....&lt;br/&gt;From 29.07.2021 15:52</description><guid>644458765</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04225287_MP4-2200_AMM-PTWEB_17zruRLpey.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_04225287_MP4-2200_AMM-PTWEB_17zruRLpey.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'imbarazzo della scelta - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (30.01.2021)</title><description>Dalla gestione dei letti d'ospedale in tempo di pandemia ai veicoli guidati da intelligenze artificiali, il mondo contemporaneo ci pone di fronte a questioni di coscienza sollevate da opzioni tra cui sembra impossibile scegliere. Ma questo genere di dilemma deve culminare necessariamente in una scelta? Raphaël Enthoven ne discute la professoressa Frédérique Leichter-Flack e l'avvocata Iris M. Bars.....&lt;br/&gt;From 30.01.2021 05:00</description><guid>1537131819</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05582453_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UULb8jkUN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05582453_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UULb8jkUN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Abbracciare la propria sessualità - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (20.11.2021)</title><description>"Come posso liberarmi dalle aspettative sociali e scoprire la mia sessualità?", si chiede Ronja. "Che significato ha il sesso per la mia vita? Posso essere felice anche senza?" Per scoprirlo, Ronja esplora le comunità più sessualmente esplicite di Berlino, ma si interessa anche di asessualità, poliamore, fetish e dei loro effetti su una relazione.&lt;br/&gt;From 20.11.2021 05:00</description><guid>870692957</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06268293_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHiM1DfEKb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06268293_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHiM1DfEKb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Prendere una decisione - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (31.10.2020)</title><description>La vita è un insieme di decisioni da prendere, ma al tempo stesso si può continuare a vivere senza decidere alcunché. Su cosa ci si basa per operare una scelta? Istinto? Raziocinio? Quand'è che una decisione è davvero libera da giudizi esterni? Cosa sono le transformative decisions, ad esempio cambiare sesso? In questa puntata Ronja affronta la questione con un allenatore di calcio, una psicologa .....&lt;br/&gt;From 31.10.2020 05:00</description><guid>1130676205</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05368188_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ql4n17do5p.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05368188_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ql4n17do5p.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro la maschera - Filosofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Ormai ne portiamo una ogni giorno per proteggerci - ma c'è chi si ostina a vederle come un pericolo contro cui protestare. Raphaël Enthoven esplora i numerosi paradossi dei nostri tempi con la ricercatrice Elsa Novelli e la Segretaria di Stato francese Sophie Cluzel, responsabile delle persone con disabilità.&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>498358474</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650375_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS8XS1WUH.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06650375_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS8XS1WUH.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Trovare la fede - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2020)</title><description>Siamo tutti capaci di trovare la fede, di credere in un essere assoluto? Elementi di riflessione con la filosofa Elena Loevskaya e l’astrofisico Noam Libeskind.&lt;br/&gt;From 27.07.2020 11:38</description><guid>1669666246</guid><category>Cultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05136932_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NP2InCvQa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05136932_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NP2InCvQa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il corpo delle donne - Le donne della Primavera Araba (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2021)</title><description>I corpi delle donne sono sempre stati un campo di battaglia ideologico. Ma le giovani donne musulmane combattono per i loro diritti dal 2011: vogliono decidere da sole sul proprio corpo e sulla propria sessualità.&lt;br/&gt;From 21.04.2021 14:36</description><guid>271238906</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785501_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcGCSV543.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785501_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcGCSV543.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Anche le donne fanno politica - Le donne della Primavera Araba (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2021)</title><description>Sindaco, attivista, governatore, consigliere di governo, deputato: nel mondo arabo queste funzioni sono occupate anche dalle donne. Le loro condizioni sono diverse quanto le loro idee. Ma cosa è cambiato nella loro partecipazione alla politica dopo la Primavera Araba?&lt;br/&gt;From 21.04.2021 13:28</description><guid>1025327875</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785247_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Xc7gSV2Cd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785247_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Xc7gSV2Cd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La guerra in Siria: 2011-2021 - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (05.12.2020)</title><description>500 mila morti e 7 milioni di profughi: questo è il triste bilancio della guerra in Siria, che nel 2021 raggiungerà il decennale dall’inizio dei combattimenti. Questo speciale ‘Dietro le mappe’ intende chiarire l'Effetto Domino che ha trascinato un conflitto civile e religioso verso un Risiko di potenze internazionali, con la famiglia Assad ben salda al potere grazie all’appoggio di Russia e Iran.&lt;br/&gt;From 05.12.2020 05:00</description><guid>1177665391</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-030-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05458633_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SGsF1JUSDH.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-030-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05458633_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SGsF1JUSDH.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Antartide: nessun sovrano, tanti pretendenti - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (18.05.2021)</title><description>Considerato "riserva d'acqua dolce" del Pianeta, l'Antartide è un territorio senza sovranità, soggetto ad una forma di co-gestione internazionale all'insegna della ricerca scientifica. Le sue risorse, tuttavia, attirano sempre più gli interessi di potenze come Russia e Cina: gli appetiti geopolitici, così come il turismo di massa, costituiscono seri ostacoli alla preservazione delle banchise.&lt;br/&gt;From 18.05.2021 15:49</description><guid>1433770430</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05843530_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YYmQZ47nE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05843530_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YYmQZ47nE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Potere e condizione femminile nel mondo - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>C’è l’esempio di Kamala Harris, pioniera sotto molti aspetti nella politica americana; oppure Angela Merkel, fenomeno di longevità al potere in Germania. Eppure, la battaglia per la parità dei sessi è lungi dall’essere vinta: persino nel cosiddetto Occidente democratico e liberale, si registrano alcuni passi indietro compiuti dagli stessi USA - epicentro dell’ondata #MeToo - sul diritto all’aborto.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>953025823</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651130_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSe1S1bdP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651130_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSe1S1bdP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le imprenditrici - Le donne della Primavera Araba (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2021)</title><description>Dal Marocco al Libano, sono tantissime le donne imprenditrici che si spendono attivamente per emancipare e dare il buon esempio alla prossima generazione di donne.&lt;br/&gt;From 21.04.2021 14:25</description><guid>1337110251</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785465_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcDtSV4c5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785465_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcDtSV4c5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Api da salvare dall'agricoltura intensiva - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (19.10.2021)</title><description>Tra le infinite specie di insetti che lo circondano, le api ricoprono un ruolo fondamentale per l'Uomo: responsabili dell'impollinazione, rappresentano infatti un elemento essenziale per la produzione agricola. Eppure, colture intensive e cambiamenti climatici stanno causando una penuria di questi piccoli operai. 'Dietro le Mappe' ne racconta il passato e il futuro sulla Terra.&lt;br/&gt;From 19.10.2021 10:53</description><guid>140112466</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06201694_MP4-2200_AMM-PTWEB_1e7qa16y562.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06201694_MP4-2200_AMM-PTWEB_1e7qa16y562.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Covid-19, Populismo: l'Italia è il laboratorio d'Europa? - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>L’Italia è stata definita il “sismografo d’Europa", un’avanguardia con riferimento a tanti fenomeni politici e sociali che si sarebbero poi verificati (nel bene o nel male) nel resto del continente. Il Fascismo negli anni ‘20-'30 del XX secolo, il Populismo e le crisi migratorie nel XXI, fino alla pandemia da Covid-19 nel 2020, quando è diventata il primo grande malato d'Occidente. Ritratto geopol.....&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:03</description><guid>1724233984</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYYE9d3s.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYYE9d3s.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'arte della rivoluzione - Le donne della Primavera Araba (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2021)</title><description>Che ruolo hanno giocato l'arte e la cultura nell'emancipazione delle donne nel mondo arabo? Da un lato, le artiste dei Paesi della Primavera araba lavorano per dare potere alle proprie compatriote. D'altra, mostrano che il Medio Oriente non corrisponde più ai cliché occidentali sul mondo islamico.&lt;br/&gt;From 21.04.2021 13:38</description><guid>1908079889</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785379_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Xc8SSV2MN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785379_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Xc8SSV2MN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cina: un gigante dai mille volti - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Della Cina, terzo territorio più esteso del pianeta e seconda economia mondiale, si parla spesso delle velleità egemoniche oltreconfine (con il progetto geopolitico della "Nuova Via della Seta"), meno delle sue molteplici sfaccettature interne. Tra queste prevale una macro-divisione tra l'Ovest arido e l'Est dei grandi fiumi, dominato dall'etnia Han e costellato da una rete di metropoli dinamiche.&lt;br/&gt;From 11.03.2022 18:01</description><guid>1279966664</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05607954_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYBE9d0Y.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05607954_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYBE9d0Y.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Yemen: dall'Arabia felice alla guerra - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Un tempo “Arabia felice” della penisola affacciata su Mar Rosso e Oceano Indiano, lo Yemen è piombato dal 2015 in un'incessante guerra civile con il concorso di attori regionali come Iran e Arabia Saudita, senza dimenticare il ruolo delle potenze occidentali sul piano degli armamenti. Come si è giunti fin qui? La posizione geostrategica del paese, tra Corno d’Africa e Medio Oriente, può venirci in.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>1169291737</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651178_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSZoS1aB5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651178_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSZoS1aB5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Industria tessile: un affare planetario - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (23.03.2021)</title><description>Circa 9000 anni prima di Cristo, con il riutilizzo della lana derivata dalla tosatura degli ovini, nell'attuale Medio Oriente prendeva avvio la lunga storia della produzione tessile. Oggi, all'apice della Globalizzazione l'abbigliamento è un'industria capace di standardizzare (nonché democratizzare) mode e stili vestimentari, grazie al ricorso a materiali sempre più convenienti sul piano economico.....&lt;br/&gt;From 23.03.2021 15:36</description><guid>1601175846</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05716297_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WYF2Lruwo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05716297_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WYF2Lruwo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Russia: grandi ambizioni, potenza media - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (12.10.2021)</title><description>La Russia è il paese più esteso del mondo: 20 mila chilometri di frontiera terrestre, 11 fusi orari diversi dagli Urali all'estremo oriente. Con un leader incontrastato da più di 20 anni al Cremlino, Vladimir Putin, incarnazione di ambizioni di rinnovata grandezza per l'ex potenza imperiale e sovietica. Eppure, simili sogni devono fare i conti con la dura realtà: demografia stazionaria, disparità .....&lt;br/&gt;From 12.10.2021 11:22</description><guid>1753911145</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06181934_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dqFP16UiuQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06181934_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dqFP16UiuQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La lunga storia dell'immigrazione in Europa - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (08.01.2022)</title><description>Nel 1960, gli immigrati italiani rappresentavano il 2,2% della popolazione in Belgio e l'1,2% in Francia. Poi fu il turno degli spagnoli, dei portoghesi, dei greci, degli jugoslavi e dei turchi. Le immigrazioni economiche, gli spostamenti di popolazione per ragioni politiche, e infine l'accoglienza dei richiedenti asilo, hanno condizionato la storia europea degli ultimi 70 anni. Ve le raccontiamo .....&lt;br/&gt;From 08.01.2022 05:00</description><guid>448950723</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06393970_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hESe7B1l5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06393970_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hESe7B1l5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'India di Modi - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>La storia conflittuale dell'India non ha impedito al paese di diventare la "più grande democrazia del mondo". Ma questa esperienza è ora messa in pericolo dalle politiche del suo nuovo uomo forte, Narendra Modi, e dalla volontà di istituire un potere su base etnica, privilegiando la popolazione di religione indù.&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>863784614</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651154_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSb4S1aKo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651154_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSb4S1aKo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Geopolitica dei social network - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (30.09.2021)</title><description>Nel gennaio 2021, Twitter assunse una decisione storica: "zittire" l'ex Presidente USA Donald Trump, ritenuto un pericoloso agitatore social dopo l'assalto al Campidoglio (Washington) dei suoi più facinorosi sostenitori. Ispirati dal principio della libertà di espressione, i social network americani hanno avuto presto a che fare con la questione dei limiti da porre alla parola digitale. Un aspetto.....&lt;br/&gt;From 30.09.2021 11:06</description><guid>801480212</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06154017_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dNyc10weut.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06154017_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dNyc10weut.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>11 settembre 2001: 20 anni di guerra al terrorismo - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (08.09.2021)</title><description>L'11 settembre 2001, una data che marchierà a fuoco la storia successiva del XXI secolo: l'attentato da tremila vittime al World Trade Center di New York, seguito al dirottamento di quattro aerei da parte di terroristi di Al Qaeda, fu l'inizio di una guerra al fondamentalismo islamico su scala globale. Ma sbaglia chi ritiene che sia l'Occidente la principale "parte lesa" in questa escalation, culm.....&lt;br/&gt;From 08.09.2021 13:18</description><guid>124231878</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06096246_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cXsizSQjg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06096246_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cXsizSQjg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Senegal e Francia: alleati per sempre? - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Rispetto al suo turbolento vicino minacciato dal jihadismo, il Mali, il Senegal appare come un'oasi di stabilità, che nutre relazioni privilegiate con l'ex potenza coloniale di riferimento - la Francia. Eppure, questa posizione sembra vacillare: ne sono prova la contestazione interna del regime e l'irruzione di nuovi partner strategici per Dakar: Cina, Turchia, Emirati Arabi, Indonesia e USA.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 11:27</description><guid>1090620607</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06323815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g4qE1Jgq4G.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06323815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g4qE1Jgq4G.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il lungo viaggio del caffè - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Il caffè è ancora oggi il prodotto più importante per l'economia etiope, ma nel corso della storia ha preso piede in molti altri paesi del mondo. "Dietro le mappe" racconta il lungo viaggio di questa bevanda - una delle più consumate in assoluto - soffermandosi sull'inquinamento ambientale associato alla sua produzione.&lt;br/&gt;From 11.03.2022 19:56</description><guid>873831136</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-023-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05607677_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuVAE9ce1.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-023-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05607677_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuVAE9ce1.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Birmania: tra dittatura e sogno democratico - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>La giunta militare di Birmania, di nuovo al potere dal febbraio 2021 per effetto dell'ultimo colpo di Stato, ha spezzato il sogno democratico incarnato dalla leader Aung San Suu Kyi. Questo speciale 'Dietro le Mappe' offre una panoramica geopolitica su un paese stretto tra l'influenza indiana e quella cinese, e sul quale pesa una varietà etno-linguistica, nonché religiosa, che è di ostacolo a un'e.....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 16:54</description><guid>1900584484</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06310239_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuXg1JMAHD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06310239_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuXg1JMAHD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Moderne, musulmane, femministe? - Le donne della Primavera Araba (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2021)</title><description>Non tutte credono che l'emancipazione e l'Islam siano incompatibili tra loro. La domanda è: le donne musulmane si sentono oppresse o si tratta soltanto di una rappresentazione coloniale nata nel mondo occidentale?&lt;br/&gt;From 21.04.2021 14:31</description><guid>1494246241</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785506_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcFtSV51z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05785506_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XcFtSV51z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Portogallo: un piccolo grande Paese? - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (13.03.2021)</title><description>Con i suoi 92 mila chilometri quadrati di territorio, il Portogallo non può che essere definito un piccolo Stato europeo. Eppure per secoli ha dominato il mondo con il suo impero coloniale che si estendeva su tre continenti - e che ha cercato fino all’ultimo di mantenere. Oggi questo piccolo grande Paese prova a giocare su due fronti: da una parte si tiene strette le radici europee riscoperte dopo.....&lt;br/&gt;From 13.03.2021 05:00</description><guid>237211149</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05680521_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3DyL3HNd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05680521_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3DyL3HNd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cina: il 'Monopoli' della Nuova Via della Seta - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>La Cina è entrata nel XXI secolo con la volontà di imporsi come attore egemone delle relazioni internazionali: in questa prospettiva, il regime di Xi Jinping ha consolidato il progetto della 'Nuova Via della Seta', che non implica solo flussi commerciali e investimenti in infrastrutture lungo l'asse Est-Ovest, ma anche politiche di soft power nella cultura e nello sport. 'Dietro le Mappe' fa punto.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:19</description><guid>668353850</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06648988_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQwZS1HE6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06648988_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQwZS1HE6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La Namibia e il suo doppio passato coloniale - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>L'Africa sud-occidentale ospita un paese dove 30 anni di colonizzazione tedesca hano lasciato tracce indelebili, anzitutto dal punto di vista architettonico: la Namibia. Il ricordo delle stragi ai danni delle etnie Herero e Nama (il primo grande genocidio del XX secolo) è tuttavia ancora vivo, così come quello degli anni dell'Apartheid del vicino Sudafrica. Perché una realtà dal grande potenziale .....&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:04</description><guid>1959939154</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-028-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608002_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYVE9d3r.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-028-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608002_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYVE9d3r.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Est Europa: perché non è più un blocco omogeneo - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (15.01.2022)</title><description>La caduta dell'URSS è stata una cesura storica dall'enorme impatto, sul piano della frammentazione politica e identitaria, per la macroregione identificata come 'Europa dell'Est'. Dai Paesi Baltici all'ex Jugoslavia, dall'Ungheria "illiberale" di Orban alla Polonia, se alcuni paesi cercano un riavvicinamento alla Russia, altri si spingono tra le braccia dell'Unione Europea e della NATO. Con l'ombr.....&lt;br/&gt;From 15.01.2022 05:00</description><guid>1487367684</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06305391_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fpmG1JHNOM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06305391_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fpmG1JHNOM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'Africa e l'accesso all'elettricità - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>Nonostante i progressi compiuti nell'arco degli ultimi trent’anni, sull’accesso e l’utilizzo dell’energia elettrica il divario tra Africa e resto del mondo resta amplissimo. In alcuni paesi le comunità locali cercano di ovviare alla scarsità di infrastrutture centralizzate con specifiche dotazioni di pannelli solari (pagabili in leasing) per l'alimentazione di telefonia ed elettrodomestici. Che si.....&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:07</description><guid>1957158845</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05667035_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vr6DKeTYC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05667035_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vr6DKeTYC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Erdogan e Putin: i guardiani del Mar Nero - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Qual è l'importanza strategica del Mar Nero, e quali paesi giocano un ruolo preponderante nella regione? Le risposte in questa puntata di "Dietro le Mappe", che evidenzia le ragioni che hanno spinto la Russia ad annettere la Crimea e quelle dietro la costruzione del gasdotto Turkish Stream, che permette alla Russia di esportare facilmente il gas verso la Turchia e altri paesi europei. Quanto a Put.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:19</description><guid>504930193</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-020-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06649012_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQxWS1HKY.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-020-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06649012_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQxWS1HKY.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Colombia: tra bellezza e violenza - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (06.09.2021)</title><description>Nel 2016 fu firmato uno storico accordo di distensione tra il governo e l'organizzazione terroristica rivoluzionaria delle FARC, ma la via della pace in Colombia è ancora lontana, così come quella della giustizia sociale - mentre prosperano le violenze legate al traffico di droga. A cavallo tra Amazzonia ed estremità settentrionale della Cordigliera delle Ande, la conformazione fisica e la posizio.....&lt;br/&gt;From 06.09.2021 15:43</description><guid>608859625</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06091857_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cTBizK9ss.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06091857_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cTBizK9ss.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Una crociera sul Nilo... Geopolitica - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (07.09.2021)</title><description>6700 chilometri di lunghezza ne fanno il principale fiume al mondo dopo il Rio delle Amazzoni: quando si parla del Nilo, si pensa subito agli splendidi panorami rivieraschi d'Egitto, che è possibile ammirare nel corso di una crociera... da racconto su Hercule Poirot. Ma questo serpente gigante d'acqua dolce bagna in realtà altri nove paesi, anche se Il Cairo resta il maggiore beneficiario delle su.....&lt;br/&gt;From 07.09.2021 11:06</description><guid>560237334</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06093477_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cV1izO9HY.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06093477_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cV1izO9HY.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: il grano, arma del food power (Originalversion mit Untertitel) (16.03.2022)</title><description>Dalla Grecia antica al Piano Marshall, il grano ha sempre rappresentato uno strumento di potenza geopolitica. Più di recente, è la Russia di Vladimir Putin ad aver puntato tutto sul food power dell'industria dei cereali, che dopo la bolla speculativa di inizio secolo è ormai agli occhi della finanza internazionale un "bene rifugio"... Analisi.&lt;br/&gt;From 16.03.2022 12:15</description><guid>1249871869</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06563519_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k2ooLK5e3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06563519_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k2ooLK5e3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Turismo: il futuro dopo la pandemia - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (05.06.2021)</title><description>Tutto cominciò con i "Grand Tour" dell'aristocrazia europea nel XVIII secolo, passando per i primi viaggi organizzati da Thomas Cook ('800), fino ad arrivare alla democratizzazione degli spostamenti nel mondo contemporaneo. Il biennio pandemico ci obbligherà a rivedere il nostro modo di pensare e praticare il turismo, una fetta pari al 10% della torta del PIL globale?&lt;br/&gt;From 05.06.2021 05:00</description><guid>179970271</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05880337_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Z95weoTI6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05880337_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Z95weoTI6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: Il Sudafrica e i suoi demoni (Originalversion mit Untertitel) (24.04.2022)</title><description>A trent'anni dalla fine dell'apartheid, il Sudafrica fa ancora fatica a scacciare i vecchi demoni: violenza endemica, disuguaglianze economiche, discriminazioni razziali, corruzione ai più alti vertici dello Stato. Tuttavia, quella che il Premio Nobel e militante per i diritti umani Tutu definì "Nazione arcobaleno" ha molto da offrire: una florida industria del turismo, risorse naturali e un ruolo.....&lt;br/&gt;From 24.04.2022 05:00</description><guid>1484656268</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06653185_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lTzNS1pHG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06653185_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lTzNS1pHG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: USA vs Cina, l'altra Guerra Fredda (Originalversion mit Untertitel) (01.02.2022)</title><description>Le immagini di cordialità del 2013 (quando Joe Biden era vice di Barack Obama) hanno ormai fatto posto ad una rivalità manifesta. Dal 2021, il nuovo presidente USA e il leader della Cina popolare Xi Jinping hanno di fatto dato il la ad una "nuova" Guerra Fredda, a 360°: politica, economica, diplomatica. Con un interrogativo di fondo: si arriverà allo scontro militare su Taiwan?&lt;br/&gt;From 01.02.2022 14:18</description><guid>1737316999</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06458644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFteDbyqb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06458644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFteDbyqb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Caucaso: un crocevia di interessi geopolitici - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (21.09.2021)</title><description>La caduta dell'URSS contribuì a risvegliare le molteplici identità nazionali e religiose nella regione del Caucaso, splendida zona montuosa stretta tra Turchia e Iran. Oggi, le tre potenze regionali predominanti nell'area - oltre ad Ankara e Teheran, la Russia "arbitro" nell'armistizio tra Armenia ed Azerbaigian - monitorano costantemente gli equilibri, in chiave approvvigionamento di idrocarburi......&lt;br/&gt;From 21.09.2021 11:57</description><guid>1949958093</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06127488_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d20y10KvTS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06127488_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d20y10KvTS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Quale sovranità per l'Iraq? - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Il 2021 è stato l'anno del disimpegno occidentale dalle principali aree di conflitto: l'Afghanistan, certo, ma anche l'Iraq. Sull'onda di un crescente fervore nazionalista presso i giovani, riuscirà la fu dittatura di Saddam Hussein ad emanciparsi dagli Stati Uniti, evitando le ingerenze di vicini "scomodi" come l'Iran? Quale sarà, inoltre, il destino della minoranza curda? Speciale 'Dietro le Map.....&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>949184383</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06370878_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqtX1Ku23y.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06370878_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqtX1Ku23y.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: Argentina, terra di occasioni perse (Originalversion mit Untertitel) (13.02.2022)</title><description>Sorvoliamo l'immensa Argentina, terra dalle mille risorse, che non è tuttavia riuscita a tener fede alle floride previsioni economiche di inizio Novecento. Eccesso di investimenti nell'agricoltura, corruzione, mancanza di visione e défaillances del sistema politico (fondato sul "Peronismo") hanno reso questo gigante uno dei simboli delle fragilità dell'America Latina.&lt;br/&gt;From 13.02.2022 00:00</description><guid>609035107</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06468532_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iR1LDsbO6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06468532_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iR1LDsbO6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Un mondo di vulcani - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (06.09.2021)</title><description>Sono stati censiti circa 1500 vulcani attualmente attivi sul Pianeta; 437 di questi hanno dato luogo ad un'eruzione nel corso del XX secolo, dagli Stati Uniti al Giappone, senza dimenticare Italia e Islanda in Europa. Perché questo fenomeno geofisico è ancora oggi fonte di sorpresa e preoccupazione? E in che modo si rivela anche (economicamente) vantaggioso, non solo rischioso? Ne parliamo in ques.....&lt;br/&gt;From 06.09.2021 15:20</description><guid>368282970</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06091812_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cT4azK83j.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06091812_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cT4azK83j.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Germania: l'eredità di Angela Merkel - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>"Troppo grande per l'Europa, troppo piccola per il Mondo", amava ripetere lo stratega americano Henry Kissinger a proposito della Germania. Dopo la parentesi tragica del Nazismo e quella traumatica della divisione Est-Ovest durante la Guerra Fredda, Berlino è diventata la 4^ potenza economica globale in forza della sua industria rivolta alle esportazioni, favorite anche dalle riforme del cancellie.....&lt;br/&gt;From 11.03.2022 18:15</description><guid>292388918</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05643600_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VZK4FImBJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05643600_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VZK4FImBJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Canada: l'altra America - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (11.01.2021)</title><description>Più esteso ma infinitamente meno popolato rispetto al vicino a stelle e strisce, il Canada è rimasto spesso e volentieri all’ombra degli Stati Uniti, con i quali - assieme al Messico - intrattiene il più voluminoso accordo di libero-scambio al mondo. La diplomazia caotica di Donald Trump aveva però finito per dare risalto al multilateralismo del premier Justin Trudeau, rispettoso delle minoranze a.....&lt;br/&gt;From 11.01.2021 10:26</description><guid>85184426</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05622756_MP4-2200_AMM-PTWEB_1V9tLEcndD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05622756_MP4-2200_AMM-PTWEB_1V9tLEcndD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Oceania: il Pacifico nel mirino della Cina - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (29.05.2021)</title><description>Spesso identificata (a torto) esclusivamente con Australia e Nuova Zelanda, l'Oceania è un paradosso geografico: derubricata a continente, rappresenta solo il 6% della superficie mondiale di terre emerse, popolate da 42 milioni di abitanti. Eppure, tra il suo patrimonio naturalistico - con la miriade di atolli sul Pacifico - e le ambizioni della Cina in termini di influenza geopolitica, quest'area.....&lt;br/&gt;From 29.05.2021 05:00</description><guid>927288526</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05861269_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YrrPZfXG3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05861269_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YrrPZfXG3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bielorussia: cronaca di una Rivoluzione - 2 ottobre | La guerra dell'informazione (Originalversion mit Untertitel) (09.10.2020)</title><description>In questo vlog quotidiano, la nostra corrispondente Kseniya Halubovich ci parla dalle strade di Minsk, dove continuano le proteste contro l'elezione fraudolenta del dittatore Alexander Lukashenko. In questo episodio: la repressione coinvolge anche i giornalisti del principale media online nazionale, "colpevoli" di aver semplicemente documentato le manifestazioni di piazza.&lt;br/&gt;From 09.10.2020 09:53</description><guid>1091470423</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094200/094279-142-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05328370_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Q4XE16I55k.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094200/094279-142-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05328370_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Q4XE16I55k.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: Speciale Guerra in Ucraina (Originalversion mit Untertitel) (10.03.2022)</title><description>L'invasione dell'Ucraina da parte della Russia di Putin è un punto di svolta dal punto di vista geopolitico. 'Dietro le Mappe' dedica una puntata speciale alla storia delle relazioni tra i due paesi e alle conseguenze strategiche del conflitto, ospitando la specialista delle società post-sovietiche Anna Colin Lebedev e il direttore dell'Istituto Francese di Relazioni Internazionali, Thomas Gomart.&lt;br/&gt;From 10.03.2022 15:50</description><guid>1619234925</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108166-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06552859_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrCSKzNPj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108166-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06552859_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrCSKzNPj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: la Libia stretta tra le potenze straniere (Originalversion mit Untertitel) (22.03.2022)</title><description>Oltre dieci anni dopo la fine di Gheddafi, la Libia è (ancora) divisa in due: da un lato, l'entità sovrana riconosciuta dalla comunità internazionale, dall'altro il territorio controllato dal maresciallo Haftar. La situazione è intricata per via dell'influenza di potenze straniere, come la Russia e la Turchia, e dal suo status di paese di passaggio per le rotte migratorie verso l'Europa.&lt;br/&gt;From 22.03.2022 14:37</description><guid>955461033</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06583203_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kNK8LnglF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06583203_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kNK8LnglF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Vietnam: il nuovo Dragone asiatico - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (27.03.2021)</title><description>Il Vietnam, in guerra con potenze occidentali come Francia e Stati Uniti nel XX secolo, è oggi più che mai al centro di un paradosso: tra gli ultimi regimi comunisti al mondo, Hanoi intrattiene delle intense relazioni economiche con l'ex acerrimo nemico a stelle e strisce. Questo (piccolo) Dragone in orbita cinese, al traino della crescita del sud-est asiatico, è ormai attratto dalle sirene commer.....&lt;br/&gt;From 27.03.2021 05:00</description><guid>1980401682</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05720594_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WbttLzxuN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05720594_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WbttLzxuN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Uomini e Droni: la Guerra nel XXI secolo - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (04.11.2021)</title><description>Con lo sviluppo tecnologico e l'ingresso nell'era dell'Intelligenza Artificiale, è iniziata la corsa all'automazione anche in ambito bellico. Nonostante la professionalizzazione degli eserciti sia ormai una realtà in Occidente, l'opinione pubblica è sempre meno propensa ad avallare operazioni militari all'estero, tuttora con notevoli perdite dal punto di vista umano. Ecco come l'uso di robot e dro.....&lt;br/&gt;From 04.11.2021 09:34</description><guid>1672191578</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06237820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elhd1CifA4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06237820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elhd1CifA4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe - Reno e Danubio: due fiumi, due Europe (Originalversion mit Untertitel) (11.01.2022)</title><description>Estendendosi dal Mare del Nord al Mar Nero, Reno e Danubio sono i più lunghi fiumi d'Europa (dopo il Volga) e costituiscono le assi portanti della geografia fisica del Vecchio Continente. In questo speciale 'Dietro le Mappe' ritracceremo la storia di due traiettorie diametralmente opposte, simbolo di una regione del mondo che ha faticato a sanare le proprie divisioni politiche.&lt;br/&gt;From 11.01.2022 15:29</description><guid>1683026106</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06405355_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hl0K84F6K.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06405355_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hl0K84F6K.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: la Francia tra grandeur e declino (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Diceva l'ex presidente Giscard d'Estaing: "La Francia è una potenza media di importanza mondiale". Qual è il ruolo di Parigi, tutt'ora membro permanente del Consiglio di Sicurezza ONU nonché possessore dell'arma nucleare, in una comunità internazionale fondata sul multipolarismo ed egemonizzata da giganti come Cina, India e Stati Uniti?&lt;br/&gt;From 21.03.2022 10:52</description><guid>328392626</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06578588_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kIwTLjKDb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06578588_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kIwTLjKDb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Emirati Arabi: un'anomalia (di lusso) nel Golfo? - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Santuario del capitalismo - si pensi alla lussuosa Dubai - nel bel mezzo del deserto della penisola arabica, da decenni gli Emirati Arabi Uniti sono un’isola di pace nel caotico Medio Oriente. Una pace “conquistata” a colpi di estrazioni petrolifere, foriere di uno sviluppo economico dagli asset sempre più diversificati. Sul piano geopolitico, questa federazione si presenta come ponte tra Occident.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:13</description><guid>173951449</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651226_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSl9S1c8n.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06651226_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSl9S1c8n.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Mozambico: un paradiso maledetto? - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (08.05.2021)</title><description>Indipendente dal Portogallo dal 1975, il Mozambico ha tutte le caratteristiche per poter ambire allo sviluppo: tra queste, 2500 chilometri di spiagge dorate (ancora risparmiate dal turismo di massa) e soprattutto immensi giacimenti di gas, di recente scoperta. Eppure, su questo potenziale Eldorado incombono la minaccia di un'enclave jihadista e il peso economico della Cina, primo creditore estero .....&lt;br/&gt;From 08.05.2021 05:00</description><guid>1656103949</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05818037_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Y8UcYFTtP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05818037_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Y8UcYFTtP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cartografia: come rappresentare il mondo - Dietro le Mappe (Originalversion mit Untertitel) (08.11.2021)</title><description>Il mondo è chiaramente lo stesso per tutti i suoi abitanti, ma lo sguardo su di esso varia in relazione alla nazionalità: un cittadino cinese leggerà una carta geografica in modo del tutto diverso da un europeo. A seconda dell'appartenenza, del rispetto di convenzioni o del diritto internazionale (nonché delle ambizioni geopolitiche) si ha un rappresentazione sul planisfero a sé stante del proprio.....&lt;br/&gt;From 08.11.2021 15:22</description><guid>273136565</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06246747_MP4-2200_AMM-PTWEB_1evCk1CzhSU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06246747_MP4-2200_AMM-PTWEB_1evCk1CzhSU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il cambiamento climatico è già realtà - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Il cambiamento climatico è troppo spesso visto nei paesi occidentali come una minaccia straordinaria, ma lontana nel tempo. Eppure, sta già cambiando la vita quotidiana di milioni di esseri umani, tra scioglimento dei ghiacci, alluvioni, incendi massivi, tempeste devastanti, siccità, ondate di calore ... Un giro del mondo tra le popolazioni ed i paesaggi che già soffrono molto concretamente e dura.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:45</description><guid>163720949</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-029-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06649258_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lR3CS1I3g.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-029-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06649258_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lR3CS1I3g.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dietro le Mappe: Indonesia, arcipelago strategico (Originalversion mit Untertitel) (09.04.2022)</title><description>Al crocevia tra il mondo cinese e quello indiano, l'Indonesia è un arcipelago dall'enorme potenziale geostrategico. Primo paese musulmano in termini di abitanti, ha conosciuto una svolta democratica dopo anni di dittatura, riuscendo ad arginare la minaccia islamista e dinamizzando l'economia dell'area. Giacarta potrebbe diventare un attore-chiave nello scacchiere internazionale: vediamo come.&lt;br/&gt;From 09.04.2022 05:00</description><guid>1883455704</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06628028_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l2j7RU8Ar.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06628028_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l2j7RU8Ar.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Marocco: il futuro della Monarchia - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (06.04.2021)</title><description>Il Marocco vanta una stabilità politica senza eguali nel caotico Nordafrica post-Primavere Arabe, grazie anche alle aperture liberal-democratiche concesse dall'opulenta monarchia nel 2011. Nondimeno, l'annosa questione della sovranità sul Sahara occidentale, la crescita del radicalismo islamico e le molteplici violazioni dei diritti umani ridimensionano l'aura da "Padre della Nazione" di Mohammed .....&lt;br/&gt;From 06.04.2021 10:50</description><guid>657161283</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05747036_MP4-2200_AMM-PTWEB_1X3rIRUNDJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05747036_MP4-2200_AMM-PTWEB_1X3rIRUNDJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>5G: è Guerra Fredda tra Cina e USA? - Dietro le mappe (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Il dibattito è già cominciato, ma la Guerra non è stata (ancora) dichiarata: al centro delle contesa commerciale sino-americana c'è la tecnologia 5G, dieci volte più potente della rete mobile 4G attualmente in uso. Brevettata per prima dalla Cina tramite il colosso delle telecomunicazioni Huawei, essa solleva dubbi filosofici (è davvero necessario accelerare ulteriormente le connessioni?) e ambien.....&lt;br/&gt;From 11.03.2022 20:34</description><guid>139751733</guid><category>Politica e società - Analisi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-027-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608098_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuZWE9dAd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-027-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05608098_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuZWE9dAd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bas Eickhout (Verdi) - Elezioni europee: i candidati per la Commissione (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Chimico di formazione, 41 anni, olandese, eurodeputato uscente, Bas Eickhout è stato indicato dal gruppo dei Verdi europei come uno dei quattro candidati di punta per la presidenza della Commissione europea.&lt;br/&gt;From 14.05.2019 11:53</description><guid>96010245</guid><category>Politica e società - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-442-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04298080_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FJeYnF7a.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-442-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04298080_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FJeYnF7a.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Margrethe Vestager (ALDE) - Elezioni europee: i candidati per la Commissione (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Commissaria europea per la concorrenza in carica, la danese Margrethe Vestager (51 anni) è il volto più mediatico di Bruxelles, grazie alle sue battaglie per far pagare le tasse in Europa ai giganti del digitale. Candidata preferita di Macron, è una dei sette indicati da ALDE (Alleanza dei Liberal Democratici Europei) per un ruolo di leadership all’interno della Commissione.&lt;br/&gt;From 14.05.2019 12:57</description><guid>1444461869</guid><category>Politica e società - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-444-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04298221_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FVaYnIWg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-444-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04298221_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FVaYnIWg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Inquinamento in Serbia: il caso 'Rio Tinto' (Originalversion mit Untertitel) (14.01.2022)</title><description>La Serbia, paese di soli 7 milioni di abitanti nei Balcani, nutre da anni velleità di ingresso nell'Unione Europea. La solidità del suo percorso di adesione non può certo prescindere dalla crescita economica, ma c'è un altro dossier che preoccupa i cittadini serbi: la protezione dell'ambiente. Il modello di sviluppo di Belgrado, retaggio del passato, non appare più sostenibile.&lt;br/&gt;From 14.01.2022 15:36</description><guid>1311643724</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106900/106918-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06416111_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHn7mZfy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106900/106918-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06416111_MP4-2200_AMM-PTWEB_1haHn7mZfy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Mosca: quei russi che dicono No alla Guerra (Originalversion mit Untertitel) (10.03.2022)</title><description>Dopo l'ondata di arresti, in Russia, contro manifestanti ostili all'invasione dell'Ucraina, il movimento di protesta si è spostato sul web: una petizione contro la guerra è apparsa sul sito change.org, raccogliendo più di 750mila firme in due giorni. Dalle celebrità ai circoli anonimi, passando per i cronisti di "Novaja Gazeta" (ultimo bastione di libertà di espressione a Mosca) sempre più cittadi.....&lt;br/&gt;From 10.03.2022 16:25</description><guid>1706627829</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108095-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553095_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrSCKzPRV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108095-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553095_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrSCKzPRV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bangladesh: i giustizieri del Profeta - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (18.11.2021)</title><description>Negli ultimi anni, il Bangladesh ha assistito a un'ondata di omicidi commessi da autoproclamati "vigilanti del Profeta". Liberi pensatori, atei, laici: oltre 80 personaggi pubblici accusati di blasfemia sono stati uccisi, e altre dozzine vivono nascoste per sfuggire alle minacce. Il partito di governo, intanto, cerca di mantenere un fragile equilibrio tra le pressioni dei gruppi fondamentalisti e .....&lt;br/&gt;From 18.11.2021 23:46</description><guid>2020534074</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101600/101694-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270848_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLH91DjDBG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101600/101694-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270848_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLH91DjDBG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - La vita nelle carceri femminili degli Stati Uniti (Originalversion mit Untertitel) (15.02.2022)</title><description>A inizio anni '80, le carceri degli Stati Uniti "ospitavano" meno di 25mila donne; 40 anni dopo, se ne contano più 230mila. La quota di detenute aumenta due volte più velocemente della popolazione maschile: come si spiega questo fenomeno? Mostrando l'esempio dello stato dell'Oklahoma, che vanta il record negativo, questo reportage descrive la dura realtà che si cela dietro i numeri.&lt;br/&gt;From 15.02.2022 15:32</description><guid>2126057788</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101700/101703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06492148_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ir8MEYn37.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101700/101703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06492148_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ir8MEYn37.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Congo: una porta verso le stelle (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2022)</title><description>In Repubblica Democratica del Congo, Jean-Patrice Keka e il suo team di "Galassionauti" hanno lanciato cinque razzi in 10 anni (con esiti altalenanti), riuscendo però ad attirare centinaia di studenti bramosi di un futuro nello spazio anche per l'Africa. Tra qualche mese, grazie ad un finanziamento partecipativo, verrà lanciato "Troposphère 6", alto 15 metri e capace di raggiungere un'altitudine d.....&lt;br/&gt;From 21.04.2022 10:51</description><guid>1678122380</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06667171_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljEMSUwaL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06667171_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljEMSUwaL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Ucraina, un villaggio 'aspetta' la guerra (Originalversion mit Untertitel) (18.03.2022)</title><description>A Rakovets, un villaggio di 200 abitanti nell'ovest dell'Ucraina, coloro che sono rimasti si preparano all'arrivo dei combattimenti anche sul loro territorio. Come Senkiv Miroslavovitch, 71 anni, che vive solo nella sua casa di famiglia: sua moglie ha abbandonato il paese, mentre i suoi figli hanno imbracciato le armi per difendere la libertà.&lt;br/&gt;From 18.03.2022 17:23</description><guid>662147520</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108263-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06574691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEFBLX1Jl.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108263-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06574691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEFBLX1Jl.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ucraina: la guerra viaggia sui binari (Originalversion mit Untertitel) (12.04.2022)</title><description>Alla stazione ferroviaria di Lviv, nell'ovest dell'Ucraina invasa da Putin, un convoglio si prepara a partire alla volta di Kiev. L'unica persona ai comandi è il macchinista, che occupa la cabina nella parte anteriore del treno; dietro di lui, però, ci sono tanti volontari pronti a combattere. Come Evgeni, che si prepara ad andare in prima linea e resistere all'invasore russo. &lt;br/&gt;From 12.04.2022 14:34</description><guid>1171063664</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108400/108416-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06644527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lLFdRtLuY.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108400/108416-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06644527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lLFdRtLuY.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Essere imam e gay (Originalversion mit Untertitel) (28.01.2022)</title><description>Per lui l'Islam è una religione di pace, che ha perso la sua essenza di tolleranza nel corso dei decenni - soprattutto a causa del peso della corrente wahabita in auge nei paesi arabi del Golfo. Ludovic-Mohamed-Zahed, arrivato in Francia nel 1995 per sfuggire alla guerra civile in Algeria, è un imam fieramente omosessuale: da una decina d'anni, è il leader di un movimento progressista e inclusivo .....&lt;br/&gt;From 28.01.2022 10:51</description><guid>1558106873</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103800/103829-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06449390_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6Gf8fXWc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103800/103829-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06449390_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6Gf8fXWc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - La Moldavia e l'accoglienza dei rifugiati ucraini (Originalversion mit Untertitel) (10.03.2022)</title><description>Da giorni, i profughi ucraini in fuga dopo l'invasione russa affluiscono nella vicina Moldavia. Questo piccolo paese incastonato tra Romania e Ucraina, ex repubblica sovietica divenuta indipendente nel 1991, "bussa" ormai alle porte d'Europa col timore di finire presto nella lista delle mire espansionistiche di Putin.&lt;br/&gt;From 10.03.2022 16:27</description><guid>804701724</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108106-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553006_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrMJKzP8A.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108106-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553006_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrMJKzP8A.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Una femminista contro i Talebani - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Fawzia Koofi è una donna fuori dal comune: unico capo-partito al femminile in Afghanistan, è stata anche la prima deputata e sola vice-presidente del Parlamento di Kabul. Dal ritorno al potere dei Talebani, nell'estate 2021, è costretta a continuare la sua lotta per diritti ed uguaglianza in esilio.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>756245699</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105306-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374383_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvJw1L6bnI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105306-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374383_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvJw1L6bnI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bulgaria: lo chef giramondo torna a casa - Re: Sguardi sulla società (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Filip Zahariev ha viaggiato in tutto il mondo per diciotto anni per imparare il suo mestiere nelle cucine migliori del mondo. Più di recente è stato capo chef del ristorante stellato "Gruvelagaret" sull'isola norvegese delle Svalbard. Ma la nostalgia di casa lo ha riportato in Bulgaria, nella regione più povera dell'UE. Qui, tra tutti i posti, vuole aprire il suo ristorante di punta.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:21</description><guid>983356249</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099759-012-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06308863_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOH1JLx0p.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099759-012-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06308863_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOH1JLx0p.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: la Russia si divide sulla guerra (Originalversion mit Untertitel) (01.04.2022)</title><description>Con riferimento all'invasione dell'Ucraina, alla popolazione russa non è consentito usare la parola "guerra", cancellata dal lessico di regime da Vladimir Putin; ufficialmente, come è noto, si tratta di una "operazione militare speciale". Le autorità intimano ai cittadini di restare compatti dietro al leader e all'esercito, di cui la famigerata Z è il segno di riconoscimento. Eppure, nonostante le.....&lt;br/&gt;From 01.04.2022 12:10</description><guid>1981329447</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108383-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06614793_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kqLzR948a.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108383-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06614793_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kqLzR948a.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Ucraina-Siria, stessa lotta? (Originalversion mit Untertitel) (30.03.2022)</title><description>Nell'ultima enclave anti-Assad in Siria, si celebra l'11° anniversario della rivoluzione. Quest'anno, però, un'altra guerra si insinua nei pensieri dei manifestanti: l'invasione dell'Ucraina, il cui destino è molto simile a quello del paese mediorientale. Dal 2015, la Russia di Putin ha aiutato il regime siriano a riconquistare militarmente pezzi di territorio, bombardando ospedali e scuole... Pro.....&lt;br/&gt;From 30.03.2022 15:30</description><guid>8997519</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108384-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06609090_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kkP7MLI0z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108384-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06609090_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kkP7MLI0z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Ucraina, la Crociata della Chiesa ortodossa (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Nel dietro le quinte del conflitto militare tra Russia e Ucraina, si combatte un'altra battaglia - a colpi di fede, meno "mediatica" e certamente senza spargimenti di sangue: quella che oppone le Chiese ortodosse di Mosca e Kiev. Reportage.&lt;br/&gt;From 21.03.2022 10:40</description><guid>50420073</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108266-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06578593_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kIx8LjKGn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108266-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06578593_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kIx8LjKGn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Argentina: "pazzi" per la radio La Colifata - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Diffusa sulle frequenze di Buenos Aires, la radio 'La Colifata' è unica nel suo genere: tra coloro che la animano, infatti, ci sono i pazienti di un ospedale psichiatrico. Da trent'anni, grazie all'intuizione dello psicologo Alfredo Olivera, ogni sabato viene concesso a chiunque uno spazio e un microfono: l'obiettivo è far uscire queste persone dall'isolamento aiutandole a reintegrarsi in società.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:05</description><guid>214027700</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104100/104132-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06308811_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftLp1JLwhG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104100/104132-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06308811_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftLp1JLwhG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Israele: le stelle del deserto (Originalversion mit Untertitel) (18.04.2022)</title><description>Gli studenti del programma "le stelle del deserto" diventeranno la nuova élite beduina. Gli alunni di questo corso continuano ad avere carriere sorprendenti, grazie all'aiuto di insegnanti ebrei che fino ad allora erano abituati a incontrare solo beduini marginalizzati. Ma il programma ha anche subito un contraccolpo da parte di altri beduini, che sospettano che Israele voglia usare questo progett.....&lt;br/&gt;From 18.04.2022 13:13</description><guid>1012602530</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107002-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06659010_MP4-2200_AMM-PTWEB_1laQXSIRWq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107002-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06659010_MP4-2200_AMM-PTWEB_1laQXSIRWq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - L'Iraq e il ritiro delle truppe USA (Originalversion mit Untertitel) (15.02.2022)</title><description>La vita è tutto fuorché normale, in Iraq: lo Stato Islamico è ancora capace di (pur sporadici) attacchi, mentre le truppe degli Stati Uniti stanno convertendo la loro presenza militare in un ruolo di "formazione" dell'esercito nazionale, sullo sfondo di tensioni sempre vive con il vicino Iran. Hassan, Safaa e Bahaa ci raccontano il loro quotidiano in un paese che fatica ancora a trovare pace.&lt;br/&gt;From 15.02.2022 15:04</description><guid>35988473</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106810-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06491891_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ir4iEYlNs.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106810-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06491891_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ir4iEYlNs.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pale eoliche in Messico: venti di rabbia - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2021)</title><description>L'istmo di Tehuantepec, nel sud del Messico, è una delle regioni più ventose al mondo: è per questo motivo che ha attirato gli investimenti da parte delle grandi multinazionali europee dell'energia elettrica. La francese EDF, ad esempio, vi ha già costruito centinaia di pale eoliche, suscitando però reazioni presso gli abitanti.&lt;br/&gt;From 13.12.2021 15:21</description><guid>1187061550</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105000/105004-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06342484_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLym1K6GHx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105000/105004-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06342484_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLym1K6GHx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Olocausto: i nascondigli degli Ebrei polacchi - Re: Sguardi sulla società (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>La ricercatrice Natalia Romik viaggia attraverso la Polonia, alla ricerca dei nascondigli segreti in cui si rifugiavano gli Ebrei al tempo dell'Olocausto. Monumenti silenziosi ad un trauma collettivo, questi luoghi ricordano la forza di volontà e la voglia di vivere di un popolo, nonché un'intraprendenza dettata dal bisogno.Tra questi, un bunker nascosto in un cimitero a Varsavia, che secondo al.....&lt;br/&gt;From 27.01.2022 05:00</description><guid>118657638</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100291-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06439026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hwu58SnJ1.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100291-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06439026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hwu58SnJ1.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: in Brasile è tornata la fame (Originalversion mit Untertitel) (28.03.2022)</title><description>In Brasile, nel giro di due anni, i prezzi di riso e olio sono raddoppiati; la carne è diventata un bene di lusso. Le ragioni di questa crisi sono molteplici: disoccupazione, inflazione galoppante, depotenziamento delle politiche sociali e infine siccità. Di fronte alla catastrofica situazione alimentare, il presidente Bolsonaro ha gradualmente abbandonato la sua agenda liberale, ma il numero di i.....&lt;br/&gt;From 28.03.2022 15:32</description><guid>71595165</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107231-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06602343_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ke1UMCwu2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107231-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06602343_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ke1UMCwu2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Re: Il mio handicap è la mia forza (Originalversion mit Untertitel) (23.03.2022)</title><description>"Soffrire di un handicap non è necessariamente non avere gambe o non vederci da un occhio. Ma è rimanere bloccati sulle proprie idee". La storia di Théo Curin, amputato dei quattro arti fin dalla più giovane età, ma capace di diventare un nuotatore di alto livello. Nel novembre 2021, il francese è stato il primo ad attraversare a nuoto il lago Titicaca, alla massima altitudine, tra Perù e Bolivia.&lt;br/&gt;From 23.03.2022 08:00</description><guid>1396580112</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100834-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06499171_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iymHEl0Xt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100834-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06499171_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iymHEl0Xt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Abusi sessuali sulle suore: l'altro scandalo nella Chiesa (Originalversion mit Untertitel) (19.04.2022)</title><description>“La verità libera. Finché non la diciamo, come pensiamo di salvare il mondo?”. Gli abusi sessuali sui minori sono stati a lungo una questione delicata per la Chiesa. Ma al di là degli scandali di pedofilia, altre rivelazioni stanno scuotendo le istituzioni del Cattolicesimo: in varie parti del mondo proliferano infatti le accuse da parte di religiose che sarebbero state abusate sessualmente da sac.....&lt;br/&gt;From 19.04.2022 16:11</description><guid>548785332</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078749-000-B_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06541185_MP4-2200_AMM-PTWEB_1joz2KvQ2m.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078749-000-B_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06541185_MP4-2200_AMM-PTWEB_1joz2KvQ2m.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Ucraina, quelli che scelgono di restare (Originalversion mit Untertitel) (23.03.2022)</title><description>Irpin, città-simbolo dell'esodo dall'Ucraina invasa con il suo ponte distrutto, si è trasformata in pochi giorni in una città fantasma. Tuttavia, alcune persone hanno scelto di rimanere nella terra dei loro avi, pur rintanate nelle loro case senza acqua corrente né elettricità. A costo di aspettare la morte.&lt;br/&gt;From 23.03.2022 14:17</description><guid>2047109768</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108332-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06585952_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kQHULrsEQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108332-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06585952_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kQHULrsEQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Turchia: il calvario dei migranti afghani - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>Circa dieci anni fa, la Turchia apriva le porte a milioni di migranti siriani in fuga dalla guerra. Dopo il ritorno dei Talebani al potere in Afghanistan, tuttavia, l'atteggiamento nei confronti dei nuovi flussi di persone in cerca di asilo sembra essere cambiato. L'opposizione politica ad Erdogan e l'opinione pubblica puntano il dito contro gli accordi del 2016 tra Ankara e l'Unione Europea, accu.....&lt;br/&gt;From 26.11.2021 16:50</description><guid>1339983846</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106080-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06293107_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ff0X1EDIa8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106080-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06293107_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ff0X1EDIa8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Venezuela: Bus TV, l'informazione a ogni costo - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>In Venezuela si vive da anni una profonda crisi economica, che con il concorso dell'inflazione galoppante mette in discussione gli approvvigionamenti-base in termini alimentari ed energetici. C'è però un'illustre vittima collaterale del dramma umanitario: la libertà di espressione, messa a dura prova dal governo chavista di Nicolas Maduro. In questo contesto, i giovani giornalisti di Bus Tv si son.....&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>2058688549</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106389-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06379554_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzOL1LEyHg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106389-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06379554_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzOL1LEyHg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Transnistria, bastione filorusso (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Situata sulla sponda destra del fiume Dniester, "incastonata" tra Repubblica di Moldavia e Ucraina, la filorussa Transnistria si autoproclamò indipendente nel 1990. La recente invasione dell'Ucraina da parte di Putin ha ravvivato i timori, presso i cittadini moldavi, di un nuovo intervento di Mosca per annettere anche questo territorio separatista.&lt;br/&gt;From 21.03.2022 10:05</description><guid>750631114</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108194-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06578448_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kImpLjJ7p.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108194-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06578448_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kImpLjJ7p.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sudan: la resistenza delle donne - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Khartum, autunno 2021: la capitale del Sudan è in effervescenza, da quando il Generale Burhan ha deposto il governo retto da civili con un colpo di Stato. Sara, 23 anni, è una studentessa femminista e progressista, molto attiva nelle lotte di rivoluzione anti-militare: andiamo a conoscere il suo impegno per la libertà.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>1846146454</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106414-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvKF1L6bwz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106414-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvKF1L6bwz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Guardare le stelle a Gaza - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (24.11.2021)</title><description>In una notte di luglio, a Gaza, un centinaio di persone sono radunate in un cortile del centro Al Qattah, un istituto educativo e culturale. Giovani astronomi in erba osservano la luna grazie a uno dei tre telescopi presenti sulla Striscia. Una scena impensabile ancora qualche anno fa: tutto il materiale astrofisico veniva sequestrato dall’esercito israeliano al check point di Eretz.&lt;br/&gt;From 24.11.2021 14:10</description><guid>227231466</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/070000/070000/070010-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06286440_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fYji1E4mz3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/070000/070000/070010-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06286440_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fYji1E4mz3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>India: gli orfani del Covid - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Con circa 500mila morti legate a infezioni da Coronavirus, l'India è uno dei paesi più colpiti dalla pandemia da Covid-19. In particolare, la seconda ondata che ha travolto New Dehli nella primavera 2021 ha distrutto intere famiglie, lasciando senza genitori 100mila bambini; e il lavoro minorile ricomincia a correre...&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>952589869</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105900/105965-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374387_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvKE1L6bwz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105900/105965-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06374387_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gvKE1L6bwz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Grecia, sul filo dell'asilo politico (Originalversion mit Untertitel) (04.02.2022)</title><description>ARTE aveva incontrato la prima volta Fereshta Azimi nel 2020, sull'isola greca di Lesbo, prima che il terribile incendio del settembre di quell'anno non devastasse il campo profughi (sovrappopolato) di Moria, dove viveva da un anno e mezzo. Che ne è dei suoi sogni e delle sue speranze di asilo in Europa?&lt;br/&gt;From 04.02.2022 15:28</description><guid>1024207130</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106894-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06466417_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iP3VDobTP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106894-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06466417_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iP3VDobTP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Nagorno karabakh: rialzarsi dopo la guerra (Originalversion mit Untertitel) (01.03.2022)</title><description>Dal novembre 2020, 44 giorni di combattimenti vi hanno causato 7mila vittime e decine di migliaia di feriti e profughi, prima che la potenza tutelare della regione - la Russia di Putin - non imponesse il cessate il fuoco. Sebbene i giornalisti siano malvisti da queste parti, Gaëll Lorenz e Olivier Michaël sono riusciti a realizzare questo reportage nel Nagorno Karabakh, enclave in Azerbaigian tra .....&lt;br/&gt;From 01.03.2022 12:32</description><guid>756874271</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107230-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06524817_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jQDEKNUKG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107230-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06524817_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jQDEKNUKG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ucraina: come si organizza la resistenza? (Originalversion mit Untertitel) (10.03.2022)</title><description>"Siamo tanti Davide contro Golia". In Ucraina ciascuno dà il proprio contributo per resistere all'invasione russa: nonne che preparano cibo per gli uomini al fronte intonando canti patriottici, operai metallurgici che saldano barriere anti-carro, studenti che si arrangiano con cocktail Molotov. Nella regione di Lviv, abbiamo seguito per diversi giorni quei cittadini ucraini decisi a difendere la l.....&lt;br/&gt;From 10.03.2022 17:00</description><guid>84520124</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108101-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553325_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrgGKzRZn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108101-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553325_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jrgGKzRZn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Colorado (USA): ritorno alla lotta di classe (Originalversion mit Untertitel) (18.02.2022)</title><description>"Quella della disuguaglianza è una bolla pronta a scoppiare". Nella storia degli Stati Uniti, non si erano mai registrati livelli così elevati di disparità di reddito: operai e dipendenti, alle prese con l'inflazione, invocano a gran voce aumenti salariali, migliori coperture sanitarie ma soprattutto condizioni di lavoro degne. Reportage dal Colorado, focolaio di un movimentismo in un paese non tr.....&lt;br/&gt;From 18.02.2022 10:29</description><guid>2128828983</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107354-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06500176_MP4-2200_AMM-PTWEB_1izJdElAxE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107354-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06500176_MP4-2200_AMM-PTWEB_1izJdElAxE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Cuba e la sua 'diplomazia umanitaria' (Originalversion mit Untertitel) (19.04.2022)</title><description>Pur devastata da una crisi economica senza precedenti, quindi "abbandonata" dai turisti che assicuravano la sopravvivenza dei suoi abitanti (per non parlare della scarsità dei mezzi e dell'isolamento internazionale che dura dalla Rivoluzione di Fidel Castro del 1959), Cuba è riuscita a tenere il Covid sotto controllo. Fornendo persino assistenza ad altri paesi, ottimo viatico per esportare la filo.....&lt;br/&gt;From 19.04.2022 09:19</description><guid>269229219</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107500/107530-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06660365_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lbcjSMTAF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107500/107530-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06660365_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lbcjSMTAF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Etiopia: Afar in prima linea contro i Tigrè (Originalversion mit Untertitel) (28.02.2022)</title><description>In Etiopia infiamma la guerra civile, conflitto che da più di un anno si svolge a "porte chiuse" e quasi in assenza di notizie o immagini. Nel Nord-Est del paese, i separatisti hanno attaccato i vicini Afar per forzare il blocco con il quale il governo federale li ha arginati. I nostri inviati erano sul posto al momento della presa della città di Abala da parte dei Tigrè; aggrediti, combattenti e .....&lt;br/&gt;From 28.02.2022 15:32</description><guid>615450070</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107700/107781-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06522193_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jNDpFRKv0.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107700/107781-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06522193_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jNDpFRKv0.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Senegal: i predatori del mare - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (28.02.2022)</title><description>Il Senegal si trova in una delle zone più pescose al mondo. Per i pescatori locali, tuttavia, i bastimenti stranieri che spesso entrano illegalmente nelle loro acque territoriali stanno trasformando quel mare “in un deserto liquido”. Gli scontri tra le piroghe e i grandi pescherecci sono all’ordine del giorno, e i pescatori piangono vittime, costi ecologici ed economici. &lt;br/&gt;From 28.02.2022 08:00</description><guid>1872644182</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086500/086543-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_04157663_MP4-2200_AMM-PTWEB_16pU6KMy8Z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086500/086543-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_04157663_MP4-2200_AMM-PTWEB_16pU6KMy8Z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cipro, l'isola dei matrimoni proibiti - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (18.11.2021)</title><description>In Medio Oriente sono ammessi solo matrimoni religiosi, e il diritto di famiglia - divorzio, affidamento dei figli o eredità - è dettato dalla Bibbia, dal Corano o dalla Torah. Per sfuggire a questo quadro, c'è solo un'opzione: sposarsi all'estero. Situata a 30 minuti di aereo da molti paesi arabi e da Israele, Cipro è diventata l'isola dei matrimoni proibiti, perché questo piccolo stato europeo o.....&lt;br/&gt;From 18.11.2021 23:56</description><guid>1762792737</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103400/103444-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270844_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLHg1DjDER.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103400/103444-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270844_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLHg1DjDER.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Mongolia: la maledizione del carbone (Originalversion mit Untertitel) (26.01.2022)</title><description>Sono vent'anni che il carbone consente alla Mongolia una certa agiatezza economica, dal momento che questa industria estrattiva costituisce il 90% delle esportazioni. Grazie alle miniere sono sorte nuove città, e altre come la capitale Oulan Bator hanno finalmente ripreso a vivere. Ma in gioco c'è anche la salute dell'ambiente e della popolazione: reportage.&lt;br/&gt;From 26.01.2022 15:33</description><guid>184142970</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106806-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443458_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i0ll8XKcy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106806-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06443458_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i0ll8XKcy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Etiopia: terra promessa dei Rasta - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.03.2022)</title><description>Circa trecento rasta giamaicani, seguaci del messia nero, vivono nelle terre dei loro avi alle porte di Sciasciamanna, in Etiopia, in quella che è la loro Sion. La terra promessa di circa 250 ettari fu donata loro dal Ras Tafari Selassie, nuova incarnazione del Cristo, dopo la vittoria nella guerra contro i fascisti, che avevano contribuito a vincere inviando denaro. Un mondo a parte, un luogo a s.....&lt;br/&gt;From 01.03.2022 08:00</description><guid>919948420</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/081000/081600/081611-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_04199667_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Z2ELnWED.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/081000/081600/081611-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_04199667_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Z2ELnWED.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Re: La Colombia e i bambini scomparsi alla frontiera (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2022)</title><description>Dal 2016, più di 450 mila bambini venezuelani hanno lasciato il paese per la vicina Colombia. Il transito della frontiera, tra le più pericolose al mondo, comporta dieci giorni di cammino durante i quali sono bersagli facili per le bande armate che presidiano la zona. Spesso, questi giovanissimi vengono reclutati con la forza da gruppi paramilitari o dalle mafie locali: diventano così bambini sold.....&lt;br/&gt;From 21.04.2022 15:13</description><guid>1510540851</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108352-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06667471_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljrWSV6bF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108352-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06667471_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljrWSV6bF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage: Ucraini ebrei benvenuti in Israele (Originalversion mit Untertitel) (01.04.2022)</title><description>Molti paesi stanno aprendo le loro porte ai rifugiati in fuga dalla guerra di Putin in Ucraina. Israele, in particolare, ha creato un vero e proprio canale di immigrazione legale per portare migliaia di ebrei ucraini sul proprio territorio. La "Jewish Agency" ha inviato dei suoi emissari in ogni campo profughi ai confini del paese, per identificarli e sondare la loro volontà di trasferirsi.  &lt;br/&gt;From 01.04.2022 12:20</description><guid>37904081</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108386-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06614870_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kqPTR94Rx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108386-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06614870_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kqPTR94Rx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nagorno Karabakh: una pace fragile - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (18.11.2021)</title><description>Sei mesi dopo, quali sono le conseguenze del cessate il fuoco tra Armenia e Azerbaigian? In Armenia, il terremoto della sconfitta scuote ancora la società civile. Crisi politica, afflusso di famiglie sfollate, distruzione di infrastrutture, perdita territoriale: il bilancio umano è molto pesante per questo piccolo Paese di 3 milioni di abitanti. Ci sono più di 10.000 feriti e quasi 4.000 morti. Ma.....&lt;br/&gt;From 18.11.2021 23:50</description><guid>1560278964</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/102000/102000/102094-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270856_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLHi1DjDES.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/102000/102000/102094-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06270856_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fLHi1DjDES.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Gaza: sopravvivere psicologicamente alle bombe (Originalversion mit Untertitel) (11.04.2022)</title><description>Nel maggio 2021, gli 11 giorni di conflitto tra Israele e Hamas hanno causato oltre 200 vittime tra i palestinesi e 13 sul fronte israeliano, provocando peraltro ingenti danni collaterali - materiali e psicologici. Il punto, a poco meno di un anno dallo scoppio delle ostilità, sulla ricostruzione degli immobili sventrati nella Striscia di Gaza e i percorsi di resilienza intrapresi dalla popolazion.....&lt;br/&gt;From 11.04.2022 09:52</description><guid>1977004558</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107600/107636-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06640542_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lGo8RowLO.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107600/107636-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06640542_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lGo8RowLO.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ucraina: una guerra (anche) mediatica (Originalversion mit Untertitel) (10.03.2022)</title><description>Per contrastare le fake news sulla guerra, sul web e i social, alcuni media ucraini traducono i loro articoli in russo nell'ottica di offrire un'alternativa alla propaganda di Putin. Tra canali televisivi oscurati e redazioni sotto attacco, i giornalisti stessi sono "arruolati" per quello che è un conflitto da combattere (anche) sul fronte dell'informazione.&lt;br/&gt;From 10.03.2022 17:20</description><guid>1120453427</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108105-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553416_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jro9KzS62.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108105-000-A_SQ_0_VO-STE%5BITA%5D_06553416_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jro9KzS62.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Albania, il paradiso dei migranti afghani? - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (10.12.2021)</title><description>Più di 1000 sono distribuiti tra le località di Shengjin e Durazzo; altri 3000 dovrebbero presto raggiungerli. Si tratta di rifugiati in fuga dall'Afghanistan (dove i Talebani sono tornati al potere nell'estate 2021) e speranzosi di stabilirsi, in futuro, in USA o Canada, ai quali l'Albania sta riservando un trattamento speciale. Tra questi c'è Shogofa Danish, ex giornalista televisiva, che raccon.....&lt;br/&gt;From 10.12.2021 18:30</description><guid>1561869042</guid><category>Politica e società - Inchieste e reportage</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105754-000-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06337324_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gGYt1Jto1Q.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105754-000-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06337324_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gGYt1Jto1Q.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Diario di un medico di famiglia (Originalversion mit Untertitel) (18.08.2021)</title><description>Conosce i pazienti come le sue tasche; ha visto crescere i loro figli, spesso persino i loro nipoti. Il dottor Mesdom, nel corso della sua carriera, ha accompagnato ciascuno di essi attraverso le più dure prove della vita, tra malattie croniche, incidenti e somministrazione di vaccini. Questo medico di base, che condivide un ambulatorio con due colleghi nella regione di Parigi, è ormai prossimo al.....&lt;br/&gt;From 18.08.2021 05:00</description><guid>414342277</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098100/098148-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06045770_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bhWftE9Pa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098100/098148-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06045770_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bhWftE9Pa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il legno salverà il mondo? (Originalversion mit Untertitel) (18.04.2021)</title><description>Costruire più edifici in legno potrebbe essere un’ottima soluzione per lottare contro le emissioni di CO2 nell’atmosfera e nello stesso tempo rispondere in maniera virtuosa al crollo del prezzo del legname in Europa. La proliferazione dei parassiti nelle foreste tedesche, infatti, è una catastrofe per gli addetti del settore, costretti a svendere una materia prima che invece, nonostante tutto, è a.....&lt;br/&gt;From 18.04.2021 21:58</description><guid>805941858</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-023-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05777557_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XUgJSHvv7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-023-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05777557_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XUgJSHvv7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Expat: cosa ci manca di più del nostro paese? - Karambolage (Originalversion mit Untertitel) (09.05.2021)</title><description>Il 9 maggio è la Festa dell'Europa! Ma anche i più esterofili e cosmopoliti non possono proprio rinunciare ad alcuni oggetti, trovabili solo nel paese d'origine. Allora, quali sono quelle cose che più ci mancano quando ci trasferiamo in un altro paese europeo?&lt;br/&gt;From 09.05.2021 05:00</description><guid>171784007</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098300/098342-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05821438_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YCgOYK0XK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098300/098342-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05821438_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YCgOYK0XK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Coronavirus: famiglie sotto pressione (Originalversion mit Untertitel) (15.04.2021)</title><description>Dalla primavera del 2020 il coronavirus ha cambiato le nostre vite. In particolare, la chiusura dei commerci non essenziali, lo smartworking, la didattica a distanza, il contatto ridotto con le persone più anziane e più fragili ha rivoluzionato le abitudini delle famiglie, soprattutto dei più giovani, costringendole a una totale riorganizzazione della loro routine quotidiana. Quattro famiglie tede.....&lt;br/&gt;From 15.04.2021 16:04</description><guid>1492234985</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-021-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05771604_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XOzCS5vcA.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-021-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05771604_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XOzCS5vcA.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nella cattiva sorte - Femminicidi: tragedie a porte chiuse (Originalversion mit Untertitel) (22.08.2021)</title><description>Tragedie a porte chiuse, spesso precedute da violenze fisiche e psicologiche per le quali manca ancora il coraggio di denunciare. Nella Francia del 2019, 146 donne sono rimaste vittime di violenze da parte dei loro mariti, compagni o ex, per una quota pari all’84% degli omicidi commessi nel contesto familiare. Ma su questa realtà agghiacciante, i soli numeri non potranno mai offrire una descrizion.....&lt;br/&gt;From 22.08.2021 08:00</description><guid>147438251</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/090000/090000/090005-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05888233_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ZGoUf5LzQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/090000/090000/090005-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05888233_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ZGoUf5LzQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Breaking Bad Europe - Perché la metanfetamina è la droga del momento (Originalversion mit Untertitel) (18.04.2021)</title><description>La metanfetamina è la droga del momento. In Europa il consumo cresce costantemente e chi ne fa uso appartiene a tutte le fasce della popolazione attiva, dagli studenti alle madri di famiglia, che la assumono quotidianamente, anche sul posto di lavoro, sprofondando nel tunnel della dipendenza. In Europa, dietro al cosiddetto “crystal meth”, c’è un business da 20 miliardi di euro all’anno che cominc.....&lt;br/&gt;From 18.04.2021 21:57</description><guid>1516751539</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-022-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05777288_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XUI0SEP1w.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097800/097886-022-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_05777288_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XUI0SEP1w.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La fine del Sogno Americano? - La battaglia continua (Originalversion mit Untertitel) (20.01.2021)</title><description>Prima del voto, una nazione divisa; dopo il voto, un paese sull’orlo del baratro. All’indomani delle elezioni presidenziali, le tensioni negli Stati Uniti sono arrivate al loro culmine: mentre i sostenitori di Joe Biden festeggiavano la vittoria del candidato democratico, la frangia più radicale di quelli di Donald Trump lasciava l’opinione pubblica mondiale esterrefatta con l'assalto a Capitol Hi.....&lt;br/&gt;From 20.01.2021 13:03</description><guid>1460797360</guid><category>Politica e società - Punti di vista</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100833-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05562362_MP4-2200_AMM-PTWEB_1U8LO883Xc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100833-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05562362_MP4-2200_AMM-PTWEB_1U8LO883Xc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Buone notizie dal Pianeta - L'acqua (Originalversion mit Untertitel) (14.03.2022)</title><description>La crisi climatica che sta vivendo il Pianeta fa sì che i media trabocchino di bad news sullo stato di salute dei nostri ecosistemi e risorse naturali. Eppure, sembrano esserci buone ragioni per conservare uno spiraglio di ottimismo: questo documentario ci mostra infatti i progressi che ricercatori, attivisti e imprenditori lungimiranti hanno contribuito a introdurre nel settore dell’acqua. Focus .....&lt;br/&gt;From 14.03.2022 08:00</description><guid>539690205</guid><category>Scienze - Ambiente e natura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/089000/089900/089976-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05519790_MP4-2200_AMM-PTWEB_1TLXO1LJadL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/089000/089900/089976-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05519790_MP4-2200_AMM-PTWEB_1TLXO1LJadL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Siamo soli nell'universo? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>L'Universo è immenso, così grande da sfidare la nostra immaginazione; e soprattutto, da trovare inconcepibile che non vi siano altre forme di vita al di là della Terra. Ma qual è la probabilità che esistano degli extraterrestri? La loro eventuale esistenza dovrebbe costringerci a "ripensare" il nostro ruolo nel cosmo?&lt;br/&gt;From 26.11.2021 17:14</description><guid>1160929450</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06293165_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ff5M1EDIvB.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06293165_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ff5M1EDIvB.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Suoni e rumori sono uguali per tutti? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Sin dalla nascita, conviviamo senza sosta con una moltitudine di suoni e rumori, come se questi fossero la colonna sonora del film della nostra vita. In che modo ci condizionano? Ogni individuo li percepisce allo stesso modo oppure no?&lt;br/&gt;From 07.12.2021 17:54</description><guid>929608080</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06325618_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g6cp1JhDAU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06325618_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g6cp1JhDAU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Esiste la 'canzone perfetta'? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>Nel mondo anglosassone, le chiamano 'Sticky songs': canzoni "appiccicose", quelli che banalmente definiamo 'tormentoni', impossibili da toglierci dalla testa. Ma esiste la ricetta per confezionare il brano perfetto, capace di diventare una hit planetaria? Specialisti e professionisti dell'industria musicale vanno a caccia della formula magica.&lt;br/&gt;From 26.11.2021 16:36</description><guid>482467936</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06293038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1feuj1EDGtP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06293038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1feuj1EDGtP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - Criptovalute: il denaro del futuro? (Originalversion mit Untertitel) (12.03.2022)</title><description>Sulle criptovalute il consenso non è unanime: se gli economisti mettono in guardia dai rischi di ennesima bolla finanziaria, gli adepti del bitcoin le considerano una rivoluzione. In paesi come El Salvador sono già realtà, mentre si ritiene che le cybermonete potrebbero consentire alla Russia ad aggirare le sanzioni economiche post-invasione dell'Ucraina... Speciale '42' su un sistema monetario al.....&lt;br/&gt;From 12.03.2022 05:00</description><guid>285278751</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06532294_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jXYnKW1pJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06532294_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jXYnKW1pJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - Vaccini ed RNA messaggero: dal Covid al cancro? (Originalversion mit Untertitel) (03.02.2022)</title><description>L'arma più potente contro la pandemia da Covid-19 si è rivelata essere una molecola poco nota al grande pubblico: l'RNA messaggero, che tuttavia è sotto la lente d'ingrandimento degli addetti ai lavori da più di vent'anni. I suoi "pionieri" avevano inizialmente come obiettivo quello di trovare un vaccino anti-cancro; dopo il successo riscontrato di fronte al nuovo Coronavirus, riusciremo finalment.....&lt;br/&gt;From 03.02.2022 17:11</description><guid>1346207417</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-013-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06460540_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iHwmDg07P.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-013-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06460540_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iHwmDg07P.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Quanto pesa la vita? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (07.10.2021)</title><description>Un rinoceronte pesa tre tonnellate, una mosca pesa cinque milligrammi e un maschio adulto pesa 80 kg. Ma qual è il peso totale di tutti gli esseri viventi sulla Terra? Ce lo racconta il nuovo episodio di questa serie di documentari che si immerge nel cuore dei misteri della scienza per sapere (quasi) tutto.&lt;br/&gt;From 07.10.2021 15:22</description><guid>1906703496</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171344_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgJD169ugw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171344_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgJD169ugw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - A che servono i parassiti? (Originalversion mit Untertitel) (26.02.2022)</title><description>I parassiti hanno una pessima reputazione: possono causarci dolore e farci ammalare, persino morire. Da secoli, andiamo a caccia di soluzioni - perlopiù igieniche - per proteggerci da questi nemici impercettibili. E se non fossero esattamente dei nemici, ma dei... membri della nostra famiglia, in altre parole parenti che non abbiamo scelto ma senza i quali non saremmo ciò che siamo?&lt;br/&gt;From 26.02.2022 05:00</description><guid>247408906</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06510815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jBi6F6RJo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06510815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jBi6F6RJo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cosa saremmo senza...il muco? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (07.10.2021)</title><description>Il nostro pianeta ospita tre ambienti di vita: acqua, aria e terra. Tuttavia, alcuni scienziati ritengono che ce ne sia un quarto: il muco. Ne parliamo in questo episodio di una nuova serie di documentari che si tuffa nel cuore dei misteri della scienza per sapere (quasi) tutto.&lt;br/&gt;From 07.10.2021 15:35</description><guid>1501941381</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-010-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171609_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgSR169wVm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-010-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171609_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgSR169wVm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Scorie nucleari, un problema millenaristico - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>L'energia nucleare è stata spesso considerata pulita, efficiente ed economicamente vantaggiosa, ma in essa è insita una questione ineludibile: quella delle scorie radioattive. I ricercatori stimano che queste resteranno sepolte sottoterra per un milione di anni, ma come fare in modo che i nostri "discendenti" (umani o transumani) siano consapevoli dei rischi di simili rifiuti tossici?&lt;br/&gt;From 26.11.2021 11:53</description><guid>687441930</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06292228_MP4-2200_AMM-PTWEB_1feCj1ED5OX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06292228_MP4-2200_AMM-PTWEB_1feCj1ED5OX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>E se sostituissimo il voto con un'estrazione a sorte? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (07.10.2021)</title><description>Corruzione, abuso di potere, arroganza: i nostri politici sono davvero in grado di prendere decisioni per il bene comune? Mentre gli algoritmi sanno sempre meglio quello che vogliamo, riaffiora la tentazione di una tecnica vecchia quanto il mondo nella politica e nel mondo della scienza: il sorteggio. Ovvero il caso, retaggio della Magna Grecia.&lt;br/&gt;From 07.10.2021 15:29</description><guid>157613432</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171439_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgPU169v6k.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06171439_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dgPU169v6k.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Vivremo sott'acqua? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (28.09.2021)</title><description>Se il cambiamento climatico continua in questa direzione, architetti e climatologi hanno una soluzione: costruire città sull'acqua! Esploriamo le potenzialità di quest'idea all'apparenza fantascientifica in questa nuova serie di documentari che si tuffa nel cuore dei misteri della scienza per sapere (quasi) tutto.&lt;br/&gt;From 28.09.2021 16:44</description><guid>287175365</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06146413_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dIxS10oVRx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BITA%5D_06146413_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dIxS10oVRx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Possiamo attraversare il globo terrestre? - 42 - La risposta a (quasi) tutto (Originalversion mit Untertitel) (28.09.2021)</title><description>Ai tempi di razzi nello spazio, che dire del terreno sotto i nostri piedi? Più si entra nelle viscere della terra, meno gli scienziati sanno cosa c'è. Quanto lontano possiamo continuare a scavare? E cosa nascondono le profondità del pianeta? La risposta è nel primo episodio di una nuova serie di documentari che si tuffa nel cuore dei misteri della scienza... per sapere (quasi) tutto.&lt;br/&gt;From 28.09.2021 16:30</description><guid>201020089</guid><category>Scienze - In pillole</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06228483_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ebAs17hpce.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06228483_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ebAs17hpce.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sulla paura - Pyscho (Originalversion mit Untertitel) (12.03.2021)</title><description>La paura è un'emozione universale e indispensabile, ma cosa fare quando prende il sopravvento al punto da paralizzarci? Jens racconta gli attacchi di panico paralizzanti con cui ha lottato per anni, con l'amorevole sostegno del suo partner. A Marsiglia incontriamo invece Rémy, un terapista che usa l'ipnosi per curare pazienti inclini a fobie o attacchi di ansia.&lt;br/&gt;From 12.03.2021 08:31</description><guid>1478119468</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086900/086949-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05446361_MP4-2200_AMM-PTWEB_1S7dg1JI1sj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086900/086949-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05446361_MP4-2200_AMM-PTWEB_1S7dg1JI1sj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tutto e subito - Psycho Bugs (Originalversion mit Untertitel) (24.02.2021)</title><description>Amatu ha già abbastanza vestiti, ma ne vuole sempre di più. Il culto dell'apparenza, l'appeal dei prezzi bassi, il piacere dello shopping,.. ed eccoci qui, a comprare ancora e ancora. Ma se rallentassimo, soprattutto di fronte ai costi umani perversi del fast fashion?&lt;br/&gt;From 24.02.2021 16:00</description><guid>919487395</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOgF6Xb3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOgF6Xb3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Aspettatemi! - Psycho Bugs (Originalversion mit Untertitel) (24.02.2021)</title><description>Non perdere nulla! Sii presente ovunque, sempre! Grazie a Instagram, Whatsapp, Facebook e tanti altri social, siamo connessi al mondo costantemente - ma si finisce per relazionarsi con gli altri fino all'esaurimento. Come fuggire da questo circolo vizioso?&lt;br/&gt;From 24.02.2021 16:00</description><guid>1349558592</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640385_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOaF6Xaz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640385_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOaF6Xaz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Calo del desiderio - PsychoBugs (Originalversion mit Untertitel) (05.02.2021)</title><description>La pandemia calma i "bollenti spiriti": non aver più voglia di fare l'amore diventa normale, o almeno più frequente di quanto pensiate. Secondo alcuni studi, le persone stanno facendo meno sesso in queste circostanze straordinarie, tra ansia e incertezza. Manuel e Caroline ci parlano liberamente del loro rapporto con la sessualità, multiforme e in continua evoluzione.&lt;br/&gt;From 05.02.2021 15:42</description><guid>2047560248</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05599586_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UmEhDsoNQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05599586_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UmEhDsoNQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sul desiderio - Psycho (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2021)</title><description>Trova piacere, capisci il tuo corpo, accetta le tue fantasie, sbarazzati dei sensi di colpa, sentiti libero nonostante i confini imposti dalla società. Il desiderio è complesso, talvolta assente, dominato dal nostro cervello e dai nostri ormoni. "Psycho" esplora il desiderio nelle sue sfumature più private e disinibite per liberarlo dalla prigione mentale in cui a volte è rinchiuso.&lt;br/&gt;From 11.03.2021 12:00</description><guid>869823426</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096291-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05450103_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SADM1JM7aU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096291-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05450103_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SADM1JM7aU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Liberarsi di tutto - Psycho Bugs (Originalversion mit Untertitel) (24.02.2021)</title><description>Laura vive con il suo compagno ed i loro tre figli in un appartamento... molto pieno. Con il coronavirus, la casa è diventata anche scuola e ufficio. L'accumulo di cose è diventato soffocante: avere troppi oggetti nel proprio ambiente può essere molto opprimente. Come risolvere il problema?&lt;br/&gt;From 24.02.2021 16:00</description><guid>187807881</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640390_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOjF6Xds.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05640390_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VSOjF6Xds.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sulla resilienza - Psycho (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2021)</title><description>La capacità di riprendersi dopo aver vissuto un evento traumatico ha un nome: Resilienza. Non si tratta però di una dote innata, bensì di una facoltà che si acquisisce e che si “allena” con il tempo. Attraverso le testimonianze di Grégoire, scampato a un attentato terroristico, e di Marie Dasylva, vittima di razzismo e discriminazione, 'Psycho' fa luce su un processo interiore dinamico che prende .....&lt;br/&gt;From 11.03.2021 12:00</description><guid>302043134</guid><category>Scienze - Medicina e salute</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096292-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05681701_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3oeL3RgI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096292-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_05681701_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3oeL3RgI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le Leggi di Newton e lo sprint - Lo Sport e la Fisica (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>Fin dall'Antichità, la scienza ha setacciato i principi alla base del movimento: dai Pianeti ai proiettili passando per i velocisti in atletica. Finché un giorno, Isaac Newton non li ha scovati e "codificati" nella sua teoria sulla dinamica, il cui legame indissolubile con l'accelerazione - e quindi con la partenza di una corsa - spinge i campioni dello sprint a trarne insegnamenti per migliorare .....&lt;br/&gt;From 30.07.2021 10:34</description><guid>516501922</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014508_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bANinPRJ8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014508_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bANinPRJ8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I numeri primi e l'ipotesi Riemann - Viaggio nel Paese della Matematica (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Un mistero irrisolto della Matematica: la ripartizione dei numeri primi. Riemann ha elaborato un'ipotesi a questo proposito, che per quanto plausibile resta sempre un'ipotesi. Avvertenza: non sarà una passeggiata di salute...&lt;br/&gt;From 02.12.2021 18:12</description><guid>1814877168</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06310691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1furG1JMEO9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06310691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1furG1JMEO9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Alle origini dei Bitcoin: il mistero Satoshi - Una fortezza impenetrabile (3/6) (Originalversion mit Untertitel) (17.11.2021)</title><description>Mentre i media (Newsweek in testa) pensano di aver rivelato il volto che si nasconde dietro lo pseudonimo di Satoshi Nakamoto, il programma dei Bitcoin seduce sempre più adepti: libera, policentrica e indecifrabile per natura, la criptovaluta è oggetto di una nuova corsa all'oro.&lt;br/&gt;From 17.11.2021 05:00</description><guid>1500426171</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAFm1DT7at.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAFm1DT7at.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I numeri 'complessi' - Viaggio nel Paese della Matematica (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Dai tempi del celebre astrologo italiano Gerolamo Cardano (XVI secolo), sappiamo che certe equazioni hanno come soluzione dei numeri... inesistenti. Certamente si tratta di un inconveniente, ma alcuni secoli dopo verrà scoperta una nuova famiglia di numeri, detti "complessi", di cui non si riuscirà a fare a meno, né in matematica né in fisica.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 17:36</description><guid>1696238917</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06307433_MP4-2200_AMM-PTWEB_1frvO1JI1pL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06307433_MP4-2200_AMM-PTWEB_1frvO1JI1pL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Alle origini dei Bitcoin: il mistero Satoshi - Che la guerra abbia inizio (2/6) (Originalversion mit Untertitel) (17.11.2021)</title><description>I bitcoin, o moneta digitale, cominciano ad essere utilizzati da chi ne ha più bisogno nell'ecosistema del web: whistleblower e net-criminal. A questo punto, Satoshi Nakamoto si sfila dal progetto della prima criptovaluta della Storia, lasciando ben pochi indizi sulla sua reale identità...&lt;br/&gt;From 17.11.2021 05:00</description><guid>385490618</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261154_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fABA1DT7BP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261154_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fABA1DT7BP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Alle origini dei Bitcoin: il mistero Satoshi - Davide contro Golia (5/6) (Originalversion mit Untertitel) (17.11.2021)</title><description>Tutti vogliono saltare sul carro del vincitore. Dal boom della criptovaluta Bitcoin, epigoni di Satoshi Nakamoto si sono lanciati nel settore del "blockchain", la tecnologia che sottende alla sua invenzione. Anche grandi imprese cavalcano l'onda, tra cui Facebook di Mark Zuckerberg...&lt;br/&gt;From 17.11.2021 05:00</description><guid>28198087</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261358_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAWp1DTBY8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261358_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAWp1DTBY8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Alle origini dei Bitcoin: il mistero Satoshi - L'Apocalisse (6/6) (Originalversion mit Untertitel) (17.11.2021)</title><description>Non solo Facebook: è il turno di Stati e Banche centrali di interessarsi alle criptovalute. La Cina è il paese più avanzato da questo punto di vista con il suo e-Yuan, che sembra però in antitesi con i valori promossi da Satoshi Nakamoto: open-source, libertà, decentralizzazione... Riuscirà la sua invenzione a non lasciarsi sopraffare dagli eventi?&lt;br/&gt;From 17.11.2021 05:00</description><guid>1222766514</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261353_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAX01DTBbZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06261353_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fAX01DTBbZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il Windsurf e la 'portanza' - Lo Sport e la Fisica (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>Vi siete mai chiesti come un windsurfista arrivi quasi a "volare" sull'acqua? Questo sport strabiliante è reso possibile grazie ad una tavola, una vela e soprattutto una nozione fisica: la portanza. Si tratta dello stesso principio che determina i voli aerei e le lunghe traiettorie nel lancio del giavellotto.&lt;br/&gt;From 30.07.2021 11:03</description><guid>334901251</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014555_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bASEnPT81.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014555_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bASEnPT81.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I ginnasti e il momento angolare - Lo Sport e la Fisica (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>I ginnasti sono maestri nell'arte di "domare" il cosiddetto momento angolare: nel corso di una prova della loro disciplina, riescono ad effettuare circa cinquanta rotazioni in soli venti secondi. Ma come fanno simili atleti a padroneggiare questa nozione fisica e migliorare le loro prestazioni?&lt;br/&gt;From 30.07.2021 10:48</description><guid>2135087953</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAPSnPRiz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAPSnPRiz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il salto con l'asta e l'energia - Lo Sport e la Fisica (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>L'energia è una nozione indispensabile in Fisica, anche se vi sono ancora aspetti poco chiari. Nel mondo dell'atletica, le discipline del salto - in particolare il salto con l'asta - illustrano una transizione dall'energia cinetica in elastica, e in seguito di gravità. Per effettuare il gesto, gli sportivi devono "scendere a patti" con l'energia, ottimizzarla, trasformarla e conservarla.&lt;br/&gt;From 30.07.2021 10:09</description><guid>1928050223</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014480_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAL5nPQZx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06014480_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAL5nPQZx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I numeri irrazionali - Viaggio nel paese della matematica (Originalversion mit Untertitel) (23.11.2021)</title><description>Che cos'è un numero? Come possiamo nominarli, riconoscerli e descriverli? La domanda può sembrare semplice... Ma cosa succede se la rassicurante familiarità dei nostri ricordi scolastici nasconde un panorama completamente diverso? Un viaggio verso i numeri che sfuggono al nostro ragionamento e che ha messo in discussione la visione del mondo dei pitagorici 2500 anni fa.&lt;br/&gt;From 23.11.2021 19:30</description><guid>1886887014</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06284261_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fWpV1E0oCv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06284261_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fWpV1E0oCv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Alle origini dei Bitcoin: il mistero Satoshi - La crittografia (1/6) (Originalversion mit Untertitel) (17.11.2021)</title><description>La crittografia (forma di comunicazione leggibile solo da chi ne conosce i codici) fu essenziale per le nazioni coinvolte nella Seconda Guerra Mondiale. Ma lo è ancor di più per i commerci nell'era del web: un gruppo di informatici - chiamati 'Cypherpunks' - tentò infatti di codificare una moneta elettronica, anonima, libera da legami con banche o altri intermediari finanziari. Il progetto fallisc.....&lt;br/&gt;From 17.11.2021 05:00</description><guid>1718390439</guid><category>Scienze - Tecnologia e innovazione</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06259565_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f8XG1DSecM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06259565_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f8XG1DSecM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La nuova arrivata - Un Metro e Venti (1/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Dopo alcuni anni di assenza, Juana torna a Cordoba per frequentare un nuovo liceo. Nonostante la sua disabilità, la ragazza è determinata a vivere la sua prima esperienza sessuale: in breve tempo si unisce a un movimento studentesco in lotta per una corretta educazione alla sessualità anche tra i banchi di scuola. Con la compagna Efe è subito amicizia, mentre altri si comportano male con lei.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>631866089</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-001-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316952_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Cd1JYBke.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-001-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316952_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Cd1JYBke.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Risveglio - Un Metro e Venti (6/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Gli studenti sono determinati ad occupare il liceo per far sentire le proprie rivendicazioni. Juana li raggiunge e un giornalista inviato sul posto raccoglie la sua testimonianza accorata: finalmente, la ragazza sente di aver trovato il suo posto nella società e si riconcilia con Julia. I militanti della lotta per l'educazione sessuale festeggeranno con una grande serata, difficile da dimenticare.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>612758044</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-006-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316862_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bv1JYBdg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-006-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316862_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bv1JYBdg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Preoccupata - Un Metro e Venti (4/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>La popolarità di Juana in seno al movimento per l'educazione sessuale a scuola è al picco massimo. Eppure c'è qualcosa che la preoccupa: le sue mestruazioni tardano a tornare. Ansiosa, decide di chiedere aiuto all'amica Cami per capire se è tutto a posto; sarà un'occasione per mettere le cose in chiaro all'interno della sua famiglia.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>917980106</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-004-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316802_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bm1JYBcK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-004-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316802_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bm1JYBcK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Virale - Un Metro e Venti (5/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Presa dai suoi problemi personali, Juana fa un passo indietro dal movimento ma la lotta continua: viene infatti organizzata una manifestazione, ma la giovane non può partecipare perché il luogo è inaccessibile a chi è su sedia a rotelle. Lei e Julia sono ormai ai ferri corti, e in classe c'è tensione anche con i professori sul tema del diritto all'aborto.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>717503103</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-005-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316832_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bq1JYBcN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-005-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316832_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bq1JYBcN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Toccati! - Un Metro e Venti (3/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Una piccola rivalità comincia a serpeggiare tra Juana e Julia, dato che la prima si fa largo come portavoce del movimento studentesco per l'educazione sessuale. Nel corso di una festa, poi, Juana incontra Leandro: i due si piacciono e passano la notte insieme.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>523212447</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-003-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316892_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CR1JYBkd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-003-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316892_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CR1JYBkd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Matchati - Un Metro e Venti (2/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Juana si è iscritta ad un sito per incontri e si appresta a incontrare il suo primo "match", Thiago. L'attesa dell'appuntamento è febbrile, tra eccitazione e preoccupazione. La giovane dovrà avere ancora un po' di pazienza prima della sua prima volta; intanto, a scuola, Julia scala le posizioni all'interno del movimento studentesco per l'educazione sessuale.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>2049961704</guid><category>Serie e fiction - Serie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-002-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316922_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CX1JYBjF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-002-A_SQ_0_VE%5BITA%5D-STE%5BITA%5D_06316922_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CX1JYBjF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Barricate: fortificare le insurrezioni - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Parigi, 12 maggio 1588: il cosiddetto "giorno delle barricate" segna il culmine delle guerre di religione che opponevano da anni cattolici e protestanti nella Francia del XVI secolo. Incitati dalla Lega Cattolica, i parigini accumulano spazzatura e barili pieni di pietre per sbarrare la strada alle truppe di re Enrico III. Da quel momento, le barricate diventeranno un simbolo assoluto di rivoluzio.....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:15</description><guid>1065103651</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114901_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9uzzv23.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114901_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9uzzv23.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La rendigote di Napoleone - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Divisa del "piccolo caporale", divenuto imperatore dalle pretese universali, la redingote grigia di Napoleone è un simbolo che intende trasmettere un messaggio: il nuovo padrone d'Europa resta vicino alle sue truppe e quindi al popolo. Ancor più della sua mitica feluca, la redingote è strumento di propaganda visiva del potere.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:16</description><guid>1873418487</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114872_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crCqzzv9U.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114872_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crCqzzv9U.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'elmetto coloniale e la paura dell'uomo bianco - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (31.03.2022)</title><description>“Chi conosce il mondo lo ha già a metà padroneggiato”, scriveva il filosofo Tommaso Campanella. Una frase che racconta l'intera storia del colonialismo europeo: Il viaggio è seguito dalla conquista, l'esplorazione dallo sfruttamento. Un capo di abbigliamento rappresenta molto chiaramente questo approccio fatale: l'elmetto coloniale. Nato per proteggersi dal sole cocente, rafforza la distinzione tr.....&lt;br/&gt;From 31.03.2022 08:00</description><guid>985078839</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06131261_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d6FZ10T1tC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06131261_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d6FZ10T1tC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le tasse, conquista cartacea - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>La storia delle dichiarazioni dei redditi è anche la storia dell'equilibrio di potere tra il controllo statale e la resistenza ad esso. Inoltre, mostra come lo stato e le scienze sociali utilizzano le informazioni registrate. Dai documenti storici alle forme più contemporanee, come l'elaborazione elettronica.&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:18</description><guid>884177930</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06169404_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dfBa169Wi5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06169404_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dfBa169Wi5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Giacca e cravatta, uniforme moderna - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Una nuova uniforme per un nuovo mondo: la storia di giacca e cravatta, dalla fine dell'Ottocento, ricalca quella dell'americanizzazione del mondo industriale. Manuel Charpy decifra questo ideale di dinamismo e modernità, sottolineandone il ruolo sociale.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1833258633</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108431_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clAyzrTic.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108431_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clAyzrTic.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La spirale, un secolo sul filo del rasoio - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Bibia Pavard, storica della femminilità e del femminismo, analizza le varie sfaccettature della spirale: una storia in parte contraddittoria, tra contraccezione forzata e libertà sessuale.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>968536544</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108544_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clCMzrTsR.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108544_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clCMzrTsR.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Appuntamenti con la Storia - Il crocifisso: quando un segno diventa simbolo (Originalversion mit Untertitel) (17.04.2022)</title><description>Prima di diventare talismano o feticcio per i fedeli cristiani, il Crocifisso era considerato nel Medioevo il punto d'incontro tra simbolo teologico - la croce - e la rappresentazione realistica della sofferenza di Dio fattosi uomo. Con Valérie Theis risaliamo alla genesi di un oggetto che "non sappiamo più osservare".&lt;br/&gt;From 17.04.2022 05:00</description><guid>1754359704</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06629762_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l4lJRXxAO.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06629762_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l4lJRXxAO.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'autocromia: una vita a colori - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (28.02.2022)</title><description>Una lastra di vetro per fotografare la vita a colori? Questa è l'idea che nel 1903 anima i fratelli Lumière quando decidono di gettarsi nell'invenzione dell'autocromia. Lo storico Adrien Genoudet ci racconta gli albori della fotografia, dal dagherrotipo al cinema.&lt;br/&gt;From 28.02.2022 10:21</description><guid>241530699</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06237282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elSx1CiXIx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06237282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1elSx1CiXIx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tele di Indienne: la Preistoria della Fast Fashion - Appuntamenti con la Storia (Originalversion mit Untertitel) (27.11.2021)</title><description>Nel XVIII secolo, le tele con stampe dai motivi floreali vanno decisamente per la maggiore, sia per il rivestimento del mobilio che per il vestiario della borghesia. Si tratta delle cosiddette tele "di Indienne", che segnano il punto di incontro tra l'era del grande commercio internazionale - simboleggiato dall'importazione di cotone dall'Asia - e il tentativo degli Europei di acquisire autonomia .....&lt;br/&gt;From 27.11.2021 05:00</description><guid>1272061578</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06288345_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fact1E8h85.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06288345_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fact1E8h85.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Finestre sull'arte - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (08.12.2021)</title><description>Cosa racconta no le cornici dorate di fine medioevo? Con la loro invenzione, la pittura si trasforma in quadro e diventa un oggetto che può essere spostato, comprato e venduto. L'arte non è più strettamente legata a un contesto religioso. Senza una cornice, non c'è alcun mercato dell'arte, nessun collezionista e tanto meno un museo.&lt;br/&gt;From 08.12.2021 08:00</description><guid>1949210121</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06152145_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dMjn10wCIP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06152145_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dMjn10wCIP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'ombrellone e la cultura da spiaggia - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2021)</title><description>Spiaggia e corpi abbronzati, ma anche esclusione sociale: dietro l'ombrellone si nasconde una complessa storia politica. La storica Elsa Devienne racconta lo sviluppo della cultura della spiaggia e come è cambiato il modo in cui ci rapportiamo al sole. &lt;br/&gt;From 27.07.2021 15:57</description><guid>163681069</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05832001_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN3yYf1iz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05832001_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN3yYf1iz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Un frammento di terracotta per l'esilio - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2021)</title><description>Da dove viene il termine "ostracismo", tanto antico quanto presente nel nostro vocabolario politico contemporaneo? Uno specialista in antropologia politica dell'antica Grecia, Paulin Ismard, traccia la genealogia di un rituale su cui si fonda la democrazia ateniese.&lt;br/&gt;From 27.07.2021 15:56</description><guid>1347768416</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05832030_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN44Yf1j5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_05832030_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN44Yf1j5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La bandiera pirata contro le nazioni - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>La bandiera dei pirati sventola fieramente nella maggior parte dei carnevali e delle feste in maschera, ma ha una storia lunga e violenta alle spalle. Guillaume Calafat ci spiega che attraverso questo vessillo a noi familiare si è giocata una partita decisiva per gli stati-nazione che, dal XVI secolo, si sono forgiati tanto sui mari quanto sui loro confini terrestri. La bandiera pirata rivela così.....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:10</description><guid>1796669611</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr43zzuYo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114691_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr43zzuYo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il passaporto, confine di carta - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Sembra un oggetto recente: la sua standardizzazione internazionale ha appena un secolo, benché quella dell'identificazione sia una questione che tormenta l'uomo dall'alba dei tempi. Perché chi circola senza "passaporto" è pericoloso: vagabondi, disertori, clandestini. Sono queste le figure contro le quali è stato inventato questo documento che tutti, ormai, devono avere con sé.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1941857783</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108460_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clAzzrTid.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108460_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clAzzrTid.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Le asce rivoluzionarie del Neolitico - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Interessarsi alle asce levigate dell'era neolitica significa esplorare la rivoluzione più decisiva nella storia dell'umanità: la rimozione delle foreste, la nascita dell'agricoltura, la vita sedentaria, il commercio e l'emergere delle élite sociali all'origine del primi Stati.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>275561745</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crK8zzx77.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crK8zzx77.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La Sacra Sindone, una reliquia per il XX secolo - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Patrick Boucheron si avvicina alla storia analizzando gli oggetti. Rivelato per miracolo grazie alla fotografia, nel 1898, il presunto sudario di Cristo è stato trasformato in una reliquia perfetta per il XX secolo: il negativo, svelando tratti invisibili ad occhio nudo, divenne esso stesso un segno della presenza di un sacro divenuto "riproducibile".&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1974025809</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108516_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBmzrTp9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108516_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBmzrTp9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Appuntamenti con la Storia - La Mano di Fatima: un simbolo universale? (Originalversion mit Untertitel) (04.03.2022)</title><description>Tatuata o portata come ciondolo, la "Khamsa" ("cinque", in arabo) o "tafust" (in lingua berbera), meglio conosciuta come "Mano di Fatima", è un talismano originario del Maghreb la cui simbologia si è largamente espansa anche in Occidente. Al di là delle superstizioni, il significato rinvìa a molteplici tradizioni religiose, e non solo all'Islam, come lascia presupporre il riferimento alla figlia d.....&lt;br/&gt;From 04.03.2022 05:00</description><guid>759413311</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06531620_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jWIYKVn9p.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06531620_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jWIYKVn9p.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>La politica del gioco d'azzardo - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Come fondare un sistema politico sul caso? Le sofisticate cerimonie della lotteria che si potevano trovare a tutti i livelli della vita politica della Repubblica di Venezia costituiscono sia una bizzarria logistica che una messa in scena.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>1201636652</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115342_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJNzzx3u.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115342_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJNzzx3u.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il busto di Nefertiti: nascita di un'icona - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Quella di Nefertiti è la storia di un volto antico che diventa un canone della bellezza contemporanea. Scoperto nel 1912 da un archeologo tedesco ad El-Amarna, in Egitto, il busto della moglie del faraone Akhenaton è ormai un'icona. Bénédicte Savoy ci racconta come gli oggetti archeologici mobilitano l'immaginazione nelle società industriali che lottano per conquistare, attraverso il passato, i va.....&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>498693324</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108402_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl6tzrTM3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108402_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl6tzrTM3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Come le bacchette hanno plasmato l'identità cinese - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Dopo essere stata per secoli al centro di un mondo in cui l'adozione dei costumi cinesi, compreso il modo di mangiare, era il principale criterio di civiltà, la Cina nel XIX secolo ha subito il disprezzo dell'Occidente. Lo storico Clément Fabre ripercorre la storia dell'umile bacchetta attraverso i secoli, per capire com'è diventato lo strumento identitario che è oggi.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:10</description><guid>192653366</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114930_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crCuzzv9V.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06114930_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crCuzzv9V.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Appuntamenti con la Storia - Barattoli di conserva: una storia di sopravvivenza (Originalversion mit Untertitel) (29.01.2022)</title><description>L'idea della conservazione degli alimenti, a seguito di un processo di sterilizzazione, fu concepita da Nicolas Appert nel 1810 per la Marina francese, attraverso l'uso di recipienti di vetro. Più avanti nel corso del XIX secolo, si assisterà a un'evoluzione grazie all'introduzione di scatole di latta, immancabili tra le scorte di avventurieri e soldati chiamati a lunghe traversate. La loro rapida.....&lt;br/&gt;From 29.01.2022 05:00</description><guid>33129429</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06445084_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i2Ja8bAoh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06445084_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i2Ja8bAoh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Lo specchio, riflesso del Sé - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Possiamo raccontare la storia del riflesso? Da storico dell'intimo e dell'infrarosso, Philippe Artières affronta la psiche come oggetto e ci ricorda che fino al XIX secolo non ci si guardava allo specchio. &lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>941288377</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108488_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clB1zrTid.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06108488_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clB1zrTid.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Maglie di calcio: le uniformi di eroi moderni - Appuntamenti con la Storia (Originalversion mit Untertitel) (20.11.2021)</title><description>Dall'elegante camicia degli inizi, quando il football era un passatempo per aristocratici, al merchandising attuale che fa le fortune di grandi aziende (grazie ai nomi dei campioni stampati sulla schiena), quella delle maglie di calcio è una parabola che mescola sport, politica, senso di appartenenza nazionale o identificazione con un'icona. In questa puntata, approfondiremo la storia di un oggett.....&lt;br/&gt;From 20.11.2021 05:00</description><guid>1603390041</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06268366_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHjT1DfEhB.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06268366_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHjT1DfEhB.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Quando il cibo diventa chimico - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Quand'è che la carne è diventata un alimento di tutti i giorni? Trasformando il manzo in un materiale sciropposo, il chimico Justus von Liebig ha rivoluzionato il consumo di massa. Jakob Vogel, storico della cultura europea, analizza le avventure del cibo industriale nella seconda metà del XIX secolo, dall'Uruguay alla Germania, e ci spiega come la globalizzazione dei circuiti alimentari risuoni n.....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>1550251082</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115428_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crLLzzxDf.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115428_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crLLzzxDf.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Appuntamenti con la Storia - Il carbone: il diamante nero del XIX secolo (Originalversion mit Untertitel) (27.03.2022)</title><description>Simbolo della Rivoluzione industriale, tra XVIII e XIX secolo, l'estrazione del carbone non è stata "semplicemente" utile a soddisfare il fabbisogno energetico. In Europa in particolare, ha contribuito a creare dei circuiti socio-economici territoriali, fertile humus per lo sviluppo delle rivendicazioni operaie e delle lotte sindacali. Finché, alla luce dell'inquinamento legato allo sfruttamento d.....&lt;br/&gt;From 27.03.2022 05:00</description><guid>797906327</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06564552_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k4FmLKOU2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06564552_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k4FmLKOU2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Appuntamenti con la Storia - La Mano di Giustizia, un oggetto di dominio (Originalversion mit Untertitel) (02.04.2022)</title><description>Tra iconografia e "semplice" oggetto di comando, la Mano di Giustizia fece la sua comparsa nella Francia dei Re della dinastia capetingia. Questo scettro, parte del rituale di incoronazione, diventa nel XIII secolo un'effigie della giurisdizione "delegata" dal sovrano ai tribunali e alle corti. L'analisi di Patrick Boucheron, che ospita la storica del medioevo Elisabeth Schmit.&lt;br/&gt;From 02.04.2022 05:00</description><guid>1825390868</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06588317_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kS1FLvglh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06588317_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kS1FLvglh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Una bara per tutte le tasche - Appuntamenti con la Storia (Originalversion mit Untertitel) (23.10.2021)</title><description>Parigi 1801: a questa data e in questo luogo si registra un cambiamento significativo nell'umana concezione della Morte. La Rivoluzione della bara, che sostituirà d'ora in avanti ossari e fosse comuni anche per i più indigenti, non sancirà solo una svolta dal punto di vista igienico e della pari dignità tra i defunti, ma anche l'inizio di un (silenzioso) "mercato funebre".&lt;br/&gt;From 23.10.2021 05:00</description><guid>480753811</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06206531_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD2O176Jro.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06206531_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD2O176Jro.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il calumet, tra guerra e pace - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (04.12.2021)</title><description>Da quando Voltaire lo ha reso popolare nella sua "Storia di Jenni", "fumare il calumet della pace" è diventata un'espressione comune. Per comprenderne le origini, bisogna ricordare il sogno di un'America francese nel XVII secolo e di un re di Francia, Luigi XIV, imperatore degli indiani.&lt;br/&gt;From 04.12.2021 05:00</description><guid>671637910</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06308220_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsn01JLh8n.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06308220_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsn01JLh8n.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il mantello paradossale di Ruggero II - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Nel XII secolo, in Sicilia, un re cristiano decide di utilizzare come mantello cerimoniale una cappa ispirata a quella dei vescovi, ma ornandone gli orli con piccole scritte in arabo che ricordano i vestiti del Califfo. La storica della chiesa Valérie Theis esplora la storia di questo mantello paradossale.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>1553731391</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115371_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJRzzx3x.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06115371_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJRzzx3x.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dalle mummie all'imbalsamazione - Appuntamenti con la Storia (Originalversion mit Untertitel) (08.01.2022)</title><description>Contrariamente a ciò che ci è trasmesso dall'immaginario collettivo, l'epopea delle "mummie" non si limita agli enigmi dell'Antico Egitto dei Faraoni. L'idea di conservare il corpo dei defunti, infatti, attraversa tutte le epoche: nel XIX secolo, ad esempio, la tecnica dell'imbalsamazione introdusse un nuovo modo di concepire il nostro rapporto con l'Aldilà.&lt;br/&gt;From 08.01.2022 05:00</description><guid>69388531</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06395551_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hFrk7BU4D.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06395551_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hFrk7BU4D.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Il microfono: quando la storia alza la voce - Appuntamenti con la storia (Originalversion mit Untertitel) (17.06.2022)</title><description>Parlare della storia del microfono significa prima di tutto porsi la questione di come la voce si inserisce nello spazio: come costruisce, sulla piattaforma politica così come nel campo dello spettacolo, il suo orizzonte di ricezione? Il microfono è quindi inseparabile dalla comunicazione di massa, ma non solo lato ricevitore; il microfono, in senso esteso, rappresenta la presa di parola pubblica......&lt;br/&gt;From 17.06.2022 05:00</description><guid>575684326</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06188771_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfV16ctt1.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06188771_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfV16ctt1.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>L'anfora, antenato dei container - Appuntamenti con la Storia (Originalversion mit Untertitel) (13.11.2021)</title><description>Se il container è il simbolo degli scambi commerciali nell'era della Globalizzazione, il suo antenato nell'Antichità greco-romana era... l'anfora. Patrick Boucheron e la storica Sarah Rey ci svelano segreti e significati di questo "semplice" oggetto di terracotta, pensato per essere tramandato ai posteri.&lt;br/&gt;From 13.11.2021 05:00</description><guid>244822951</guid><category>Storia - Civiltà</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06253166_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f1wf1DBs2G.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06253166_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f1wf1DBs2G.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Henri Guisan e la resistenza della Svizzera - I discorsi che hanno fatto la storia (Originalversion mit Untertitel) (07.02.2019)</title><description>Giugno 1940: Parigi cade per mano dei tedeschi. Le forze naziste si trovano alle porte della Svizzera, una delle ultime nazioni libere d’Europa. Per la prima volta, il paese “neutrale” è accerchiato da potenze belligeranti. Il primo Agosto il generale dell’esercito svizzero Henri Guisan tiene alla radio un discorso storico…&lt;br/&gt;From 07.02.2019 12:59</description><guid>2095809869</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_04115021_MP4-2200_AMM-PTWEB_166pWE16FC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_04115021_MP4-2200_AMM-PTWEB_166pWE16FC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Urho Kekkonen: per la pace e la sicurezza in Europa - I discorsi che hanno fatto la storia (Originalversion mit Untertitel) (12.02.2019)</title><description>A Helsinki, nel 1975, si svolse la Conferenza sulla sicurezza e la cooperazione in Europa. Il discorso del presidente finlandese Urho Kekkonen, davanti ai dirigenti sovietici e americani, è il simbolo di un nuovo percorso di pace che avvia il mondo verso la fine della guerra fredda. Qual è il segreto del successo diplomatico di Kekkonen?&lt;br/&gt;From 12.02.2019 10:53</description><guid>1931934633</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04123748_MP4-2200_AMM-PTWEB_16GjeELzle.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04123748_MP4-2200_AMM-PTWEB_16GjeELzle.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>I poteri di una Corte costituzionale: il caso tedesco (Originalversion mit Untertitel) (30.11.2021)</title><description>Fondata 70 anni fa, la Corte costituzionale della Repubblica Federale Tedesca è il supremo organo giuridico nell'ordinamento di Germania. Nel corso della sua lunga attività, ha contribuito a trasformare la società teutonica su temi come famiglia, diritto alla vita, integrazione europea e questioni climatiche. Rispetto a quest'ultimo aspetto, peraltro, ONG come Greenpeace hanno intrapreso le cosidd.....&lt;br/&gt;From 30.11.2021 16:29</description><guid>804927991</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103000/103008-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06303625_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foTS1EU3dG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103000/103008-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06303625_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foTS1EU3dG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Joachim Roncin, l'uomo dietro a "Je suis Charlie" - Effetto domino (3/4) (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>Prima un hashtag, poi un'insegna e uno slogan: #JeSuisCharlie è diventato fonte di dibattito e polemica. Pochi mesi prima del processo per gli attentati del gennaio 2015, Joachim Roncin, l'autore del celebre "Je suis Charlie", riflette sulla sua pubblicazione e sulle conseguenze che ha avuto sulla sua vita quel fumetto pubblicato a poche ore dall'attentato contro Charlie Hebdo.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>211266002</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058528_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL7tdFOI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058528_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL7tdFOI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ahed Tamimi, la causa palestinese dietro lo schermo - Effetto domino (4/4) (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>È la storia di uno schiaffo in faccia: quello di Ahed Tamimi, una giovane ragazza palestinese, a un soldato israeliano, trasmessa in diretta su Facebook. Un gesto che sarà al centro di una battaglia politica e mediatica sul fronte digitale del conflitto israelo-palestinese. La giovane attivista ripercorre le conseguenze di questo evento per la sua vita.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>1090777402</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058498_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL1tdFPe.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058498_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL1tdFPe.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Marie Laguerre e l'indignazione femminista - Effetto domino (2/4) (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>Nel luglio 2018, una giovane studentessa, Marie Laguerre, pubblica su Facebook il video di un'aggressione subita poche ore prima. Condiviso centinaia di migliaia di volte, il suo post ispira una lotta femminista dalle molteplici conseguenze, incentrata sulla violenza subita quotidianamente dalle donne.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>2023037533</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058558_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvLCtdFPi.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058558_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvLCtdFPi.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Paul Magnette: "No al CETA" - I discorsi che hanno fatto la storia (Originalversion mit Untertitel) (12.02.2019)</title><description>14 Ottobre 2016: un discorso del ministro-presidente Paul Magnette convince il Parlamento Vallone a votare contro il processo di ratificazione del CETA, il trattato di libero scambio tra il Canada e l’Unione europea. Un no che passerà alla storia: prima di essere firmato da Justin Trudeau e Donald Tusk, dal  trattato spariscono i meccanismi di arbitrato internazionale per dirimere le controversie .....&lt;br/&gt;From 12.02.2019 15:11</description><guid>1746295756</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_04124211_MP4-2200_AMM-PTWEB_16HBpEMAZ9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_04124211_MP4-2200_AMM-PTWEB_16HBpEMAZ9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Panti Bliss: "Yes, equal!" - I discorsi che hanno fatto la storia (Originalversion mit Untertitel) (13.11.2019)</title><description>Nel febbraio 2014, in seguito a un’intervista televisiva che fece scandalo, Rory O’Neill alias Panti Bliss è invitato al Teatro Nazionale di Dublino per parlare di omofobia in Irlanda. Il video del discorso, che a oggi conta 900.000 visualizzazioni, ha scosso l’opinione pubblica irlandese: l’anno successivo l’Irlanda diventa il primo paese al mondo ad approvare i matrimoni tra persone dello stesso.....&lt;br/&gt;From 13.11.2019 08:31</description><guid>1768518393</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04123862_MP4-2200_AMM-PTWEB_16GmUEM0Cb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04123862_MP4-2200_AMM-PTWEB_16GmUEM0Cb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Anas Modamani: lo strano destino di un selfie - Effetto domino (1/4) (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>Settembre 2015. Tutto ha inizio con un innocente selfie tra Angela Merkel e un giovane siriano, Anas Modamani. Trovato dall'estrema destra, l'innocente contenuto si trasforma presto in una fake news: il rifugiato diventa un terrorista, e si trova al centro di un infinito dibattito sulla responsabilità delle piattaforme.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>1039244082</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058401_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvKGtdFEt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BITA%5D_06058401_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvKGtdFEt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Heldenplatz" (1988), dI Thomas Bernhard - I discorsi che hanno fatto la storia (Originalversion mit Untertitel) (07.02.2019)</title><description>Heinz-Christian Straache era tra il pubblico, nel novembre 2018, per contestare Thomas Bernhard durante la prima di “Hendelplatz”. L’attuale vice-cancelliere, al governo nella coalizione di destra guidata da Sebastian Kurz non apprezzava i toni di quell’opera teatrale che scosse la memoria storica dei viennesi. &lt;br/&gt;From 07.02.2019 15:08</description><guid>337043880</guid><category>Storia - XX° secolo</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04115244_MP4-2200_AMM-PTWEB_16781E1Bo6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_04115244_MP4-2200_AMM-PTWEB_16781E1Bo6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>C'era una volta l'Oman - Misteri d'Arabia (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Avvolto nella leggenda e in gran parte sconosciuto, l'Oman è un Paese grande quasi quanto la Germania, con oltre quattro milioni di abitanti. Negli ultimi anni il sultanato si è aperto sempre più ai visitatori occidentali, che possono ammirare distese infinite nel deserto, alte montagne verdi e oasi fertili e chilometri di costa con acqua cristallina.&lt;br/&gt;From 09.12.2021 11:38</description><guid>474643737</guid><category>Viaggi e scoperte - Viaggi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-003-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331608_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBO61JpKBW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-003-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331608_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBO61JpKBW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Arabia saudita: l'est - Misteri d'Arabia (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Composto per il 95% da deserti, il territorio dell'Arabia Saudita riserva molte sorprese ai visitatori. Nella sua parte orientale si trova la città costiera di Dammam, i cui giganteschi giacimenti petroliferi hanno fatto fortuna al paese. Più nell'entroterra, il mercato della capitale, Riyadh, attira uomini d'affari, lavoratori a giornata e miliardari che si dedicano alla contrattazione.&lt;br/&gt;From 09.12.2021 12:12</description><guid>1047663807</guid><category>Viaggi e scoperte - Viaggi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-006-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331925_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBW71JpMN1.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-006-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331925_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBW71JpMN1.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Piccoli vicini: Bahrain, Qatar e Kuwait - Misteri d'Arabia (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Acqua cristallina, spettacolari deserti di sale, tumuli sepolcrali millenari: Kuwait, Qatar e Bahrain sono gli stati più piccoli della penisola arabica. Ma le somiglianze si fermano qui: mentre in Qatar, il Paese più ricco del pianeta, l'attaccamento alle tradizioni è profondo, il Bahrain è più cosmopolita e liberale, e il Kuwait vuole mostrare la sua autenticità.&lt;br/&gt;From 09.12.2021 12:01</description><guid>931405594</guid><category>Viaggi e scoperte - Viaggi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-005-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331879_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBUs1JpM0T.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-005-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331879_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBUs1JpM0T.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Arabia saudita: l'ovest - Misteri d'Arabia (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Come vivono le persone in Arabia Saudita, uno dei paesi più conservatori e più ricchi del mondo? Nella città portuale di Jeddah sul Mar Rosso, la giovane ballerina Jumana sogna un giorno di potersi esibire in pubblico, mentre il giovane Ali si reca almeno una volta all'anno in pellegrinaggio alla Mecca per purificarsi. Desideri e sogni diversi - come in qualsiasi altra parte del mondo.&lt;br/&gt;From 09.12.2021 11:30</description><guid>1194506992</guid><category>Viaggi e scoperte - Viaggi</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-001-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331612_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBO71JpKBW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-001-K_SQ_0_VOEU-STE%5BITA%5D_06331612_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBO71JpKBW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item></channel></rss>