<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" version="2.0"><channel><title>TV Shows - Arte - POL</title><item><title>"Cyrulik sewilski" Rossiniego - Z Wiedeńskiej Opery Państwowej (Originalversion mit Untertitel) (27.11.2021)</title><description>„Cyrulik sewilski” Gioachina Rossiniego należy do najpopularniejszych dzieł operowych, cieszących się nieustającym sukcesem. W nowej inscenizacji Herberta Fritscha – reżysera, aktora i artysty nowych mediów – w Wiedeńskiej Operze Państwowej wystąpią następujące gwiazdy: Juan Diego Flórez, Ildar Abdrazakov, Vasilisa Berzhanskaya oraz Étienne Dupuis.&lt;br/&gt;From 27.11.2021 05:00</description><guid>641968980</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105808-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06288101_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faWK1E8e6z.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105808-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06288101_MP4-2200_AMM-PTWEB_1faWK1E8e6z.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>„Dalibor” Bedřicha Smetany - W czeskim Teatrze Narodowym (Originalversion mit Untertitel) (23.11.2021)</title><description>W ramach europejskiego sezonu operowego ARTE Opera, Praski Teatr Narodowy prezentuje klasykę z czeskiego repertuaru: Bedřich Smetana przedstawia w swojej operze historię legendarnego orędownika sprawiedliwości, którego podnosi do rangi bohatera narodowego. Orkiestrą dyryguje Jaroslav Kyzlink, a Jiří Nekvasil jest autorem inscenizacji.&lt;br/&gt;From 23.11.2021 05:01</description><guid>429901966</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091000/091081-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06210326_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eFSJ17ASwW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091000/091081-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06210326_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eFSJ17ASwW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rameau: Hipolit i Arycja - W Opéra Comique w Paryżu (Originalversion mit Untertitel) (01.02.2022)</title><description>W 1733 roku publiczność w Académie Royale de Musique była świadkiem narodzin rewolucyjnego dzieła: "Hipolit i Arycja". Dzięki swojej oryginalności i bogactwu muzycznemu ta opera Rameau stanowi kamień milowy w historii muzyki francuskiej. Teraz równie awangardowy duet: Jeanne Candel i Raphaël Pichon, przerobił pracę dla Opéra Comique.&lt;br/&gt;From 01.02.2022 14:06</description><guid>2004604185</guid><category>ARTE Concert - Opera</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099743-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06458460_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFscDbyXR.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099743-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06458460_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iFscDbyXR.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Podróże z piratami - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>W XVII wieku morza przemierzały wędrowne narody – członkowie i członkinie wspólnot pirackich. Kojarzy nam się z nimi czerwona lub czarna flaga z czaszką, zwana Jolly Rogerem. Zabieramy Was w podróż z historykami i ekspertkami, by z bliska przyjrzeć się pirackiemu życiu.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:10</description><guid>647412216</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114687_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr42zzuYo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114687_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr42zzuYo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rama czyni obraz - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Obrazy zawsze oglądamy zbyt szybko. Jednak ich widok chwyta i przykuwa naszą uwagę. Jednak czasem niewystarczająco zauważamy to, co go ogranicza, okala, definiuje. A co jeśli obrazy czytalibyśmy od brzegu, od złoconych ram, które w naszych muzeach są zwyczajową ozdobą?&lt;br/&gt;From 09.12.2021 08:00</description><guid>1283438213</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06152120_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dMjX10wC8g.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06152120_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dMjX10wC8g.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Indyjskie tkaniny: prehistoria fast fashion - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2021)</title><description>Co mówią o naszym świecie indyjskie tkaniny? Wraz z historyczką Noémie Étienne wracamy do XVIII wieku, by przyjrzeć się tym materiałom w kwiatowe desenie, które gościły w europejskich domach. Co mówią nam o ówczesnym handlu? W jaki sposób utrwaliła się na nich historia niewolnictwa?&lt;br/&gt;From 13.12.2021 14:30</description><guid>1776648249</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342319_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLsS1K6EQ8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342319_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLsS1K6EQ8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Historia podatków - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Deklaracja podatkowa. Inkwizycja podatkowa czy papierkowa formalność? Wraz z historykami prześledzimy 100 lat wojen i podbojów podatkowych.&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:18</description><guid>1970762995</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06169400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1df3C169U0O.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06169400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1df3C169U0O.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ostrakon - ostracyzm w starożytnej Grecji - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2021)</title><description>W Atenach, na Akropolu i jego obrzeżach archeolodzy znajdują tysiące ostrakonów. Tak właśnie Grecy nazywali zbędne fragmenty, szczątki, na przykład ceramicznych skorup albo zwykłych kamiennych odłamków, na których ryto imię tego urzędnika, którego chciano wykluczyć z miasta. Poddawano go ostracyzmowi. Albo dlatego, że uważał się za zbyt ważnego, albo dlatego, że nieodpowiednio się zachował. Ostrak.....&lt;br/&gt;From 27.07.2021 15:56</description><guid>2032306991</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05832026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN43Yf1j5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05832026_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN43Yf1j5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Surdut Napoleona - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Surdut Napoleona to przedmiot z historią. Pierwotnie był to strój cywilny wymyślony przez Brytyjczyków w XVIII wieku, używany następnie przez francuskich wojskowych. Był okryciem używanym do jazdy konno. Stąd "riding coat", a po francusku "redingote". Każdy, kto w oddali widzi człowieka, który ma na sobie szary surdut i czarny kapelusz typu bikorn łatwo rozpozna Napoleona. Surdut Napoleona jest na.....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:16</description><guid>757398119</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114868_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9Ezzuyt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114868_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9Ezzuyt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rewolucyjne topory epoki Neolitu - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Zainteresowanie gładkimi siekierami epoki neolitu oznacza eksplorację najbardziej decydującej rewolucji w historii ludzkości: karczowania lasów, narodzin rolnictwa, siedzącego trybu życia, handlu i pojawienia się elit społecznych u początków pierwszych państw.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>1536671515</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115396_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crK7zzx7C.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115396_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crK7zzx7C.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jak powstał mikrofon? - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (17.06.2022)</title><description>Wiecie, jakie jest pierwsze znane nagranie ludzkiego głosu? To kołysanka. Jest 1860 rok. Dopiero raczkuje technologia pozwalająca na wykrywanie, rejestrowanie i przekazywanie dźwięków sprawiając, że podróżują w czasie. Staje się tak dzięki małemu przedmiotowi, który tak spowszedniał, że dziś nawet go już nie dostrzegamy: mikrofonowi.&lt;br/&gt;From 17.06.2022 05:00</description><guid>363262595</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06188767_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfP16ctpk.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06188767_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfP16ctpk.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Popiersie Nefertiti - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Skazana na zapomnienie królowa, podróż ze starożytnego Egiptu do szalonego Berlina lat 20. i wielki skandal miłosny. Historia popiersia Nefertiti jest ciekawsza niż niejeden współczesny serial.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>397984665</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108398_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl5yzrTFi.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108398_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl5yzrTFi.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Krótka historia religii w Europie - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>W 1143 r. podczas podróży do Hiszpanii benedyktyn Pierre de Montboissier rozpoczyna pierwsze tłumaczenie Koranu na łacinę. Jego celem było lepsze zrozumienie swego wroga. W tamtych czasach w chrześcijańskiej Europie zaczynał rozwijać się przeciwko żydom, muzułmanom, „niewiernym” i „heretykom” prawdziwy system represyjny.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>248036774</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115367_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJDzzx0j.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115367_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJDzzx0j.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spirala: Emancypacja czy wymuszona sterylizacja? - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Kontrola narodzin czy kobiety pod kontrolą? Przyglądamy się historii spirali domacicznej, aby zrozumieć jaką rolę w emancypacji kobiet odegrał dostęp do antykoncepcji. Ale nie nastawiajcie się na jednoznaczną historię – sprawa jest skomplikowana i równie ważna, co femininizm, jest w niej władza medycyny.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1709000367</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108540_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clD7zrTvc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108540_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clD7zrTvc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spotkania z Historią - Ręka sprawiedliwości (Originalversion mit Untertitel) (23.04.2022)</title><description>Kiedy rzeczy stają się symbolami? „Ręka sprawiedliwości” średniowiecznych królów była drugim berłem podczas rytuału koronacji. Jej użycie oznaczało, że król już nie sądzi, ale oddaje tę kompetencję suwerennym trybunałom i sądom. To uczyni z prawa podstawę władzy. &lt;br/&gt;From 23.04.2022 00:00</description><guid>2113132151</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06669450_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lmWeSZ5gZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06669450_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lmWeSZ5gZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ekstrakt mięsny Liebiga - kiedy żywność staje się chemiczna - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Syrop z mięsa - cóż za kuriozalny pomysł! Czyżby? Przekształcając wołowinę w syrop chemik Justus von Liebig zrewolucjonizował masową konsumpcję. Jakob Vogel, historyk kultury europejskiej, analizuje przygody żywności przemysłowej w drugiej połowie XIX wieku, od Urugwaju po Niemcy, i wyjaśnia, jak globalizacja żywności odbija się na regionalnych potrawach.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>790015488</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crL0zzxAP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crL0zzxAP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Chińskie pałeczki: kwestia tożsamości - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Jeść pałeczkami, widelcem czy palcami? Różnica może wydawać się błaha, jednak dla kobiet i mężczyzn z przeszłości często był to wyznacznik oddzielający świat cywilizowany od barbarzyńskiego. Jednakże chińskie pałeczki - i to właśnie w ich historii ciekawe - co jakiś czas przechodziły na przeciwną stronę barykady. Przełom nastąpił w XIX w. Wtedy Chiny, które tak długo były pewne swej politycznej i .....&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:10</description><guid>801481672</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114926_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crDHzzvF5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114926_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crDHzzvF5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Historia koszulki futbolowej - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2021)</title><description>Koszulka piłkarska to sztandar pewnej historii społecznej. Historyk Fabien Archambault opowiada nam o jej początkach w czasach, gdy futbol nie był jeszcze sportem masowym, lecz arystokratycznym. A jakie funkcje pełnią dzisiejsze koszulki piłkarskie?&lt;br/&gt;From 13.12.2021 14:20</description><guid>1149347048</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342348_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLsV1K6EQ9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342348_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLsV1K6EQ9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Paszport - papierowa granica - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Istnieją przedmioty, których znaczenie pojmujemy dopiero po ich utracie. Na przykład paszport. Cóż może być pozornie bardziej banalnego niż dokument używany przy przekraczaniu granicy? Przedmiot ten dzisiaj dzieli nas tak samo jak łączy, bo świat jest pokryty granicami. Historia paszportu jest dłuższa, niż nam się wydaje, ponieważ obejmuje niemal antropologiczne dane. Każda władza stosuje ogranicz.....&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1816983922</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108456_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBGzrTlu.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108456_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBGzrTlu.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Garnitur i krawat: mundur współczesnego człowieka - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Historia garnituru i krawata, obowiązkowych elementów garderoby nowoczesnego mężczyzny od drugiej połowy XIX w., jest historią dobrze dopasowanego kroju, ale również zmian, jakim został poddany przez feministki,przez subkulturę Teddy boys, przez kongijskich sapeurs. To również historia industrializacji, historia nowoczesności, historia zgody na uniformizację, jak i buntów przeciwko niej. O tym ws.....&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>1917345228</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108427_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl9QzrTcF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108427_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cl9QzrTcF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spotkania z historią - Ręka Fatimy: uniwersalny symbol? (Originalversion mit Untertitel) (04.03.2022)</title><description>Pięć palców dłoni łączących ludy Maghrebu i ich historię. Oto magiczna moc ręki Fatimy. Czy to tylko przedmiot? Widać go wszędzie: na wisiorkach, bransoletkach, amuletach. Ale poza byciem przedmiotem jest przede wszystkim znakiem. "Chamsa" w języku arabskim oznacza liczbę pięć."Pięć" jak pięć palców u dłoni, ale również jak pięć filarów islamu. Islam przypisał temu magicznemu znakowi interpretacje.....&lt;br/&gt;From 04.03.2022 05:00</description><guid>864909320</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06531616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jWIEKVn7P.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06531616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jWIEKVn7P.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spotkania z historią - Węgiel: ciemna strona industrializacji (Originalversion mit Untertitel) (15.03.2022)</title><description>Ta czarna skała zrewolucjonizowała nasze życie w XIX wieku. Pchnęła do przodu gospodarki, przyspieszyła industrializację i spustoszyła środowisko. Dziś węgiel jest surowcem strategicznym geopolitycznie i zabójcą klimatu, który zagraża przyszłości naszej planety. W dokumencie znawcy tematu szczegółowo przybliżają nam historię węgla.&lt;br/&gt;From 15.03.2022 16:02</description><guid>1503931187</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06564527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k4F3LKOQq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06564527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k4F3LKOQq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Loteria: polityka i hazard - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Jak stworzyć losowy system polityczny? Wyrafinowane ceremonie loteryjne, które można było znaleźć na wszystkich poziomach życia politycznego Republiki Wenecji, stanowią zarówno logistyczną osobliwość, jak i inscenizację.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:30</description><guid>1435835914</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJBzzx0h.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06115338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1crJBzzx0h.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Hełm kolonialnej opresji - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (31.03.2022)</title><description>Epoka kolonialna to okres, w którym po podróżach następowały podboje, a po eksploracji – eksploatacja. Istnieje pewien przedmiot, który unaocznia tę mroczną przemianę. To hełm tropikalny, nakrycie głowy białego człowieka w Czarnej Afryce. W jaki sposób stał się symbolem kolonialnej opresji?&lt;br/&gt;From 31.03.2022 08:00</description><guid>814327550</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06131257_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d6FM10T1p7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06131257_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d6FM10T1p7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Fajka pokoju - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.12.2021)</title><description>Wspólny dymek przed zawarciem ugody lub przeprowadzeniem najazdu? Dzielenie się fajką jest gestem dyplomatycznym. Sam przedmiot uosabia jednak historię brutalnej kolonizacji. Opowiadamy dwuznaczną historię fajki pokoju. Naszym przewodnikiem będzie historyk Yann Lignereux.&lt;br/&gt;From 14.12.2021 13:55</description><guid>1272755226</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06345420_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gP221KAVTs.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06345420_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gP221KAVTs.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spotkania z historią - Konserwa: sposób na przetrwanie (Originalversion mit Untertitel) (29.01.2022)</title><description>Konserwa – ten niewielki cylinder odmienił świat. Jej historia sięga 1810 roku, kiedy Nicolas Appert wynalazł sposób na pakowanie żywności dla francuskiej marynarki wojennej. Na stałe w spiżarniach na całym świecie konserwy zadomowiły się jednak dopiero po II wojnie światowej. Tę konserwową epopeję śledzimy z historyczką Stéphanie Soubrier.&lt;br/&gt;From 29.01.2022 05:00</description><guid>1847835898</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06445080_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i2Ej8b9Pd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06445080_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i2Ej8b9Pd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Od mumii po balsamowanie - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (08.01.2022)</title><description>Wbrew temu, co przekazuje nam zbiorowa wyobraźnia, epopeja „mumii” nie ogranicza się do zagadek faraonów Starożytnego Egiptu. Idea zachowania ciała zmarłych obejmuje właściwie wszystkie epoki: na przykład w XIX wieku technika balsamowania wprowadziła nowy sposób pojmowania naszego związku z Zaświatami.&lt;br/&gt;From 08.01.2022 05:00</description><guid>421682981</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06441254_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hzCQ8WpJ7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06441254_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hzCQ8WpJ7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spotkania z Historią - Krzyż: symbol wyłącznie chrześcijański? (Originalversion mit Untertitel) (11.04.2022)</title><description>Kiedy krzyż stał się ważnym symbolem? Czy w historii zawsze był tożsamy z ukrzyżowanym Jezusem? By to zbadać, spotykamy się z historyczką średniowiecza Valérie Theis.&lt;br/&gt;From 11.04.2022 16:50</description><guid>476499137</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06641226_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lI1YRpEYC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101944-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06641226_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lI1YRpEYC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Barykada - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (16.09.2021)</title><description>Paryż, 12 maja 1588: Tak zwany „dzień barykad” wyznacza punkt kulminacyjny Wojen Religijnych, które sprzeciwiały się katolikom i protestantom w XVI-wiecznej Francji. Podżegani przez Ligę Katolicką paryżanie gromadzili śmieci i beczki pełne kamieni, aby zablokować drogę wojskom króla Henryka III.&lt;br/&gt;From 16.09.2021 11:15</description><guid>1534521656</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114897_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9Gzzuyw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06114897_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cr9Gzzuyw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Amfora: naczynie do wszystkiego - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2021)</title><description>Dwa tysiące lat zamknięte w ceramice – amfora to naczynie, które w naszych czasach jest jednym z najciekawszych znalezisk archeologicznych. Opowiada bowiem nie tylko historię przechowywania wina i oliwy, ale też o wiele bogatszą opowieść o gospodarce starożytności. Historyczka Sarah Rey odsłania przed nami tajemnice tego naczynia.&lt;br/&gt;From 13.12.2021 15:44</description><guid>342833320</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342594_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gMCJ1K6IWh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06342594_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gMCJ1K6IWh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Lustro, odbicie nas samych - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Lustereczko, powiedz przecie... Jaką historię ma nam do opowiedzenia... nasze odbicie? Historyk i znawca literatury codziennej Philippe Artières wyjaśnia historię lustra, zwanego też „psyche”. Dzięki temu wynalazkowi w XIX wieku ludzie po raz pierwszy mogli zobaczyć się od stóp do głów... Jak wpłynęło to na nas samych?&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>963500242</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108484_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBIzrTlv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108484_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBIzrTlv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Parasol i kultura plażowa - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2021)</title><description>Plaża i opalone ciała, ale także wykluczenie społeczne: za parasolem kryje się skomplikowana historia polityczna. Historyczka Elsa Devienne opowiada o rozwoju kultury plażowej i o tym, jak zmienił się sposób, w jaki odnosimy się do słońca.&lt;br/&gt;From 27.07.2021 15:57</description><guid>1094092260</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05831997_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN2yYf1et.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05831997_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YN2yYf1et.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Historia trumny - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (23.10.2021)</title><description>Może być drewniana lub szklana, ukrywać ciało lub wystawiać je na widok. Dziś porozmawiamy o historii ostatniego ziemskiego domu człowieka – trumny.&lt;br/&gt;From 23.10.2021 05:00</description><guid>1691675231</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06206527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD2N176Jro.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098870-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06206527_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD2N176Jro.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Całun Turyński - relikwia czy malunek? - Spotkania z historią (Originalversion mit Untertitel) (14.09.2021)</title><description>Szkiełko i oko czy czucie i wiara? A gdyby po prostu się uzupełniały?Odbicie Chrystusa na Całunie Turyńskim od lat wznieca dyskusje. Czy jest to święta relikwia, czy malunek? Niekończącysię spór nauki i wiary trwa.&lt;br/&gt;From 14.09.2021 10:00</description><guid>183639426</guid><category>Historia - Cywilizacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108512_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBlzrTp9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094400/094484-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06108512_MP4-2200_AMM-PTWEB_1clBlzrTp9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jak działa niemiecki Trybunał Konstytucyjny? (Originalversion mit Untertitel) (14.12.2021)</title><description>Federalny Trybunał Konstytucyjny jest ostatnią instancją w Niemczech. Ukształtował niemieckie społeczeństwo, orzekając w sprawach cywilnych, administracyjnych i środowiskowych. W dokumencie przyglądamy się krytyce, z którą spotyka się Trybunał w ostatnich czasach. Spotykamy się też z Niemcami i Niemkami, na których życie bezpośrednio wpłynęły wyroki Trybunału Konstytucyjnego.&lt;br/&gt;From 14.12.2021 13:43</description><guid>137677855</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103000/103008-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06345332_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gOzr1KAVTU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103000/103008-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06345332_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gOzr1KAVTU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Yes, equal! - Panti Bliss - Mowy, które zmieniły historię (Originalversion mit Untertitel) (02.07.2018)</title><description>W lutym 2014 r. Rory O'Neill, znany także jako Panti Bliss, przemawia w dublińskim teatrze Abbey i otwarcie potępia homofobię. Przemówienie stało się sensacją Internetu i uczyniło z Panti Bliss symbol walki o prawa homoseksualistów w Irlandii.&lt;br/&gt;From 02.07.2018 15:50</description><guid>1045906740</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03743936_MP4-2200_AMM-PTWEB_z2nmlmvxM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03743936_MP4-2200_AMM-PTWEB_z2nmlmvxM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Marie Laguerre - walka z mizoginią na ulicach - Efekt domina (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>W lipcu 2018 r. studentka Marie Laguerre zamieściła na Facebooku nagranie z napaści na tle seksualnym, której była ofiarą kilka godzin wcześniej. Internet oszalał. Jej post został udostępniony setki tysięcy razy. Przyglądamy się temu, jak jeden wpis stał się katalizatorem feministycznej walki z przemocą na ulicach, której codziennie doświadczają kobiety na całym świecie.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>1245002784</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058553_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvLBtdFPe.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058553_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvLBtdFPe.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Paul Magnette - Mowy, które zmieniły historię (Originalversion mit Untertitel) (09.07.2018)</title><description>14 października 2016 r. parlament waloński, za pośrednictwem swojego premiera Paula Magnette’a, odrzuca CETA – umowę o wolnym handlu pomiędzy Unią Europejską a Kanadą. Dlaczego jedno przemówienie w walońskim parlamencie miało taki wpływ na całą Europę? Jak instytucje i rządy europejskie zareagowały na tę decyzję?&lt;br/&gt;From 09.07.2018 15:15</description><guid>20691098</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_03754527_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7a5lzWbj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_03754527_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7a5lzWbj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Urho Kekkonen - Mowy, które zmieniły historię (Originalversion mit Untertitel) (09.07.2018)</title><description>1 lipca 1975 r. na szczycie dyplomatycznym w Helsinkach spotkali się przywódcy najpotężniejszych państw świata. Fiński prezydent Urho Kekkonen wygłosił historyczne przemówienie na temat pokoju i bezpieczeństwa w Europie. Jego słowa miały nieoczekiwany wpływ na rozpad ZSRR.&lt;br/&gt;From 09.07.2018 14:30</description><guid>1568535675</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03754429_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7QalzUq3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03754429_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7QalzUq3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ahed Tamimi - palestyński opór w sieci - Efekt domina (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>W 2017 r. Ahed Tamimi, młoda Palestynka mieszkająca na Zachodnim Brzegu, uderza izraelskiego żołnierza w twarz. Jej matka robi z tego live'a na Facebooku. Po stronie palestyńskiej film staje się powodem do dumy. Po stronie izraelskiej, zwłaszcza wśród prawicy, mówi się raczej o splamieniu idei narodowego honoru. A co dzieje się z samą Ahed?&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>1039887876</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058493_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL0tdFOa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058493_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL0tdFOa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Heldenplatz 1988: Austriacki skandal - Mowy, które zmieniły historię (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2018)</title><description>Jesień 1988. Pięćdziesiąt lat po aneksji Austrii przez Hitlera, Claus Peymann, ówczesny dyrektor wiedeńskiego Burgtheater, poprosił o najsławniejszego autora tego kraju, Thomasa Bernharda, o napisanie sztuki. Jego sztuka „Heldenplatz” budzi duchy czasów nazistowskich, prowokuje i trwale zmienia świadomość austriackiego społeczeństwa.&lt;br/&gt;From 27.07.2018 16:31</description><guid>1789318758</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03783087_MP4-2200_AMM-PTWEB_zho0nD6Dj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_03783087_MP4-2200_AMM-PTWEB_zho0nD6Dj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Anas Modamani - fatalne selfie - Efekt domina (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>Berlin, 10 września 2015 r. Kanclerka Niemiec Angela Merkel robi sobie selfie z młodym syryjskim uchodźcą Anasem Modamanim. „Nie sądziłem, że to jedno zdjęcie tak wstrząśnie moim życiem” – powie później Anas. Zdjęcie przejmuje bowiem skrajna prawica i robi z niego fake news, w którym Anas jest terrorystą.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>2074855488</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058396_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvKFtdFEt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058396_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvKFtdFEt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Joachim Roncin - "Je suis Charlie" - Efekt domina (Originalversion mit Untertitel) (24.08.2021)</title><description>Styczeń 2015 r. Krótko po ataku na magazyn satyryczny Charlie Hebdo hasło i grafika #JeSuisCharlie zalały media społecznościowe. Następnie stały się źródłem debaty i kontrowersji. Spotykamy się z Joachimem Roncinem, który stworzył grafikę „Je suis Charlie”. Opowiada, jakie konsekwencje dla jego życia miało jej udostępnienie.&lt;br/&gt;From 24.08.2021 05:00</description><guid>193037151</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058523_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL6tdFNx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087500/087579-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06058523_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bvL6tdFNx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Henri Guisan - apel do oficerów - Mowy, które zmieniły historię (Originalversion mit Untertitel) (09.07.2018)</title><description>W czerwcu 1940 r. nastąpił koniec tzw. "dziwnej wojny". Neutralna Szwajcaria zostaje otoczona i zagrożona możliwością inwazji ze strony Niemców. Na generała Henriego Guisana spada obowiązek stworzenia planu obronnego.&lt;br/&gt;From 09.07.2018 14:15</description><guid>331813708</guid><category>Historia - XX wiek</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_03754327_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7LflzU27.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079700/079739-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_03754327_MP4-2200_AMM-PTWEB_z7LflzU27.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Filozofia oburzenia - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Czy można żyć bez oburzania się? To trudne. Ale czy warto całe życie się oburzać? Jak się nie oburzać, ale zachować wrażliwość? Jak oburzyć się nie rezygnując z myślenia?&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>1605459833</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSNZS1Yyy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSNZS1Yyy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Użyj techniki! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (06.12.2020)</title><description>Co dzieje się z ludźmi, gdy polegają tylko na technologiach, oprogramowaniu i robotów Czy postęp technologiczny jest pomocą, czy też hamulcem naszych możliwości? Czy nasze życie rzeczywiście staje się przez to łatwiejsze? A nade wszystko, jak z niego korzystać mądrze? Aby się tego dowiedzieć, Jonas poruszać po ulicach Berlina za pomocą cyfrowego asystenta językowego.&lt;br/&gt;From 06.12.2020 08:00</description><guid>1369926238</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04049951_MP4-2200_AMM-PTWEB_14plF1LJf7y.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04049951_MP4-2200_AMM-PTWEB_14plF1LJf7y.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bądź dziki! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (23.05.2021)</title><description>Wyjechać w głuszę, z dala od ludzi, struktur społecznych i narzuconych sposobów na życie. Być dzikim i wolnym. To pierwotne pragnienie znane jest wielu spośród nas. Zwłaszcza gdy coś w naszym życiu idzie nie tak. Dobrze przedstawione to zostało w filmue „Wszystko za życie” (2007) Seana Penna. Jednak czy życie w dziczy naprawdę jest lepsze? I jak wygląda dzicz w dzisiejszych czasach?&lt;br/&gt;From 23.05.2021 08:00</description><guid>2243990</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04959679_MP4-2200_AMM-PTWEB_1KgAIT6cFX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04959679_MP4-2200_AMM-PTWEB_1KgAIT6cFX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ezoteryzm: zmierz się z siłami nadprzyrodzonymi! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (23.10.2021)</title><description>Co by się stało, gdyby naszym życiem naprawdę rządziło siły nadprzyrodzone? Skąd bierze się chęć wielu ludzi do kontaktu z bogami, aniołami i najróżniejszymi energiami? W tym odcinku Jan szuka odpowiedzi na swoje metafizyczne wątpliwości.&lt;br/&gt;From 23.10.2021 05:00</description><guid>1735959776</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06206395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD10176JBs.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06206395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eD10176JBs.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bogactwo = szczęście? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (13.11.2021)</title><description>Dlaczego dla niektórych tak ważne jest pokazanie tego, że mają kasę? Czy bogactwo uszczęśliwia? A może warunkiem prawdziwego dobrobytu jest nieposiadanie niczego? Wyruszamy na ulice Berlina, żeby porozmawiać o tym z napotkanymi ludźmi.&lt;br/&gt;From 13.11.2021 05:00</description><guid>806145544</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06253122_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f1we1DBrz0.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06253122_MP4-2200_AMM-PTWEB_1f1we1DBrz0.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jak radzić sobie ze stratą? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2020)</title><description>Całe życie coś tracimy – czas, możliwości, przyjaciół, bliskich, możliwość ułożenia sobie życia na nowo. Czy nieuchronność straty może nas czegoś nauczyć? Jak przyjąć stratę, nie popadając w rozpacz? Ronja szuka odpowiedzi. &lt;br/&gt;From 13.12.2020 08:00</description><guid>1486707051</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/080000/080900/080986-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04738673_MP4-2200_AMM-PTWEB_1H5Mj7O4Ln.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/080000/080900/080986-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04738673_MP4-2200_AMM-PTWEB_1H5Mj7O4Ln.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jak połączyć prawo i etykę? - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (30.01.2021)</title><description>Od zarządzania łóżkami szpitalnymi w czasach pandemii po pojazdy kontrolowane przez sztuczną inteligencję: współczesny świat stawia przed nami pytania natury etycznej, w których nie ma dobrej i złej odpowiedzi. Jednak czy takiego rodzaju dylematy muszą kończyć się wyborem? Raphaël Enthoven omawia te zagadnienia z profesorką Frédérique Leichter-Flackiem i prawniczką Iris M. Barsan.&lt;br/&gt;From 30.01.2021 05:00</description><guid>700809151</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05582449_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UULZ8jkUN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05582449_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UULZ8jkUN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Przyjmij to z humorem! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (16.10.2021)</title><description>Jak rozśmieszać innych? Czy jest coś, co potrafi rozśmieszyć każdego? Jakie znaczenie ma humor w naszym życiu? Poszukując odpowiedzi na te pytania, Ronja postanawia spróbować swoich sił w stand-upie. Po drodze zasięga porad polskiej komiczki Kat Nip, satyrycznej partii politycznej Die Partei i rozmawia z filozofem Marco Weimerem o wywrotowej naturze humoru.&lt;br/&gt;From 16.10.2021 05:00</description><guid>2102885609</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06188731_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfD16ctjM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06188731_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dvfD16ctjM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Komu wolno być leniwym? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (07.11.2021)</title><description>Skąd wzięła się presja ciągłej produktywności? Czy bezczynność zawsze i u wszystkich nie była mile widziana? Jaką wartość ma sztuka nicnierobienia i czy powinniśmy nauczyć się jej od nowa? Nasza reporterka Ronja pyta o to różnych ludzi. A zaczyna w domu seniora.&lt;br/&gt;From 07.11.2021 19:21</description><guid>1634228329</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06244356_MP4-2200_AMM-PTWEB_1etMu1Cvfyd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06244356_MP4-2200_AMM-PTWEB_1etMu1Cvfyd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Maski i ludzie - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>W czasach pandemii – jak na wzór Kartezjusza – cały świat kroczy zamaskowany. Jednak Kartezjusz kierował się ostrożnością – bronił własnych idei, nie chciał być atakowany. My kierujemy się instynktem przetrwania, chcemy chronić się przed wirusem. Filozof Raphaël Enthoven rozmawia o maskach ze specjalistką ds. etyki Elsą Novelli, filozofem Emmanuelem Levinasem i sekretarz stanu ds. osób niepełnospr.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>718045946</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650371_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS83S1WNo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650371_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS83S1WNo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nie spiesz się! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (09.11.2020)</title><description>Wszystkie nieprzyjemne rzeczy zdają się nie mieć końca, ile by się ich nie odwlekało.&lt;br/&gt;From 09.11.2020 08:00</description><guid>1597530953</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-008-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04033769_MP4-2200_AMM-PTWEB_14VRy1KVJjt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-008-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04033769_MP4-2200_AMM-PTWEB_14VRy1KVJjt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kochać, ale jak? - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (20.12.2020)</title><description>W dzisiejszych czasach miłość odmienia się przez wszystkie przypadki. Jaki jest najlepszy sposób na rozwój emocjonalny – we dwójkę, w grupie, a może samotnie? Ronja poszukuje formy relacji, która najbardziej jej odpowiada.&lt;br/&gt;From 20.12.2020 08:00</description><guid>1244676857</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04030475_MP4-2200_AMM-PTWEB_14R5e1KN3Kc.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04030475_MP4-2200_AMM-PTWEB_14R5e1KN3Kc.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zmierz się z tym, co jest ci obce - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (22.11.2020)</title><description>W podejściu do "obcych" panuje kompletne szaleństwo: albo pełne multi-kulti, albo całkowita niechęć. Ale dlaczego? Czy normalne kontakty są niemożliwe? Przecież "obcość" stale nas otacza.&lt;br/&gt;From 22.11.2020 08:00</description><guid>1373322261</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04038446_MP4-2200_AMM-PTWEB_14bMK1Kdrmw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04038446_MP4-2200_AMM-PTWEB_14bMK1Kdrmw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Świat jest kruchy, ale my nie musimy - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (07.11.2021)</title><description>Znacie to? Niepewna sytuacja mieszkaniowa, pandemia, problemy w związkach, kryzys klimatyczny. Życie wydaje się dziś kruche i nieprzewidywalne. Co robić? Przeczekać? A może da się skorzystać na kryzysie?&lt;br/&gt;From 07.11.2021 19:38</description><guid>762642452</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-004-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06244341_MP4-2200_AMM-PTWEB_1etMk1Cvfx3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-004-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06244341_MP4-2200_AMM-PTWEB_1etMk1Cvfx3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Co ma rower do Sokratesa? - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (06.03.2021)</title><description>Skąd wziął się stereotyp, że sportowcy są głupi? Czy sport to strata czasu? Czy może być medytacją? Albo ćwiczeniem filozoficznym? Filozof Raphaël Enthoven pyta o to Guillaume'a Martine'a, rowerzystę i filozofa, i Chantal Jouanno, karatekę i byłą francuską ministrę sportu.&lt;br/&gt;From 06.03.2021 05:00</description><guid>267627301</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05663648_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vo8hKaGct.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05663648_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vo8hKaGct.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nie bój się! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (29.07.2021)</title><description>Stale dopadają nas nawet najbardziej absurdalne lęki. Czy to paranoja, czy raczej brak naiwności? Jakie lęki są zdrowe, jakie utrudniają nam życie i - jak możemy je przezwyciężyć? Czy boję się mniej, jeśli wiem, że mogę się bronić? Czy też popadam w paranoję, bo postrzegam cały świat jako zagrożenie? Czy strach nie jest jedynie wymówką, by budować nowe mury, zamiast spróbować zmierzyć się z proble.....&lt;br/&gt;From 29.07.2021 15:52</description><guid>2010438572</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04195836_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Vo3Lj6Dq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04195836_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Vo3Lj6Dq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kochać, jak to łatwo powiedzieć - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Miłość jest bardziej obecna w naszym życiu, niż nam się wydaje. Czasem jednak przybiera mało znane postaci: jest miłość fizyczna – ta najbardziej ostentacyjna – miłość siostrzana, braterska, przyjacielska, ale jest też miłość do miasta albo miłość toksyczna. Po czym jednak poznać, że to ona? Jak nie pomylić jej z innym uczuciem?&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>898566578</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650404_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS9oS1WhA.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650404_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lS9oS1WhA.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zdecyduj się! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (31.10.2020)</title><description>Życie ciągle zmusza nas do decyzji i nawet jeśli staramy się ich unikać, to przecież też jest to jakaś decyzja. Jak podejmować w życiu te słuszne? Robić sobie listy "za" i "przeciw", czy lepiej słuchać swojej intuicji? I czy naprawdę podejmujemy wolne decyzje, czy tylko realizujemy odgórnie ułożony plan?&lt;br/&gt;From 31.10.2020 05:00</description><guid>234529451</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05368184_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ql4t17do9H.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05368184_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ql4t17do9H.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy ekologia to wróg postępu? - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Czy można „zatrzymać” postęp? Czy koncepcja ta oznacza niepodważalną ideologię, która uważa ewolucję technologii za nieuchronną, czy też pewien „optymizm woli” mający na celu poprawę kondycji człowieka i osiągnięcie szczęścia? W odniesieniu wpływu człowieka na Ziemię, czy ma sens idealizowanie przeszłości technologicznej à la Rousseau? Filozof Raphaël Enthoven spotkał się z Dominiquem Bourgiem, fi.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:01</description><guid>1577494412</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSU9S1ZYV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06650338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSU9S1ZYV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Miej wiarę! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2020)</title><description>Wszyscy jesteśmy jedynie drobnymi kropkami w niesamowicie dużym wszechświecie. Czy naprawdę to wszystko stworzył bóg zgodnie ze swoim planem, który teraz opiekuje się nami na ziemi? Dlaczego wiara w boga jest dla niektórych tak trudna, a dla niektórych nie? Czy to umiejętność, którą jedni mają, a inni nie, czy po prostu trzeba się bardziej postarać? Gdzie i jak można znaleźć wiarę? – pyta Ronja.&lt;br/&gt;From 27.07.2020 11:38</description><guid>520791108</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05136928_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NP1inCvKv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05136928_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NP1inCvKv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Uwolnić seksualność - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (20.11.2021)</title><description>Odnalezienie drogi do własnej seksualności i nieskrępowane wyrażanie siebie to niełatwe zadania. Nie ma seksu bez oczekiwań społecznych. Jak się od nich uwolnić? W końcu seks powinien być zabawą, a nie kolejnym konkursem.&lt;br/&gt;From 20.11.2021 05:00</description><guid>1683197378</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06268289_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHiL1DfEKb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06268289_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fHiL1DfEKb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Trudna sztuka pocieszania - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (26.03.2021)</title><description>Jak to się dzieje, że gdy jesteśmy naprawdę smutni.ne, nic nie jest w stanie nas pocieszyć? Czy szukanie pocieszenia na zewnątrz to zapominanie o tym, że najlepiej pocieszyć możemy się sami.me? Jak pocieszać na odległość? Raphaël Enthoven szuka odpowiedzi wśród psycholożek, filozofek i specjalistów od żałoby.&lt;br/&gt;From 26.03.2021 10:25</description><guid>1098188968</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05723881_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WfDBM4IaM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05723881_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WfDBM4IaM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Posłuchaj swoich emocji - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (10.12.2020)</title><description>Czemu uczucia tak bardzo wpływają na nasze życie?  Czy to my sterujemy nimi, czy one nami?  Czy możemy w życiu kierować się emocjami, czy też powinniśmy słuchać rozumu? Ronja szuka odpowiedzi na ulicach Berlina.&lt;br/&gt;From 10.12.2020 11:40</description><guid>833562539</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05477356_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SYjw1JtWCd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05477356_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SYjw1JtWCd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Utopia - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (27.07.2020)</title><description>Czy wiara w utopię dodaje mi siły do działania?&lt;br/&gt;From 27.07.2020 11:30</description><guid>1321231712</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05136751_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NOyAnCtri.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/079000/079400/079461-009-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05136751_MP4-2200_AMM-PTWEB_1NOyAnCtri.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Edukacja: zachowuj się! - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>„Edukacja ma na celu dostosowanie tych, którzy ją otrzymują, do systemu”, przekonuje filozof Johannes Winter. Jednak począwszy od myśli Rousseau przyjmuje się, że prerogatywą dziecka jest możliwość swobodnego wyrażania swojej osobowości. Jak edukować całe społeczeństwo? Ronja rozmawia o tym z berlińskim ratownikiem, działaczami ekologicznymi i artystami.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 14:44</description><guid>1124669243</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309653_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fu541JM6AM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098797-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309653_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fu541JM6AM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czym jest tożsamość? - Filozofia (Originalversion mit Untertitel) (02.04.2021)</title><description>Jaka jest różnica między byciem osobą czarnoskórą, a byciem nazwanym „czarnym.ną”? Czy świadomy wybór własnej tożsamości to zawsze narzędzie emancypacji? Co zrobić z szufladkami, w które społeczeństwo zamyka całą naszą rzeczywistość?&lt;br/&gt;From 02.04.2021 19:11</description><guid>497948253</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05740345_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WxNyRDZ4R.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098700/098794-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05740345_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WxNyRDZ4R.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Znajdź swój fetysz - Streetphilosophy (Originalversion mit Untertitel) (09.01.2021)</title><description>Jak ludzie odkrywają swoje fetysze? Jeden uwielbia skórzane stroje, inny kocha lizać stopy lub obsesyjnie zbiera buty. Czy fetysze to część naszej natury, czy perwersje, od których należy się uwolnić? I czy to fetysz opanowuje nas, czy też możemy sami sobie jakiś znaleźć?&lt;br/&gt;From 09.01.2021 05:00</description><guid>288399879</guid><category>Kultura - Idee</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05477301_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SYiW1JtW2t.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/088000/088400/088455-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05477301_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SYiW1JtW2t.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Being Born a Girl" Elena Horn - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (28.01.2022)</title><description>Trzy poruszające historie z Japonii, Burkina Faso i Francji opowiadają o losie, jaki może spotkać kobiety tylko dlatego, że urodziły się kobietami. Opowiadają o mężczyznach molestujących nastolatki w tokijskim metrze, przymusowych małżeństwach w Wagadugu i przemocy domowej w Paryżu.&lt;br/&gt;From 28.01.2022 12:34</description><guid>93335012</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-001-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06449919_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6ef8fbGp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-001-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06449919_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6ef8fbGp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Apetyt rośnie w miarę jedzenia (Originalversion mit Untertitel) (18.02.2022)</title><description>Czy czasami potajemnie jesz tak dużo, że boli Cię żołądek? Rozmowy z naszymi gośćmi z całego świata pokażą, że nie jesteś w tym sam(a).  A skoro wiele osób tak robi, to jest to normalne, prawda? DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych) widzi to inaczej. Według niego napadowe objadanie się jest zaburzeniem – i jest to najczęstsze zaburzenie odżywiania w USA!&lt;br/&gt;From 18.02.2022 17:57</description><guid>1277418114</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-005-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06433349_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqnq8CSZQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-005-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06433349_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqnq8CSZQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Babcia i dziadek mają ADHD? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>W tym odcinku rozmawiamy z seniorami. Są gadatliwi, cały czas o czymś zapominają, coś gubią, czegoś szukają i nudzą się od czasu przejścia na emeryturę. „Tak samo jest z moimi dziadkami”, myśli pewnie teraz wielu z Was. "Starzeją się, to normalne". Cóż, DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych) widzi to inaczej i niedawno zdiagnozowano ADHD (zespół nadpobudliwości psychor.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 12:19</description><guid>1406524875</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432372_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpj48CDwH.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432372_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpj48CDwH.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Niepełnosprawność i popkultura - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>W dzisiejszym odcinku spotykamy się z artystami i artystkami z niepełnosprawnością, którzy przełamują granice i bariery: czu to na wózku na half-pipe, czy jako gwiazdy estrady albo zamieniając swoje kule w skrzydła. OzN pokazują, co potrafią, domagają się inkluzji i świata bez barier.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>179205458</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100280-018-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06379486_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzO51LExrn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100280-018-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06379486_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gzO51LExrn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Fotografia w grach - Art of Gaming (Originalversion mit Untertitel) (31.01.2022)</title><description>Gry służą do grania: skaczemy, biegamy, strzelamy, nie zatrzymujemy się! A gdybyśmy się tak zatrzymali, rozejrzeli i… zrobili zdjęcie? Zaczyna powstawać nowa dziedzina sztuki - fotografia w grach. Na czym polega i jak bardzo różni się (lub nie) od fotografii w realnym świecie? Sprawdzimy na przykładach „The Elder Scrolls V: Skyrim” (2011), “theHunteL Call of the Wild” (2017) i “No Man’s Sky” (2016.....&lt;br/&gt;From 31.01.2022 08:00</description><guid>1413855772</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078750-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_03463944_MP4-2200_AMM-PTWEB_16i2TFEkxQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078750-007-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_03463944_MP4-2200_AMM-PTWEB_16i2TFEkxQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Miasto innych" Di Roser Corella - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (25.01.2022)</title><description>„Proszę jej nie pozwolić wynosić śmieci, bo ucieknie” – radzą agencje zatrudnienia, do których dzwonią zamożne klientki szukające służących. Do pracy w Bejrucie przylatują całe zastępy młodych kobiet z Afryki i z Azji. Marzą o nowym lepszym życiu za granicą, godnej pensji i dobrej pracy. Jednak dla większości sytuacja na miejscu okazuje się koszmarem. Reportaż.&lt;br/&gt;From 25.01.2022 13:15</description><guid>1684872026</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-002-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06439987_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hxZi8T31I.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-002-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06439987_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hxZi8T31I.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Z Japonii do Doliny Krzemowej - Emotiko-nation (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>Pochodzące z Japonii emotikony szybko wpadły w ręce gigantów Doliny Krzemowej, którzy kolorują nimi nasze ekrany. Udajemy się do Kalifornii, by zbadać tajemnicze konsorcjum Unicode.&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>1141349375</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340726_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKNz1K5qP7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340726_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKNz1K5qP7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Niemcy i rap: wielkie początki (Originalversion mit Untertitel) (14.12.2021)</title><description>W styczniu 1980 r. Sugarhill Gang po raz pierwszy występuje w niemieckiej telewizji i wykonuje utwór „Rapper's Delight”. Po tygodniu wkracza on na niemieckie listy przebojów i zostaje tam na długie miesiące. To zapowiedź potężnej hip-hopowej fali, która niedługo później zalewa Niemcy. W dokumencie spotykamy się z prekursorami Deutschrapu i breakdance'u.&lt;br/&gt;From 14.12.2021 13:12</description><guid>2008599228</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100168-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06345205_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gOuG1KAVQ8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100168-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06345205_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gOuG1KAVQ8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tracks: Edycja specjalna (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Zapraszamy na edycję specjalną „Tracks”. Zanurzymy się w dźwiękowych esejach Nicolasa Beckera (znanego z „La haine”, „Sound of Metal” i „Gravity”) oraz Fujity Yosuke, który produkuje własne instrumenty. Wyjątkowych obrazów dostarczy nam niezrównany filmowiec Boris Lehman.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>2127748501</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-028-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06370820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqs71Ku1KK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-028-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06370820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqs71Ku1KK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Siostry" Lorraine David i Lola Pidoux - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Vanves, kilka kilometrów od Paryża. W klasztorze Benedyktynek mieszkają dwadzieścia dwie zakonnice, odłączone od świata zewnętrznego. Ich dni naznaczone są modlitwą, pracą i dźwiękiem dzwonów.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 18:11</description><guid>1885298878</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105855-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447686_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4da8bdaa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105855-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447686_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4da8bdaa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Związki na odległość (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Czy można jeszcze mówić o uzależnieniu od Internetu, skoro połowa naszego życia toczy się teraz online? Pary, z którymi rozmawialiśmy, zdecydowanie się temu sprzeciwiają. Poznali się i kontynuują swój związek online. Myśleli, że spędzanie 7 godzin lub więcej w smartfonie każdego dnia jest normalne… dopóki nie usłyszeli, że DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych) opisuje.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 11:56</description><guid>1234239029</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-002-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432255_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpbr8CDP9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-002-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432255_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpbr8CDP9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tracks - Rosyjscy artyści przeciwko wojnie (Originalversion mit Untertitel) (04.04.2022)</title><description>Rosyjscy artyści w większości mają do wyboru milczeć albo emigrować. W ostatnich tygodniach nastąpił masowy exodus twórców kultury, w tym rosyjskich gwiazd rapu, takich jak Face i Oxxxymiron. Artyści IC3PEAK publikują filmy z protestów, za które w Rosji byliby aresztowani. Gwiazda TikToka Nikita Sass zostaje w kraju i otwarcie dzieli się swoim zdaniem na temat wojny. Niewielu ma odwagę to zrobić.&lt;br/&gt;From 04.04.2022 11:06</description><guid>693942131</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06620126_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kw2yRLbsH.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06620126_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kw2yRLbsH.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Emotikony: dystopijna nowomowa? - Emotiko-nation (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>Czy emotikony pozwalają gigantom technologicznym modyfikować nasz język i nas kontrolować? W końcu komunikacja w społeczeństwie jest jedną z dźwigni dominacji. Niepokojące jest, jak obecna sytuacja uproszczania języka przypomina dystopijną wizję przyszłości opisaną przez George'a Orwella w „Roku 1984”.&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>150940776</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340701_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKNP1K5qLh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340701_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKNP1K5qLh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Maroko - Girlhood: kobiety rapu (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Rap istnieje w Maroku od jakichś 20 lat, ale pierwsze raperki pojawiły się dopiero niedawno. Choć nie jest im łatwo na scenie zdominowanej przez mężczyzn, silnie zaznaczają swoją pozycję radykalnymi i kąśliwymi tekstami. Poznajcie marokańskie gwiazdy, raperki Khtek i Krtas Nssa.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 09:44</description><guid>649142604</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06307695_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsA41JIAfu.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06307695_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsA41JIAfu.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ecko Bazz / Political Bodies / Jean Lecointre / Aleksiej German jr - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>W menu tego odcinka „Tracks”: Ugandyjski MC Ecko Bazz i ścieżka dźwiękowa z jego najgorszych koszmarów; gwatemalska poetka Regina José Galindo i afgański artysta Kubra Khademi, którzy używają swoich ciał jako broni walki politycznej; Frankenstein z kolażu Jean Lecointre, inspirowany Dalì; Rosjanin Aleksiej German jr, reżyser kontynuacji opery ojca z czasów ZSRR.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 15:01</description><guid>2030457224</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-026-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309770_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fu9R1JM6gg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-026-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309770_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fu9R1JM6gg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Matkowstręt" Lolita Rive - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>„Gdybym miała wybór, na pewno nie zrobiłabym tego ponownie”. Czy można głęboko kochać swoje dziecko, a jednocześnie żałować tego, że zostało się matką? Nie chcieć pełnić narzuconej kobietom przez społeczeństwo roli matki? 36-letnia Julie mieszka w Bordeaux ze swoją dziesięcioletnią córką i mężem Matthieu. Macierzyństwo nie było wyborem, ale z góry ustaloną ścieżką, którą należy podążać, aby osiągn.....&lt;br/&gt;From 27.01.2022 16:49</description><guid>1039740878</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105851-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4J78bZWy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105851-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447168_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4J78bZWy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Jak zwiększyć libido? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Czy po znalezieniu idealnego partnera seks zawsze przebiega gładko? Przykro nam to mówić, ale kobiety, z którymi przeprowadzaliśmy wywiady, są zgodne: pożądanie przychodzi i odchodzi. I to jest całkowicie normalne! Dopóki nie przeczytaliśmy DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych), który nazywa to „zaburzeniem popędu seksualnego u kobiet.”. "DSM" opisuje to jako zaburzen.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 11:34</description><guid>762589642</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-001-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06431971_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpTr8CBYa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-001-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06431971_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpTr8CBYa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Matrix: samuraj 2.0 - Kung Fu Revolution(s) (6/6) (Originalversion mit Untertitel) (22.09.2021)</title><description>W Matrixie Neo i Morfeusz są mnichami-wojownikami świątyni Shaolin 2.0. Wraz z pojawieniem się technologii cyfrowych wróg przybiera jeszcze bardziej podstępne formy i pojawia się w nieoczekiwanych miejscach, nawet w nas samych! Jak zakończyłaby się walka z robotami kontrolowanymi przez samurajów przyszłości?&lt;br/&gt;From 22.09.2021 18:52</description><guid>303386724</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-006-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130706_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5aL10POdm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-006-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130706_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5aL10POdm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Podoba Ci się moja kolekcja? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Ci ludzie zbierają kamienie, lalki, topory, kości zwierząt lub cokolwiek związanego z Gwiezdnymi Wojnami... i mają partnerów, którzy z nimi mieszkają! W rzeczywistości myśleli, że są całkowicie normalni, dopóki nie przeczytali nowego wpisu z DMS (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych), który wymienia nadmierne gromadzenie przedmiotów jako zaburzenie zwane syllogomanią!&lt;br/&gt;From 21.01.2022 16:11</description><guid>2011921536</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-006-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432975_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqQV8COGT.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-006-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432975_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqQV8COGT.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Jak przetrwać okres? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Macica to cudowna maszyna zdolna do tworzenia ludzi. Niesie to za sobą pewne skutki uboczne. Kobiety, z którymi przeprowadziliśmy wywiady, wspominają o przedmiesiączkowych wahaniach nastroju. Jest to całkiem normalne, chyba że przeczytasz zaktualizowaną wersję DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych) o zaburzeniach psychicznych. Oprócz zespołu napięcia przedmiesiączkoweg.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 15:31</description><guid>1127623546</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-004-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqFT8CLbA.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-004-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432815_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqFT8CLbA.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Black Belt Matters - Kung Fu Revolution(s) (4/6) (Originalversion mit Untertitel) (22.09.2021)</title><description>Sztuki walki inspirują czarną amerykańską młodzież od lat 70. XX wieku. Najpierw w kinie z „blaxploitation”, w której wojownicy wcieleni w afroamerykańskich aktorów walczą ze swoimi oprawcami. Następnie na ulicy, w miejskich dojo Czarnych Panter aż po kulturę hip-hopową, mieszankę raperów, tancerzy breakdance, artystów graffiti i kung fu.&lt;br/&gt;From 22.09.2021 18:35</description><guid>45837895</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-004-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5ZX10POQi.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-004-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5ZX10POQi.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Hip-Hop: dzieci internetu (Originalversion mit Untertitel) (25.10.2021)</title><description>W XXI wieku sprzedaż muzyki hip-hopowej bije wszelkie rekordy. Ale jedno się nie zmienia: drzwi są zamknięte, a klucze trzyma przemysł muzyczny. Jednak równolegle do mainstreamu w internecie wypływają także młodzi artyści: Lil B, Wiz Khalifa czy Tyler The Creator. Obalają status quo i na zawsze zmieniają układ sił.&lt;br/&gt;From 25.10.2021 11:16</description><guid>2075861038</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100751-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06215894_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eNJI17NGkg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100751-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06215894_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eNJI17NGkg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"To Life" Stefanie Gartmann - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (28.01.2022)</title><description>Reżyserka z Kolonii Stefanie Gartmann opowiada w poetyckich obrazach historię życia garbarki z Islandii. Udaje jej się stworzyć film, który jest czymś więcej niż tylko portretem. Film skłania do refleksji nad własnym wyobcowanym i uciekającym życiem. To jedna z pięciu najlepszych prac niemieckich w konkursie krótkometrażowych filmów dokumentalnych.&lt;br/&gt;From 28.01.2022 12:28</description><guid>1254366937</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06449865_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6c08fanp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106500/106521-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06449865_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6c08fanp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>#AmINormal - Jak flirtować, gdy jesteś nieśmiały? (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Respondenci w tym odcinku są nieśmiali. Trudno im komunikować się z innymi, jąkają się i/lub rumienią ze strachu przed odrzuceniem. Zachowania, które nam opisują, są dla nich zupełnie normalne, jednak DSM (Diagnostyczny i statystyczny podręcznik zaburzeń psychicznych), biblia psychiatrii, postrzega to jako objaw fobii społecznej. Czy to nie jest trochę tak, że wszyscy jesteśmy normalni, dopóki nie.....&lt;br/&gt;From 21.01.2022 16:22</description><guid>1716972046</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-007-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432965_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqPW8CO9G.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097373-007-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06432965_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hqPW8CO9G.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Afryka Południowa - Girlhood: kobiety rapu (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Dee Koala i Dope Saint Jude – obczajcie te raperki z Kapsztadu! Choć są daleko, odnajdziecie siebie w ich historiach. Obie tryskają energią i inwencją w łączeniu angielskiego z ojczystym językiem isiXhosa.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 05:00</description><guid>194603895</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06303008_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fo8H1EU0R8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06303008_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fo8H1EU0R8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Miłość ciała i duszy" Lilia Lerondeau - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>W życiu zdarzają się chwile, kiedy życie wymyka nam się spod kontroli. W takich chwilach, aby żyć, trzeba podejmować właściwe decyzje. Jednak wybór zawsze łączy się z poświęceniem. 46-letnia Valérie przeszła jedną z tych burz. Jej wybór pozostawił bliznę i pustkę, ale spowodował też wielką przemianę.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 17:21</description><guid>127490664</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105854-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4S08bbLt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105854-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447395_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4S08bbLt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Wspaniałe" Meryem-Bahia Arfaoui - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (28.01.2022)</title><description>„Nikt nie był w więzieniu częściej niż matka. Nikt nie trzyma chaty bardziej niż siostra. Kto opowie nasze historie, te o dziewczynach z blokowisk? ”. Meryem-Bahia Arfaoui wydobywa na światło dzienne zapomniane dzielnice na obrzeżach miast, stawiając na pierwszym planie te, które na co dzień rozświetlają blokowiska swoją siłą charakteru i wolą przetrwania. Zwycięzca konkursu dla reżyserek krótkome.....&lt;br/&gt;From 28.01.2022 12:02</description><guid>48092952</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105858-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06449616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6UX8fa4f.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105858-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06449616_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i6UX8fa4f.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Niemcy - Girlhood: kobiety rapu (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Gdy tylko upadł mur, rap zyskał ogromną popularność w Niemczech. Już wtedy kobiety zajęły ważne miejsce na tej scenie. Wśród współczesnych niemieckich raperek błyszczą Yetundey, pianistka, piosenkarka, aktorka, tancerka, dla której nie liczą się żadne granice stylu oraz Layla Boe – czarodziejka języka niemieckiego.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 05:00</description><guid>205953774</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06302506_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fnRO1ETpeT.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093400/093472-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06302506_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fnRO1ETpeT.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Emotikony wszystkich krajów, łączcie się! - Emotiko-nation (Originalversion mit Untertitel) (15.12.2021)</title><description>Jak emotikony podbiły świat? Skąd się wzięły i dlaczego dziś nie możemy się bez nich obejść? Zapytaliśmy o to ich twórców i twórczynie: od Shigetaki Kurity, projektanta pierwszych emotikonów, po Rayouf Alhumedhi, która stworzyła emotikonę hidżabu.&lt;br/&gt;From 15.12.2021 05:00</description><guid>1150231427</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340751_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOZ1K5qTO.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094900/094926-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06340751_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gKOZ1K5qTO.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tygrysice i Smoczyce - Kung Fu Revolution(s) (3/6) (Originalversion mit Untertitel) (22.09.2021)</title><description>Bohaterki sztuk walki grane przez nieustraszone Cheng Pei i Hsu Feng w latach 60. wyprzedziły o dekady nowoczesne hollywoodzkie bohaterki. Przyczajony tygrys, ukryty smok (2000) wprowadził na Zachód walczące postacie kobiece. Tradycje kontynuują nowe filmy o sztukach walki z udziałem kobiet, w tym Liu Yifei w światowym hicie Disneya Mulan.&lt;br/&gt;From 22.09.2021 18:23</description><guid>2013576234</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130536_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5Wh10PNxZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100749-003-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06130536_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d5Wh10PNxZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tracks - „Recykling” piosenek pop (Originalversion mit Untertitel) (08.04.2022)</title><description>Czasem nowa piosenka brzmi podejrzanie znajomo. Muzyczny recykling przeżywa rozkwit koniunktury. Jeśli spojrzeć na listy przebojów na Spotify, to ponad połowę stanowią przerobione stare piosenki. Dlaczego? Czy łatwiej stworzyć przebój, posługując się starym przebojem? Czy nikt już się nie stara? A może wszystko już było i nie da się wymyślić nic nowego? Szukamy wyjścia z tego zapętlenia, rozmawiaj.....&lt;br/&gt;From 08.04.2022 15:21</description><guid>1516747606</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634984_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lARARcbFv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106700/106757-005-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634984_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lARARcbFv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>"Oh Boy" Cannelle Favier-Benito i Alice Tubert - Konkurs dla reżyserek (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>James zarabiał na życie, tworząc i występując w filmach porno razem ze swoją dziewczyną. Kiedy ta go opuszcza, James nagle traci i związek i pracę.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 17:10</description><guid>2084451446</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105853-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447399_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4SQ8bbPO.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105853-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06447399_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i4SQ8bbPO.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Klapping: futbolowy taniec - Tracks (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Chodźcie do klubu! Będziemy tańczyć klapping naśladując ruchy piłkarzy z mistrzami gatunku – Mahym i Ahlianem. Taniec ten wyrósł z ulicznej tradycji przetaczania piłki. Zamiast na piłce klaperzy skupiają się jednak na zręczności i futbolowej estetyce. Gotowi.we na „Bolero Messiego”?&lt;br/&gt;From 09.12.2021 10:51</description><guid>1178028121</guid><category>Kultura - Popkultura</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-027-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06331338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBE11JpJ2Y.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100281-027-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06331338_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBE11JpJ2Y.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Orientacja - Art of Gaming (Originalversion mit Untertitel) (21.11.2017)</title><description>Orientacja w przestrzeni jest niezbędna zarówno w życiu jak i w grze. Chyba każdy to zna: w strzelance gdzieś z boku stoi gracz, który spogląda w górę, w dół i znowu w górę. Noob. Xzy to takie oczywiste, że radzimy sobie w wirtualnym świecie? W jaki sposób kolejne poziomy i pomieszczenia sprytnie przeprowadzają nas dalej w grze? Porozmawiamy i pogramy w Portal, Monument Valley i The Unfinished Swa.....&lt;br/&gt;From 21.11.2017 00:00</description><guid>325469162</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-014-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03246174_MP4-2200_AMM-PTWEB_pP7ezjBaV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-014-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03246174_MP4-2200_AMM-PTWEB_pP7ezjBaV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Witi Ihimaera, głos nowozelandzkich Maorysów - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Według lokalnych przekazów Te-Ika-a-Maui, północna wyspa Nowej Zelandii, została wyrwana z wód Pacyfiku przez półboga Maui. To ta kraina, w której rozbrzmiewają mity Maorysów, karmi wyobraźnię pisarza Witi Ihimaera. To jedyny maoryski autor o międzynarodowym uznaniu.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 16:21</description><guid>1949655507</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105656-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06310212_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuUh1JM9vl.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105656-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06310212_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuUh1JM9vl.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Tworzenie historii - Art of Gaming (Originalversion mit Untertitel) (21.11.2017)</title><description>Historia świata pojawia się w nie jednej grze. Czasami twórcy inspirują się prawdziwymi wydarzeniami, a czasami puszczają wodze fantazji zastanawiając się nad tym jak wyglądałby świat, gdyby niektóre wydarzenia potoczyły się inaczej. Dziś przedstawimy Wam kilka przykładów m.in. Battkefield 1, Assassin’s creed, Wolfenstein: The New Order, Fallout czy BioShock Infinite&lt;br/&gt;From 21.11.2017 00:00</description><guid>1526778083</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-015-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03250690_MP4-2200_AMM-PTWEB_pVQfzvL3u.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-015-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03250690_MP4-2200_AMM-PTWEB_pVQfzvL3u.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nikola Tesla: niech stanie się światłość! (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Chorwacja jest płynnym przejściem między Morzem Śródziemnym a Europą Środkową. Ten kraj, jeszcze sto lat temu korzystający z niewielu zdobyczy techniki, został oświetlony przez serbsko-chorwackiego inżyniera Nikolę Teslę. Jak na tamte czasy jego projekt był brawurowy: zapewnić wszystkim dostęp do elektryczności.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 16:11</description><guid>1974019640</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105654-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06310174_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuR41JM9Y8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105600/105654-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06310174_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuR41JM9Y8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Vivian Maier: portrety Nowego Jorku - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (15.09.2021)</title><description>Vivian Maier (1926-2009) to amerykańska fotografka-samouk, której niezwykłe dzieła dopiero niedawno zostały zauważone na aukcji, wstrząsając światem sztuki. Z zawodu była nianią, a jej namiętna pasja do fotografii pozostała tajemnicą aż do jej śmierci. Dzisiaj jej dzieła porównuje się z najlepszymi, z fotografiami Henriego Cartier-Bressona czy Diane Arbus.&lt;br/&gt;From 15.09.2021 16:52</description><guid>519050264</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105281-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06112855_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cpJuzvxYE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105200/105281-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06112855_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cpJuzvxYE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Egipt: odzyskując skarby przeszłości (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Tutaj każdego dnia przechodzi się ze świata żywych do świata umarłych. W piaskach rejonu Luksoru, w sercu doliny Nilu, zapisana jest przeszłość potężnej cywilizacji. Egipski zespół archeologiczny przekopuje wnętrzności pustyni. Chcą sami zarządzać skarbami przeszłości swojego kraju.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 15:45</description><guid>232255695</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106052-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309986_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuKN1JM8ox.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106052-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309986_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuKN1JM8ox.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Street Atelier: IBIG 2016 (Originalversion mit Untertitel) (13.11.2019)</title><description>Okres festiwali w pełni! Z tej okazji wspominamy edycję festiwalu IBUG 2016. Tasso, HNRX, Zonenkind, ZZNNart, i ponad setka innych artystów z całego świata przyjechała do Saksonii by wspólnie tworzyć na świeżym powietrzu. Zobaczcie, co z tego wyszło!&lt;br/&gt;From 13.11.2019 08:31</description><guid>1641826278</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/065000/065100/065197-011-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_03202750_MP4-2200_AMM-PTWEB_oPZztEaMR.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/065000/065100/065197-011-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_03202750_MP4-2200_AMM-PTWEB_oPZztEaMR.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Woody Allen erotyzuje Asturię - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (08.12.2021)</title><description>Dyskretny urok Asturii – regionu w północno-zachodniej Hiszpanii – znacznie różni się od zakorkowanego Manhattanu, który jest codziennością Woddy'ego Allena. Amerykański reżyser zakochał się w Asturii w 2002 r., gdy przybył tam odebrać nagrodę. Kilka lat później powrócił, by nagrać swój słynny film „Vicky Christina Barcelona”.&lt;br/&gt;From 08.12.2021 12:53</description><guid>2113035932</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106600/106676-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06328679_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8u81JlCJ2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106600/106676-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06328679_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8u81JlCJ2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Palm Springs, oaza hedonizmu (Originalversion mit Untertitel) (08.04.2022)</title><description>W południowej Kalifornii, pośrodku pustyni Sonora leży Palm Springs: oaza dobrobytu, która zaprasza na relaks, odpoczynek i świętowanie. W latach 40. miasto było nadal w dużej mierze nietkniętym terytorium, na którym gwiazdy architektury mogły eksperymentować i odkrywać siebie na nowo. Palm Springs szybko stało się skansenem nowoczesności i ucieleśnieniem kalifornijskiego marzenia o letniej imprez.....&lt;br/&gt;From 08.04.2022 15:10</description><guid>1017992092</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108164-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634980_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lANORca0V.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108164-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634980_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lANORca0V.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Pociąg, który zjednoczył Katalonię (Originalversion mit Untertitel) (08.04.2022)</title><description>Od XX wieku żółty pociąg łączył Villefranche-de-Conflent z Latour-de-Carol, oferując podróżnym wyjątkową panoramę Pirenejów Wschodnich. Nazywany „kanarkiem” ze względu na swój kolor, pociąg wywrócił do góry nogami życie północnych Katalończyków, podzielonych między Republikę Francuską a Królestwo Hiszpanii.&lt;br/&gt;From 08.04.2022 15:01</description><guid>205393300</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108037-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634994_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lAPGRcbAM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108037-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06634994_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lAPGRcbAM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Meksyk: nieposkromiona Kalifornia Dolna (Originalversion mit Untertitel) (19.01.2022)</title><description>Przez długi czas wierzono, że Kalifornia Dolna to cudowna kraina wypełniona złotem i perłami. Te fantazje podsycały chciwość Europejczyków: od hiszpańskich konkwistadorów przez francuskich przemysłowców, po jezuickich misjonarzy. Ludy tubylcze przez wieki walczyły o zachowanie swoich ziem. A jak dziś wygląda życie w Dolnej Kalifornii?&lt;br/&gt;From 19.01.2022 16:18</description><guid>377545757</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107099-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06427932_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hkEg83xcW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107099-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06427932_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hkEg83xcW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - "Volver", La Mancza Almodóvara (Originalversion mit Untertitel) (08.02.2022)</title><description>Pedro Almodovar już od ponad 40 lat zabarwia ekrany kin swoją elektryzującą wyobraźnią. I choć wyobraźnia ta wyrosła i żywi się madryckimi nocami, w filmie „Volver” reżyser powraca do La Manczy, swojej ziemi ojczystej. W jego obiektywie La Mancza zamienia się w kobietę – intrygującą i silną.&lt;br/&gt;From 08.02.2022 18:07</description><guid>1003108521</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105387-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06476038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iYkSE5VUb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105387-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06476038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iYkSE5VUb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Normandia Annie Ernaux (Originalversion mit Untertitel) (07.02.2022)</title><description>Jakie znaczenie ma miejsce naszego pochodzenia? – pyta Annie Ernaux. Czy jeśli wyrzeknę się życia podobnego do życia moich rodziców, zostanę uciekinierką – z rodziny, z miejsca pochodzenia, z klasy społecznej? Czy ceną emancypacji musi być alienacja? Ernaux odpowiedzi poszukuje we własnej pamięci – opisując swoje dorastanie, wyprowadzkę z Normandii, stawanie się kobietą i pisarką.&lt;br/&gt;From 07.02.2022 11:55</description><guid>277688564</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103700/103791-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06471775_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iUIxE13NW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103700/103791-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06471775_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iUIxE13NW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Humor w czasach korony (Originalversion mit Untertitel) (16.04.2021)</title><description>Humor pomaga nam przetrwać w trudnych czasach. Zobaczcie wiralowe filmiki, piosenki, memy i skecze, które zalały Internet na całym świecie od początku pandemii. Co ten lockdownowy humor mówi o nas samych?&lt;br/&gt;From 16.04.2021 13:46</description><guid>108604113</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098400/098413-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05751048_MP4-2200_AMM-PTWEB_1X6JJRYUwA.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098400/098413-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05751048_MP4-2200_AMM-PTWEB_1X6JJRYUwA.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ernst Lubitsch i powstanie warszawskie - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (21.01.2022)</title><description>Hitler przechadzający się ulicami Warszawy, przemierzający Plac Teatralny i przeglądający się w sklepowych witrynach – to kadry z filmu „Być albo nie być” Ernsta Lubitscha. W swoim filmie reżyser obnaża okrucieństwa i absurdy nazizmu, a jednocześnie odmalowuje Warszawę, która jest raczej pejzażem emocjonalnym niż prawdziwym miejscem.&lt;br/&gt;From 21.01.2022 11:32</description><guid>1069116330</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107102-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06431891_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpMw8CAjr.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107102-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06431891_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hpMw8CAjr.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ideologia - Art of Gaming (Originalversion mit Untertitel) (20.02.2018)</title><description>Gry to nie tylko zabawa – za wieloma z nich kryje się pewna ideologia a nawet polityka. Trinity podczas gry z politologiem Oliverem Mauco zauważa, że często głównym bohaterem jest biały mężczyzna broniący USA przed wrogiem. Za to podczas gry w Gal*Gun zastanawiają  się nad ukazanym tam poddańczym obrazem kobiety. Czy gry typu Sims również przekazują nam jakąś wiadomość?&lt;br/&gt;From 20.02.2018 13:18</description><guid>2051455789</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-004-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03050317_MP4-2200_AMM-PTWEB_lJDNZBxaS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/072000/072400/072478-004-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_03050317_MP4-2200_AMM-PTWEB_lJDNZBxaS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Kenia: Dom Króla Lwa (Originalversion mit Untertitel) (17.01.2022)</title><description>Na początku lat 90. dzikie terytorium Kenii zainspirowało studio Disneya do stworzenia jednej ze słych najsłynniejszych animacji – „Króla Lwa”. Ale jak naprawdę wygląda życie w krainie, gdzie panuje ten majestatyczny drapieżnik? Wybraliśmy się sprawdzić.&lt;br/&gt;From 17.01.2022 13:18</description><guid>443304287</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107101-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06420820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1he6v7vThB.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107100/107101-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06420820_MP4-2200_AMM-PTWEB_1he6v7vThB.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Graham Greene, szpieg w Hawanie - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (10.12.2021)</title><description>W latach 50. Hawana to Babilon Karaibów. Po zmroku staje się miejscem obłędnych koktajli, szalonych tańców i nielegalnego handlu. Graham Greene – wieczny podróżnik, a w wolnym czasie dziennikarz i szpieg – przybywa odurzyć się ekscesami kubańskiej stolicy. Zainspiruje go ona do napisania „Naszego agenta w Hawanie” – prześmiewczej powieści szpiegowskiej.&lt;br/&gt;From 10.12.2021 16:55</description><guid>2083117784</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106379-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06337143_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gGLy1Jtl3i.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106379-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06337143_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gGLy1Jtl3i.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - "Między słowami" Tokio Sofii Coppoli (Originalversion mit Untertitel) (25.02.2022)</title><description>Futurystyczne budynki z ogromnymi neonami i reklamami: zachodni turyści, którzy po raz pierwszy przyjeżdżają do Tokio, czują się wyobcowani. Z tego uczucia narodził się film Sofii Coppoli "Między Słowami" ("Lost in Translation"). Amerykańska reżyserka doskonale uchwyciła podwójne oblicze japońskiej stolicy, gdzieś pomiędzy ultranowoczesnością a tradycją.&lt;br/&gt;From 25.02.2022 15:45</description><guid>1403236865</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086300/086324-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06517257_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHbWFEkpX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086300/086324-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06517257_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHbWFEkpX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Arabskie komiksy: kobiety u steru (Originalversion mit Untertitel) (17.08.2021)</title><description>Jest sporo arabskich kobiet, które tworzą komiksy. Ich rysunki są zaangażowane politycznie, a przyświeca im podobny cel – chciałyby, aby w ich krajach działo się lepiej. Spotkaliśmy się z 4 z nich, by z bliska pokazać Wam rewolucję, która rodzi się pod palcami rysowniczek.&lt;br/&gt;From 17.08.2021 01:00</description><guid>1787230791</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100747-000-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06046643_MP4-2200_AMM-PTWEB_1biBstEPkS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100747-000-B_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06046643_MP4-2200_AMM-PTWEB_1biBstEPkS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zaproszenie do podróży - Lublin: Polska Jerozolima (Originalversion mit Untertitel) (07.02.2022)</title><description>Legenda głosi, że dawno temu Żydzi uciekający przed pogromami w Europie Północnej znaleźli w okolicach Lublina wyryty na drzewie napis "Polin" - Polska, co w języku hebrajskim oznacza 'zostań tutaj'. Był to początek obecności Żydów w Polsce, która trwała do II wojny światowej i zakończyła się zagładą ludności żydowskiej przez nazistowskie Niemcy. Lublin w południowo-wschodniej Polsce był do 1939 r.....&lt;br/&gt;From 07.02.2022 11:59</description><guid>1043785185</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106821-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06471790_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iULNE13k3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106821-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06471790_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iULNE13k3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rzym Hadriana i Marguerite Yourcenar - Zaproszenie do podróży (Originalversion mit Untertitel) (15.09.2021)</title><description>W Rzymie pisarka Marguerite Yourcenar podąża śladami cesarza Hadriana w wyimaginowanej autobiografii. Wydana w 1951 roku powieść historyczna „Pamiętniki Hadriana” jest prawdziwym arcydziełem literatury.&lt;br/&gt;From 15.09.2021 14:53</description><guid>1794796907</guid><category>Kultura - Sztuka</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104600/104686-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06112410_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cosNzvsUS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104600/104686-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06112410_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cosNzvsUS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Syndrom FOMO - PsychoBugs (Originalversion mit Untertitel) (08.03.2021)</title><description>Niczego nie przegap! Bądź obecny zawsze i wszędzie! Dzięki Instagramowi, Whatsappowi, Facebookowi i wielu innym sieciom społecznościowym jesteśmy stale połączeni ze światem i mamy poczucie, że inni żyją ciekawszym życiem od nas, odnoszą większe sukcesy. Obecna szybkość przepływu informacji sprawia, że boimy się, że coś przegapimy. A wirtualna bliskość rodziny i znajomych wcale nie sprawia, że emoc.....&lt;br/&gt;From 08.03.2021 14:53</description><guid>742068165</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05646110_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VXNXFEnvQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05646110_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VXNXFEnvQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Spadek libido - PsychoBugs (Originalversion mit Untertitel) (25.02.2021)</title><description>Pandemia uspokoiła libido co poniektórych: brak chęci na seks staje się normalny lub przynajmniej częstszy niż myślisz. Według niektórych badań w tych niezwykłych okolicznościach, w obliczu niepokoju i niepewności, ludzie uprawiają mniej seksu. Manuel i Caroline swobodnie mówią nam o swoim związku z seksualnością, wielopostaciowym i podlegającym ciągłej ewolucji.&lt;br/&gt;From 25.02.2021 14:47</description><guid>679698270</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645042_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VWlGFEi6D.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645042_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VWlGFEi6D.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rezyliencja - Psycho (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2021)</title><description>Zdolność do dostosowywania się człowieka do zmieniających się warunków, regeneracji po doświadczeniu traumatycznego wydarzenia ma swoją nazwę: rezyliencja. Jednak nie jest to wrodzony dar, ale zdolność, którą nabywa się i którą z czasem można „wytrenować”. Dzięki wyznaniom Grégoire'a, który przeżył atak terrorystyczny, oraz Marie Dasylvy, ofiary rasizmu i dyskryminacji, „Psycho” rzuca światło na d.....&lt;br/&gt;From 11.03.2021 12:00</description><guid>1635009876</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096292-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05681697_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3oyL3RjV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096292-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05681697_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3oyL3RjV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pożądanie - Psycho (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2021)</title><description>Znajdź przyjemność; zrozum swoje ciało; zaakceptuj swoje fantazje; uwolnij się od poczucia winy i poczuj wolność mimo ograniczeń narzucanych przez społeczeństwo. Badamy pożądanie w jego najbardziej intymny i nieskrępowany sposób.&lt;br/&gt;From 11.03.2021 12:00</description><guid>1542799820</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096291-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05450898_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SAX71JMBwh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/096000/096200/096291-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05450898_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SAX71JMBwh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Lęk - Psycho (Originalversion mit Untertitel) (12.03.2021)</title><description>Lęk jest emocją uniwersalną i nieodzowną, ale co zrobić, gdy przejmuje nad nami kontrolę, gdy nas paraliżuje? Jens opowiada o paraliżujących atakach paniki, z którymi zmaga się od lat, z kochającym wsparciem swojego partnera. W Marsylii spotykamy Rémy'ego, terapeutę, który stosuje hipnozę do leczenia pacjentów ze skłonnością do fobii lub ataków lęku.&lt;br/&gt;From 12.03.2021 08:31</description><guid>288211262</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086900/086949-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05451560_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SjG71KAPOM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086900/086949-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05451560_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SjG71KAPOM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Konsumpcjonizm - Psycho Bugs (Originalversion mit Untertitel) (25.02.2021)</title><description>Amatu ma tyle ubrań, że wylewają jej się z szafy, a mimo to ciągle chce więcej. Kult wyglądu, atrakcyjność niskich cen i przyjemność robienia zakupów napędzają nasz konsumpcjonizm. A co, jeśli zwolnimy, zwłaszcza w obliczu rzeczywistej, ludzkiej ceny fast fashion?&lt;br/&gt;From 25.02.2021 16:34</description><guid>523884478</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645299_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VX3eFElRU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-008-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645299_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VX3eFElRU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Przytłoczenie - PsychoBugs (Originalversion mit Untertitel) (25.02.2021)</title><description>Zbyt wiele przedmiotów w twoim otoczeniu może być bardzo przytłaczające. Jak rozwiązać ten problem?&lt;br/&gt;From 25.02.2021 16:28</description><guid>571541135</guid><category>Nauka - Medycyna i zdrowie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645304_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VX3fFElRU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100700/100741-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05645304_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VX3fFElRU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dobre wieści z planety - Woda (Originalversion mit Untertitel) (14.03.2021)</title><description>Kryzys klimatyczny, którego doświadcza planeta, powoduje, że w mediach pojawiają się prawie same złe wiadomości na temat stanu naszych ekosystemów i zasobów naturalnych. Wydaje się jednak, że istnieją dobre powody, aby zachować promyk optymizmu: ten dokument pokazuje postęp, jaki nastąpił w sektorze wodnym dzięki pracy naukowców, aktywistów i przedsiębiorców. Skoncentrujemy się na trzech „krytyczn.....&lt;br/&gt;From 14.03.2021 08:00</description><guid>1311004272</guid><category>Nauka - Natura i środowisko</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/089000/089900/089976-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05529602_MP4-2200_AMM-PTWEB_1TWxz7BZ3s.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/089000/089900/089976-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05529602_MP4-2200_AMM-PTWEB_1TWxz7BZ3s.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Miasto nie do zdobycia - Satoshi - historia bitcoina (3/6) (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Podczas gdy media (na czele Newsweekiem) uważają, że ujawniły twarz kryjącą się za pseudonimem Satoshi Nakamoto, program Bitcoin uwodzi coraz więcej adeptów: wolna i policentryczna z natury, kryptowaluta jest przedmiotem nowej gorączki złota.&lt;br/&gt;From 19.11.2021 11:37</description><guid>2103345500</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272271_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMfT1DjgwZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272271_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMfT1DjgwZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Liczby niewymierne - W krainie matematyki (Originalversion mit Untertitel) (29.11.2021)</title><description>Czym jest liczba? Jak ją nazwać? Rozpoznać, opisać? Pytanie wydaje się proste – przecież uczyliśmy się tego wraz z tabliczką mnożenia. Ale czy na pewno? Dwadzieścia pięć wieków temu uporządkowany świat liczb całkowitych i ułamków musiał się rozszerzyć, aby pomieścić potwory takie jak pi i √2. Uświadomiły nam one, że liczby rzeczywiste to tylko wierzchołek góry lodowej.&lt;br/&gt;From 29.11.2021 17:57</description><guid>1852421156</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06300182_MP4-2200_AMM-PTWEB_1flaN1EPvw6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06300182_MP4-2200_AMM-PTWEB_1flaN1EPvw6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Skok o tyczce i energia - Kultura fizyczna (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>W atletach.tkach skaczących o tyczce kryje się pewna zasada fizyki. Towarzyszy przy starcie i biegu. Ma swój początek w tyczce, następnie przechodzi przez ciało i pozwala unieść się ponad poprzeczkę. To szczególny rodzaj energii.&lt;br/&gt;From 30.07.2021 11:25</description><guid>51972392</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014667_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAWunPTxf.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014667_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAWunPTxf.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dawid i Goliat - Satoshi - historia bitcoina (5/6) (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Od czasu boomu kryptowaluty Bitcoin, zwolennicy Satoshi Nakamoto wkroczyli do sektora „blockchain”, technologii leżącej u podstaw jego wynalazku. Na fali płyną również duże firmy, w tym Facebook Marka Zuckerberga...&lt;br/&gt;From 19.11.2021 14:41</description><guid>1650692631</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272600_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fN3d1DjohC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272600_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fN3d1DjohC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Koniec imperium? - Satoshi - historia bitcoina (61/6) (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Nie tylko Facebook: teraz nawet państwa i banki centralne są zainteresowane kryptowalutami. Najbardziej rozwiniętym z tego punktu widzenia krajem są Chiny ze swoim e-Juanem, który jednak wydaje się być w sprzeczności z wartościami promowanymi przez Satoshiego Nakamoto: open-source, wolność, decentralizacja…&lt;br/&gt;From 19.11.2021 14:46</description><guid>105440129</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272620_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fN481DjokU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272620_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fN481DjokU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Geneza - Satoshi - historia bitcoina (1/6) (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Kryptografia (forma komunikacji, którą mogą odczytać tylko ci, którzy znają kody) była niezbędna w czasie II wojny światowej. Jednak stała się równie ważna w dobie Internetu: grupa informatyków – zwana „Cypherpunkami” – próbowała zaszyfrować elektroniczną, anonimową walutę, wolną od powiązań z bankami lub innymi pośrednikami finansowymi. Projekt zakończył się niepowodzeniem, z wyjątkiem jednego Sa.....&lt;br/&gt;From 19.11.2021 10:48</description><guid>157380843</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06271929_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMPe1DjeI7.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06271929_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMPe1DjeI7.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Hipoteza Riemanna - W krainie matematyki (Originalversion mit Untertitel) (30.11.2021)</title><description>W anonimowym tłumie liczb całkowitych można odnieść wrażenie, że wszystkie są równe. A raczej – że wszystkie mają ten sam status. Ale wcale tak nie jest. Są przecież liczby pierwsze – takie, które możemy podzielić tylko przez nie same i przez 1. Co mówi o nich Hipoteza Riemanna?&lt;br/&gt;From 30.11.2021 15:51</description><guid>609845053</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06303553_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foJR1EU2kL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06303553_MP4-2200_AMM-PTWEB_1foJR1EU2kL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Co ma Newton do sprintu? - Kultura fizyczna (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>Gdy osoba zrywa się do sprintu, możemy zaobserwować ważne zjawisko z dziedziny fizyki. Podąża za nią w biegu, pozwala przyspieszyć i towarzyszy jej aż do linii mety. To druga zasada dynamiki Newtona.&lt;br/&gt;From 30.07.2021 11:42</description><guid>548441219</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014732_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAYTnPUKG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014732_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAYTnPUKG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Trampolina i moment pędu - Kultura fizyczna (Originalversion mit Untertitel) (29.07.2021)</title><description>Profesjonaliści przy skokach na trampolinie mogą wykonać prawie pięćdziesiąt obrotów w zaledwie dwadzieścia sekund! Jak to jest możliwe? Wyjaśnienie jest „proste”: wszystko dzięki momentowi pędu!&lt;br/&gt;From 29.07.2021 17:51</description><guid>76186140</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06013206_MP4-2200_AMM-PTWEB_1b990nLZC8.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06013206_MP4-2200_AMM-PTWEB_1b990nLZC8.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Windsurfing i siła nośna - Kultura fizyczna (Originalversion mit Untertitel) (30.07.2021)</title><description>Surferzy.rki momentami wręcz lecą nad powierzchnią wody. Na deskach towarzyszy im ciekawe zjawisko fizyczne: siła nośna. Dotyczy ono zarówno cieczy, jak i gazów. To także dzięki sile nośnej większość kręgowców potrafi unosić się na wodzie.&lt;br/&gt;From 30.07.2021 11:33</description><guid>323157310</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014662_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAWenPTuR.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100100/100100-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06014662_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bAWenPTuR.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kompleksy - W krainie matematyki (Originalversion mit Untertitel) (06.12.2021)</title><description>Czy jest coś przyjemniejszego niż wędrówka po dżungli liczb? Dziś odkryjemy nową dziedzinę liczb – kompleksy. Brzmi znajomo? Jednak w matematyce to zupełnie coś innego niż niezadowolenie ze swojego nosa czy strach przed publicznym przemawianiem.&lt;br/&gt;From 06.12.2021 16:51</description><guid>1112005186</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06321585_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g3Jo1Jcwks.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097400/097454-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06321585_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g3Jo1Jcwks.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Niech rozpocznie się wojna - Satoshi - historia bitcoina (2/6) (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Bitcoin, czyli cyfrowa waluta, zaczyna być używany przez tych, którzy najbardziej go potrzebują w ekosystemie sieciowym: sygnalistów i przestępców internetowych. W tym momencie Satoshi Nakamoto wymyka się projektowi pierwszej w historii kryptowaluty, pozostawiając niewiele wskazówek na temat swojej prawdziwej tożsamości…&lt;br/&gt;From 19.11.2021 11:28</description><guid>1932985102</guid><category>Nauka - Technologie i innowacje</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272196_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMbu1DjgWp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097300/097372-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06272196_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fMbu1DjgWp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - Odpowiedź na prawie wszystko - Czy mRNA ochroni nas przed rakiem? (Originalversion mit Untertitel) (03.02.2022)</title><description>Najpotężniejszą bronią przeciwko pandemii Covid-19 okazała się mało znane ogółowi społeczeństwa mRNA, które jednak od ponad dwudziestu lat znajduje się pod lupą profesjonalistów. Jej pionierzy początkowo dążyli do znalezienia szczepionki przeciwnowotworowej; czy po sukcesie walki z koronawirusem będziemy mogli wreszcie pozbyć się też raka?&lt;br/&gt;From 03.02.2022 17:07</description><guid>1928782151</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-013-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06460536_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iHwlDg07O.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-013-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06460536_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iHwlDg07O.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy można przekopać się przez Ziemię? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (04.10.2021)</title><description>Coraz śmielej odkrywamy kosmos, ale wbrew pozorom wcale nie oznacza to, że naszą planetę poznaliśmy już na wskroś. Im dalej zagłębiamy się w głąb naszej Ziemi, tym mniej o niej wiemy. Jak daleko możemy się wkopać w ziemię? I co tam znajdziemy? Nasz nowy naukowy serial dokumentalny zanurza się w sedno tajemnic nauki, szukając odpowiedzi na (prawie) wszystkie pytania.&lt;br/&gt;From 04.10.2021 15:30</description><guid>218207299</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06228479_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ebAr17hpce.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06228479_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ebAr17hpce.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>A gdyby zamiast głosowania robić losowanie? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (23.09.2021)</title><description>Korupcja, lobbing i nadużycie władzy. Coraz więcej ludzi ma wrażenie, że wybrani przez nich politycy wcale nie działają na ich rzecz. Skąd się to bierze? Demokracja na całym świecie przechodzi kryzys. Może potrzebujemy innych sposobów podejmowania zbiorowych decyzji? Co by było, gdybyśmy zamiast głosowania po prostu... losowali?&lt;br/&gt;From 23.09.2021 15:17</description><guid>353171328</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133402_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7m510TVMr.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-006-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133402_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7m510TVMr.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Co byśmy zrobili bez... śluzu? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (23.09.2021)</title><description>Nasza planeta jest domem dla trzech środowisk życia: wody, powietrza i ziemi. Jednak niektórzy naukowcy uważają, że istnieje czwarty: ...śluz. &lt;br/&gt;From 23.09.2021 15:22</description><guid>1907743758</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-010-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7m710TVMw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-010-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7m710TVMw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Ile waży życie? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (04.10.2021)</title><description>Nosorożec waży trzy tony, mucha pięć miligramów, a dorosły mężczyzna około 80 kg. Ale jaka jest całkowita waga wszystkich żywych istot na Ziemi? Nasz nowy naukowy serial dokumentalny zanurza się w sedno tajemnic nauki, szukając odpowiedzi na (prawie) wszystkie pytania.&lt;br/&gt;From 04.10.2021 15:40</description><guid>1002580082</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06162563_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dYMe15xMsg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06162563_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dYMe15xMsg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Co zrobić z odpadami nuklearnymi? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (25.11.2021)</title><description>Rozwiązanie idealne: uzyskać z kilku atomów tyle energii, żeby wystarczyło dla całej cywilizacji. Jest jednak pewien haczyk: ok. 40 tysięcy ton odpadów silnie radioaktywnych. Trzeba je gdzieś przechować dopóki nie przestaną promieniować. Czyli ile czasu? Około miliona lat.&lt;br/&gt;From 25.11.2021 10:31</description><guid>289629219</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289223_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb481E8qxZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-003-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289223_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb481E8qxZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - Odpowiedź na prawie wszystko - Pasożyty: po co one są? (Originalversion mit Untertitel) (26.02.2022)</title><description>Pasożyty mają bardzo złą reputację: mogą sprawiać nam ból i powodować choroby, a nawet śmierć. Od wieków poszukujemy rozwiązań – w większości higienicznych – by uchronić się przed tymi niezauważalnymi wrogami. A gdyby tak nie byli wrogami, ale… członkami naszej rodziny, krewnymi, których nie wybraliśmy, ale bez których nie bylibyśmy tym, kim jesteśmy?&lt;br/&gt;From 26.02.2022 05:00</description><guid>282515914</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06510811_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jBgrF6QAt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06510811_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jBgrF6QAt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy algi uratują planetę? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Nasza planeta została wytrącona z równowagi. Doświadczamy susz, wymierania gatunków i zanieczyszczenia toksycznymi odpadami. Jednak pomoc może przyjść z nieoczekiwanego źródła. Czy uratują nas algi? W ostatnich latach naukowcy wykazali, że zapewniają one redukcję emisji dwutlenku węgla. Mało tego – mogą również służyć jako alternatywne źródło energii. A to tylko początek listy ich zalet.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>1527857649</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06374854_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gwdr1L7HZa.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-006-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06374854_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gwdr1L7HZa.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>42 - Odpowiedź na prawie wszystko - Czy kryptowaluty to przyszłość? (Originalversion mit Untertitel) (08.03.2022)</title><description>Bądźmy szczerzy: większość z nas marzy o wielkiej kasie. Prawda jest taka, że wszyscy mieliśmy szansę zostać milionerami. Ci, którzy zdążyli na czas, dzisiaj są bogaci. W 2011 roku jeden bitcoin kosztował jedno euro. Dziesięć lat później kosztuje 50 000 euro. Od 2019 roku jego wartość wzrosła dziesięciokrotnie. Im więcej jest wart, tym bardziej ludzie boją się przegapić szansę. Od czasu ataku na U.....&lt;br/&gt;From 08.03.2022 15:55</description><guid>355691040</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06546723_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jl2xKr0t4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06546723_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jl2xKr0t4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy słyszymy tak samo? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (09.12.2021)</title><description>Od urodzenia otaczają nas dźwięki i hałasy, które kształtują nasze postrzeganie świata. Nie ma urodzin bez odśpiewania „sto lat”, nie ma filmu bez ścieżki dźwiękowej, nie ma fajerwerków bez huku. Jaki wpływ mają na nas dźwięki? I czy wszyscy słyszymy te same rzeczy?&lt;br/&gt;From 09.12.2021 15:08</description><guid>311686210</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06332263_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBuY1JpTEn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101938-002-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06332263_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gBuY1JpTEn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy istnieją piosenki idealne? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (25.11.2021)</title><description>Na pewno to znacie: słyszycie piosenkę i potem przez dwa dni nie możecie się jej pozbyć z głowy. Czasem może się wydawać, że w mózgu jest osobna przegródka na właśnie takie melodie. Może dlatego po angielsku mówi się na nie „sticky songs”? A może są one po prosu piosenkami idealnymi, których tekst i melodia działają na nasza podświadomość?&lt;br/&gt;From 25.11.2021 10:54</description><guid>400764510</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289290_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb7F1E8rGt.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-009-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289290_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb7F1E8rGt.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy zamieszkamy kiedyś na morzu? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (23.09.2021)</title><description>Ponad 2/3 powierzchni Ziemi pokrywają oceany. A tendencja ta wzrasta o średnio 3,7 mm rocznie. Nie wydaje się to wiele, ale każdy centymetr wzrostu poziomu mórz oznacza więcej powodzi i zalań. 1/8 ludzkości mieszka na wybrzeżach. 15 z 20 największych metropolii leży nad morzem. 110 mln ludzi już mieszka poniżej poziomu morza. Jedno jest pewne: woda coraz bardziej podmywa ląd. A co z nami? 71% masy.....&lt;br/&gt;From 23.09.2021 14:54</description><guid>431331651</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133365_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7mV10TVQ2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101941-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_06133365_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d7mV10TVQ2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy jesteśmy sami we wszechświecie? - 42 - Odpowiedź na prawie wszystko (Originalversion mit Untertitel) (25.11.2021)</title><description>Czy planeta Ziemia to jedyne miejsce w kosmosie, w którym istnieje życie? Możliwości odpowiedzi na to pytanie są ograniczone, ale spróbujmy. A zaczniemy od małego eksperymentu: poprosimy trójkę poważnych naukowców, żeby narysowali kosmitę.&lt;br/&gt;From 25.11.2021 10:45</description><guid>1163022770</guid><category>Nauka - W skrócie</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289227_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb3h1E8qrN.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101900/101940-007-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06289227_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fb3h1E8qrN.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bajkowy Oman - Kraina tysiąca i jednej nocy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Sułtanat Omanu, zajmujący powierzchnię odpowiadającą połowie Francji i liczący zaledwie 4 miliony mieszkańców, pozostaje w dużej mierze nieznany. W ostatnich latach przyjmuje jednak coraz więcej turystów z Zachodu. Rozległe pustynie z bujnymi zielonymi oazami, majestatycznymi górami i rajskimi plażami przyciągają wszelkiego rodzaju podróżników na piesze wędrówki, leniuchowanie lub żeglowanie - spo.....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:50</description><guid>919912431</guid><category>Odkrycia - Podróże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-003-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309066_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftTZ1JLyZP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-003-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309066_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftTZ1JLyZP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kuwejt, Katar i Bahrajn - Kraina tysiąca i jednej nocy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Krystalicznie czysta woda, spektakularne słone pustynie, tysiącletnie kurhany: Kuwejt, Katar i Bahrajn to najmniejsze stany na Półwyspie Arabskim. Jednak te trzy najmniejsze państwa Zatoki Perskiej niewiele mają ze sobą wspólnego: podczas gdy w Katarze, najbogatszym kraju na świecie, przywiązanie do obyczajów jest niezwykle głębokie, Bahrajn jest bardziej kosmopolityczny i liberalny, a Kuwejt chce.....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:55</description><guid>2079543698</guid><category>Odkrycia - Podróże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-005-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309870_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuED1JM76R.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-005-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309870_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuED1JM76R.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Zjednoczone Emiraty Arabskie - Kraina tysiąca i jednej nocy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Niewiele miejsc na świecie wykazuje taką mieszankę kulturową: wywodząca się z ponad dwustu różnych narodów populacja Zjednoczonych Emiratów Arabskich składa się w prawie w 90% z obcokrajowców. Emigranci wnieśli znaczący wkład w dobrobyt gospodarczy tego regionu. Ten odcinek przedstawia niektórych z nich.&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:53</description><guid>1597369032</guid><category>Odkrycia - Podróże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-004-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309062_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftS01JLySx.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-004-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309062_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftS01JLySx.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Arabia Saudyjska: zachód - Kraina tysiąca i jednej nocy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Jak żyją ludzie w Arabii Saudyjskiej, jednym z najbardziej konserwatywnych i najbogatszych krajów świata? W portowym mieście Dżudda nad Morzem Czerwonym młoda baletnica Jumana marzy, by pewnego dnia móc wystąpić publicznie, podczas gdy młody Ali co najmniej raz w roku odbywa pielgrzymkę do Mekki, aby się oczyścić. Tęsknoty i marzenia tak różne jak na całym świecie. &lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:37</description><guid>143213433</guid><category>Odkrycia - Podróże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-001-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06308960_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOu1JLx77.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-001-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06308960_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOu1JLx77.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Arabia Saudyjska: wschód - Kraina tysiąca i jednej nocy (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Portret Arabii Saudyjskiej, nieznanego i konserwatywnego królestwa. Składające się w 95% z pustyń terytorium Arabii Saudyjskiej oferuje wiele niespodzianek dla odwiedzających. W jego wschodniej części znajduje się liberalne nadmorskie miasto Dammam, którego gigantyczne pola naftowe przyniosły krajowi fortunę. W głębi lądu pchli targ stolicy, Rijadzie, przyciąga biznesmenów, robotników i miliarderó.....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:57</description><guid>1210027549</guid><category>Odkrycia - Podróże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-006-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309866_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuDq1JM73C.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/063000/063600/063605-006-K_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06309866_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fuDq1JM73C.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Argentyna, kraj straconych szans (Originalversion mit Untertitel) (13.02.2022)</title><description>Wyruszamy w podróż do Argentyny. Postaramy się dowiedzieć, dlaczego ten zasobny kraj nie doświadczył rozwoju, który prognozowano mu w latach 20. XX wieku. Przyjrzymy się źle ulokowanym inwestycjom, nierówności i korupcji. Zastanowimy się też, jaką rolę odegrał w Argentynie brak strategii i ambicji geopolitycznych.&lt;br/&gt;From 13.02.2022 00:00</description><guid>107986309</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06477565_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iak7E9Pjv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06477565_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iak7E9Pjv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Irak - suwerenny kraj? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (06.01.2022)</title><description>Bagdad, stolica Iraku, od czasu inwazji na Kuwejt w 1990 r. nie zaznał wytchnienia. Embargo, interwencja USA, konflikt międzywyznaniowy, Państwo Islamskie, a także społeczeństwo, które bez złudzeń obserwuje dziś klasę rządzącą, ocenianą jako niekompetentną i skorumpowaną, niezdolną do zagwarantowania suwerenności kraju. Wiele pytań pozostaje dziś w Iraku bez odpowiedzi. Co z obecnością USA po zapo.....&lt;br/&gt;From 06.01.2022 18:11</description><guid>938281903</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06395785_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hG5c7BWlj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06395785_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hG5c7BWlj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jemen: niemożliwa jedność? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Jemen znajduje się na południowym krańcu Półwyspu Arabskiego i był kiedyś nazywany „Arabia Felix” - szczęśliwą Arabią. Nie mówi się o tym od 2015 roku, kiedy to trwająca do dziś wojna domowa pogrążyła kraj w humanitarnej katastrofie. Przez dziesięciolecia podzielony między północ a południe ze względu na swoje położenie między Bliskim Wschodem a Rogiem Afryki, Jemen nie był w stanie uciec od ciągł.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>2006280043</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651174_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSZbS1a7u.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651174_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSZbS1a7u.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Wojna informacyjna - Białoruś: kronika rewolucji (2 października) (Originalversion mit Untertitel) (15.10.2020)</title><description>Protesty w Białorusi, które na początku były reakcją na nietransparentne wybory prezydenckie, przerodziły się w wojnę informacyjną. Nasza korespondentka Kseniya Halubovich pyta Białorusinów i Białorusinki, co myślą o obecnej sytuacji w kraju.&lt;br/&gt;From 15.10.2020 12:43</description><guid>360766640</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094200/094279-142-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05340038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1QHXv16hMRV.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/094000/094200/094279-142-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05340038_MP4-2200_AMM-PTWEB_1QHXv16hMRV.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Libia: strefa wpływów zagranicznych (Originalversion mit Untertitel) (27.03.2022)</title><description>10 lat po upadku Kaddafiego Libia utrzymuje pozory państwa narodowego, z jedną stolicą i jednym narodem. Jednak w rzeczywistości dzisiejsza Libia to dwa różne kraje: Libia oficjalna, legalna, uznana przez wspólnotę międzynarodową, i Libia nieoficjalna – zarządzana przez słynnego już marszałka Haftara. Sytuację komplikują jeszcze obce mocarstwa, które angażują się w konflikt.&lt;br/&gt;From 27.03.2022 13:50</description><guid>613857494</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06597755_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kadvM8cwd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06597755_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kadvM8cwd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Afryka Południowa: demony przeszłości (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2022)</title><description>Trzydzieści lat po zakończeniu apartheidu RPA nadal nawiedzają stare demony. Utrzymuje się tam przemoc, nierówności ekonomiczne i rasowe oraz korupcja. Jednak „tęczowy naród” pielęgnuje też swoje atuty: turystykę, zasoby naturalne i olśniewającą naturę.&lt;br/&gt;From 21.04.2022 15:47</description><guid>916813656</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06667653_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lk7QSV7tw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06667653_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lk7QSV7tw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Namibia: podwójna kolonizacja - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>Trzy dekady niemieckiej kolonizacji w Afryce odcisnęły ślad na Namibii. Trzy dekady niemieckiej kolonizacji odcisnęły ślad na Namibii. Pozostały kuriozalne w Afryce domy w bawarskim stylu czy kuchnia bazująca na kapuście kiszonej. Nie mniej widoczne są pamiątki po drugiej fali kolonizacji: południowoafrykańskiej, która była dla kraju wyjątkowo bolesna Zobacz jak wygląda obecnie mapa Namibii i bezp.....&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:04</description><guid>1681349483</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-028-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYUE9d3r.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-028-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYUE9d3r.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Syria: 10 lat wojny - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (05.12.2020)</title><description>Może jesteście w gronie szczęśliwców, którzy pamiętają czasy, gdy można było jeszcze pojechać do Syrii. Zobaczyli to, czego w dzisiejszej Syrii już nie ma. Od prawie dziesięciu lat w kraju toczy się konflikt, w wyniku którego zginęło ponad 500 tysięcy osób, a 22 miliony zostały przesiedlone. Analizujemy ponury efekt domina, który doprowadził do syryjskiej wojny domowej, później religijnej, a nastę.....&lt;br/&gt;From 05.12.2020 05:00</description><guid>91419883</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-030-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05458646_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SGry1JUS9B.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-030-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05458646_MP4-2200_AMM-PTWEB_1SGry1JUS9B.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Chiny, jeden kraj, wiele twarzy - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Odkrywamy Chiny – gigantyczny i różnorodny kraj, w którym ścierają się różne interesy. Przyglądamy się dysproporcjom między Wschodem i Zachodem, Chińczykom Han i mniejszościami. A podróż rozpoczynamy w Wuhan – mieście, w którym wybuchła pandemia Covid-19.&lt;br/&gt;From 11.03.2022 18:01</description><guid>1393888580</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607950_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYAE9d0Y.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-022-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607950_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYAE9d0Y.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pacyfik: gry o wpływy w Oceanii - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (29.05.2021)</title><description>Oceania, często (błędnie) utożsamiana wyłącznie z Australią i Nową Zelandią, jest paradoksem geograficznym: sklasyfikowana jako kontynent, stanowi zaledwie 6% światowej powierzchni lądu, zamieszkałej przez 42 miliony mieszkańców. Jednak między swoim naturalnym dziedzictwem - z niezliczonymi atolami na Pacyfiku - a ambicjami Chin w zakresie wpływów geopolitycznych, ten globalny obszar przyciąga nas.....&lt;br/&gt;From 29.05.2021 05:00</description><guid>1785106764</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05861265_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YrrOZfXG3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05861265_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YrrOZfXG3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Portugalia: mały wielki kraj - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (13.03.2021)</title><description>Portugalia, niegdyś wielkie mocarstwo kolonialne, przeżyła niedawno upadek gospodarczy, którego skutki są nadal odczuwalne. I choć sytuację poprawiają zagraniczni inwestorzy, którzy kupują portugalskie nieruchomości, wiele osób ma wątpliwości, czy taka wyprzedaż do dobry sposób na odbudowę kraju.&lt;br/&gt;From 13.03.2021 05:00</description><guid>1876391875</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05680517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3DxL3HNd.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05680517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1W3DxL3HNd.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Wietnam: nowa era bez wojen? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (27.03.2021)</title><description>Z Wietnamem nadal kojarzą nam się krwawe wojny z Francją i Stanami Zjednoczonymi, ale także konflikty z Chinami i Kambodżą. Niewiele osób zdaje sobie jednak sprawę, że kraj ten pozostał jednym z ostatnich państw komunistycznych na świecie i zachował unikalny model gospodarczy w Azji Południowo-Wschodniej.&lt;br/&gt;From 27.03.2021 05:00</description><guid>749828713</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05722517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WdpgM0Tar.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05722517_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WdpgM0Tar.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Chiny, Rosja i tajemnicza "SOW" - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (30.04.2022)</title><description>W czerwcu 2019 roku prezydent Rosji Władimir Putin i prezydent Chin Xi Jinping spotkali się, by uczcić 70. Rocznicę nawiązania relacji dyplomatycznych. Obaj przywódcy dołożyli wszelkich starań, by ukazać całemu światu ich pełne porozumienie. Tych dwóch autokratów łączy także SOW (Szanghajska Organizacja Współpracy), międzyrządowe porozumienie w kwestii bezpieczeństwa i współpracy gospodarczej, stw.....&lt;br/&gt;From 30.04.2022 00:00</description><guid>976019971</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-018-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06644993_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lLmORtTf9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-018-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06644993_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lLmORtTf9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kobiety w polityce - Kobiety arabskiej wiosny (Originalversion mit Untertitel) (29.04.2021)</title><description>Co się zmieniło w udziale kobiet w polityce od czasu arabskiej wiosny? Burmistrzyni, aktywistka, gubernatorka, doradczyni rządu, posłanka: w arabskim świecie role te pełnią również kobiety. Ich sytuacja na scenie politycznej jest tak różnorodna, jak ich misje.&lt;br/&gt;From 29.04.2021 11:51</description><guid>1961542038</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802058_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtkPT2WWf.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802058_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtkPT2WWf.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>5G: Nowa zimna wojna? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Coraz powszechniej wykorzystywana przez Chiny technologia 5G . Czy to kolejna rewolucja? Jakie zagrożenia niesie za sobą 5G i czy jest szkodliwe dla zdrowia?&lt;br/&gt;From 11.03.2022 20:34</description><guid>1535109805</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-027-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05608094_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYzE9d74.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-027-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05608094_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYzE9d74.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Długa historia imigracji do Europy - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (08.01.2022)</title><description>Imigranci - to słowo w ostatnim czasie wydaje się synonimem problemów. Nieczęsto mówi się o imigracji jako o szansie lub konieczności demograficznej czy ekonomicznej, zwłaszcza dla krajów starzejących się. Dziś chcemy przyjrzeć się, jak ruchy migracyjne współtworzą historię, zwłaszcza historię Europy. Istnieje bowiem obawa zalania Północy przez Południe, wspierana przez tezę, zgodnie z którą wzros.....&lt;br/&gt;From 08.01.2022 05:00</description><guid>2757336</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06393966_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hESm7B1oK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06393966_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hESm7B1oK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dalekie korzenie kawy - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Według legendy, ojczyzną kawy jest Etiopia. To tu w VIII wieku pewien pasterz miał odkryć jej pobudzające właściwości po zjedzeniu owoców kawowca. Dziś kawa napędza etiopską gospodarkę, ale powoduje też nierówności między południem i północą kraju.&lt;br/&gt;From 11.03.2022 19:56</description><guid>539394289</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-023-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607673_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuV9E9cdy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-023-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05607673_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuV9E9cdy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Rosja: gigant o dwóch twarzach - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (12.10.2021)</title><description>Władimir Putin lubi promować się w kontekście ogromnych przedsięwzięć: mostów, autostrad, czy połączeń kolejowych. W naszej analizie pokazujemy jednak, że Rosja ma dwie twarze: nowoczesną – tę, której symbolami są Moskwa czy Sankt Petersburg – i nieudolną – zmagającą się z biedą, starzeniem się społeczeństwa i osłabioną sankcjami.&lt;br/&gt;From 12.10.2021 14:38</description><guid>877672532</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06182307_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dqoZ16UskE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06182307_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dqoZ16UskE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Francja: między wielkością a upadkiem (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Czym jest owa „wielkość” Francji, często przywoływanej w kampanii wyborczej? Analizujemy miejsce Francji na arenie międzynarodowej i porównujemy jej pozycję gospodarczą, wojskową, dyplomatyczną, kulturową i technologiczną z innymi krajami Europy i świata.&lt;br/&gt;From 21.03.2022 18:11</description><guid>1752525413</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06580825_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKvMLjhWU.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06580825_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKvMLjhWU.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Świat wulkanów - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (07.09.2021)</title><description>Zabieramy Was w tournée po wulkanach świata. Zaczniemy nad niemieckim jeziorem Laach. Liczbę aktywnych wulkanów na Ziemi szacuje się na 1500. W XX wieku wybuchło 437 z nich, czyniąc szkody mieszkańcom.nkom Stanów Zjednoczonych, Rosji, Indonezji czy Japonii. Ale wulkany to nie tylko zagrożenie. Zarówno te na lądzie, jak pod wodą czynią wiele dobrego.&lt;br/&gt;From 07.09.2021 17:02</description><guid>552698469</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094036_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVmCzOOa2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094036_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVmCzOOa2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jedwabne szlaki, monopol Xi Jinpinga - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>W kwietniu 2017 roku po raz pierwszy pociąg towarowy połączył Londyn z chińskim Yiwu. Dystans 12 000 km pokonał w 3 tygodnie, niosąc ważny przekaz płynący z Pekinu: projekt Nowego Jedwabnego Szlaku to nie tylko infrastruktura transportowa. Chiny rozstawiają pionki na wszystkich kontynentach, nadając nowy kształt globalizacji, w której centrum znajduje się narzucający swoją wizję Pekin. Jednak ten .....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:19</description><guid>644991437</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06648984_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQwYS1HEs.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-021-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06648984_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQwYS1HEs.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Birma: między juntą a demokratycznym marzeniem (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>„Birma” czy „Mjanma”? Tę drugą nazwę promowała junta po przejęciu władzy. Chciała wymazać brytyjską przeszłość kolonialną. Ale demokratyczny obóz skupiony wokół Aung San Suu Kyi nadal broni nazwy „Birma”. Przyglądamy się krajowi, w którym ścierają się wpływy indyjskie i chińskie, a wewnętrzna niejednorodność etniczna, religijna i językowa jest ogromnym wyzwaniem.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 13:38</description><guid>693737018</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06324660_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g5mP1Jh0Zn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06324660_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g5mP1Jh0Zn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kolumbia: analiza geopolityczna - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (07.09.2021)</title><description>Zabieramy Was do Kolumbii, by przyjrzeć się jej społeczeństwu rozdartemu między dwiema skrajnościami: rewolucyjnymi marksistowskimi partyzantami i ultrakonserwatywną prawicą ze wsparciem paramilitarnej milicji. W 2016 roku Kolumbia podpisała historyczny układ pokojowy z FARCS. Co zmieniło się od tamtej pory?&lt;br/&gt;From 07.09.2021 17:12</description><guid>293615425</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094188_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVrhzOOzp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094188_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVrhzOOzp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Maroko: czy zawsze będzie monarchią? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (19.04.2021)</title><description>W 2021 roku królowi Maroka nadal przysługuje większość władzy, choć zgodził się na pewną liberalizację obyczajową i reformę konstytucji, która miała miejsce w 2011 r. Maroko cieszy się stabilnością w nieco chaotycznym regionie, gdzie nie udało się rozwiązać problemu nie tylko rosących nierówności, ale też braku demokracji i wolności.&lt;br/&gt;From 19.04.2021 10:04</description><guid>917122031</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05780202_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XWtvSMYcS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05780202_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XWtvSMYcS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sztuka rewolucji - Kobiety arabskiej wiosny (Originalversion mit Untertitel) (29.04.2021)</title><description>Jaką rolę odgrywa sztuka i kultura w emancypacji kobiet w świecie arabskim? Z jednej strony artystki Arabskiej Wiosny wzmacniają pozycję kobiet w swoich krajach; z drugiej = odzwierciedlają nowy obraz Bliskiego Wschodu, który wykracza poza zachodni stereotyp świata muzułmańskiego.&lt;br/&gt;From 29.04.2021 12:01</description><guid>715011489</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802167_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqWT2YIX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802167_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqWT2YIX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Muzułmanka i feministka? - Kobiety arabskiej wiosny (Originalversion mit Untertitel) (29.04.2021)</title><description>Upodmiotowienie kobiet, feminizm i nowoczesność nie są sprzeczne ani niezgodne z islamem; chociaż nie wszystkie kobiety widzą to w ten sam sposób...&lt;br/&gt;From 29.04.2021 12:10</description><guid>1287707841</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802157_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqfT2YLh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-004-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802157_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqfT2YLh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Mozambik: rajskie plaże i dżihad - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2021)</title><description>Do 1975 r. Mozambik był kolonią Portugalii. Ma wszystko, czego potrzeba, by być prawdziwym eldorado: pogodę, pejzaże jak z pocztówki i niedawno odkryte potężne złoża gazu. Niestety, od 2017 r. ma też coraz więcej dżihadystów.&lt;br/&gt;From 14.05.2021 12:11</description><guid>1820848703</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05835546_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YQQsYnCJj.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-012-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05835546_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YQQsYnCJj.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pszczoły na świecie - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (19.10.2021)</title><description>Pszczoły zapylają rośliny, odgrywając tym samym kluczową rolę w rolnictwie. To im po części zawdzięczamy jedzenie na naszych stołach. Czemu więc dziś musimy coraz częściej korzystać z dronów zapylających? Dowiecie się tego z naszej analizy, w której przyglądamy się sytuacji pszczół w różnych zakątkach świata.&lt;br/&gt;From 19.10.2021 16:42</description><guid>1020641001</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06202400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1e8ou16yJcD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06202400_MP4-2200_AMM-PTWEB_1e8ou16yJcD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Putin i Ukraina: co dalej? (Originalversion mit Untertitel) (14.03.2022)</title><description>Inwazja Rosji na Ukrainę to bardzo ważne i historyczne wydarzenie geopolityczne. To punkt zwrotny, który spróbujemy dziś - w niecodziennym formacie - wpisać w jego ramy geograficzne i historyczne, spoglądając również w przyszłość. Zaprosiliśmy do programu badaczkę Annę Colin Lebedev, specjalistkę w dziedzinie postradzieckich społeczeństw i dyrektora Instytutu Spraw Międzynarodowych, Thomasa Gomart.....&lt;br/&gt;From 14.03.2022 17:46</description><guid>966384179</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108166-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06562059_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k1S8LGFAL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108166-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06562059_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k1S8LGFAL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Niemcy: Angela Merkeland? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (11.03.2022)</title><description>Żadna inna postać polityczna nie reprezentuje Niemiec XXI wieku tak, jak Angela Merkel. Urodzona w RFN i wychowana w NRD Kanclerz zrobiła karierę polityczną w zjednoczonych Niemczech i jest tym samym symbolem powojennej historii Niemiec. Po 16 latach na stanowisku kanclerz, znakomitych wynikach gospodarczych i rekordowej popularności, Angela Merkel wycofa się ze sceny politycznej w 2021 roku. Wyja.....&lt;br/&gt;From 11.03.2022 18:15</description><guid>1182114091</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05643596_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VZK3FImBJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05643596_MP4-2200_AMM-PTWEB_1VZK3FImBJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kanada: Inna Ameryka - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (19.01.2021)</title><description>Choć Stany Zjednoczone często przyćmiewają Kanadę, to ona jest prawdziwym gigantem Ameryki Północnej. Kraj ten nie tylko szczyci się ogromną powierzchnią i wspaniałymi krajobrazami – z powodzeniem realizuje również alternatywny dla amerykańskiego model polityczny. Kanadzie udaje się również utrzymywać dużą autonomię względem USA.&lt;br/&gt;From 19.01.2021 11:39</description><guid>1354341649</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05622752_MP4-2200_AMM-PTWEB_1V9swEcnWR.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05622752_MP4-2200_AMM-PTWEB_1V9swEcnWR.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Erdogan i Putin: strażnicy Morza Czarnego - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Władimir Putin i Recep Tayyip Erdogan to przywódcy krajów połączonych strategiczną strefą morską, której się przyjrzymy: Morzem Czarnym.Erdogan-Putin to duet złożony, nie zawsze zgodny, ale umiejący się porozumieć co do pilnowania Morza Czarnego i trzymania Zachodu na dystans. Anektując Krym, Putin przejął też kontrolę nad małym Morzem Azowskim, częścią Morza Czarnego, zaś Erdogan czuwa nad stra.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:19</description><guid>858798360</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-020-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06649008_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQyWS1HRh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-020-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06649008_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lQyWS1HRh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Jaka energia dla Afryki? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>Afryka zmaga się z rażącymi nierównościami w dostępie do energii elektrycznej. Mieszkańcy i mieszkanki wielu afrykańskich krajów nie mogą liczyć w tej kwestii na państwo. I choć na horyzoncie majaczy projekt elektryfikacji kontynentu, radość z tego postępu burzy fakt, że znaczna część energii nie będzie pochodziła ze źródeł odnawialnych, a infrastruktura, która ma powstać, jest nieprzyszłościowa.&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:07</description><guid>583324341</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05667031_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vr6CKeTYC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-025-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05667031_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Vr6CKeTYC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Geopolityka pszenicy (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Putin uczynił z pszenicy broń geopolityczną. Pszenica, kluczowy element naszego wyżywienia, od zawsze była potężnym narzędziem. Od starożytnej Grecji, po nazistowskie Niemcy, przez plan Marshalla po 1945 roku - zobaczycie, jak pszenica przyczynia się dziś do wzmacniania potęgi byłego ZSRR.&lt;br/&gt;From 21.03.2022 18:06</description><guid>207062017</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06580723_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKh4Ljdvp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-026-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06580723_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKh4Ljdvp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Geopolityka mediów społecznościowych - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (30.09.2021)</title><description>W 2021 r. 53,6% ludności świata było obecnych w mediach społecznościowych. Dzięki miliardom użytkowników media społecznościowe są dziś niezwykle ważnym podmiotem geopolitycznym. Przyjrzyjmy się temu. Bo kto kontroluje media, na których spędzamy długie godziny, kto ustala ich zasady? Jak chronić dane osobowe, które tam umieszczamy? Zależnie od tego, czy żyjemy w państwie prawa, czy w autorytarnym r.....&lt;br/&gt;From 30.09.2021 18:15</description><guid>1202354787</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06155243_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dPJn10wx4f.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-006-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06155243_MP4-2200_AMM-PTWEB_1dPJn10wx4f.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Antarktyda: lód i chciwość - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (20.05.2021)</title><description>Na samym dole mapy świata leży jedyny w swoim rodzaju lodowy kontynent. Nie należy do żadnego państwa, ale w istocie zarządza nim kilka wielkich potęg. Oficjalnie mają na celu wyłącznie działania pokojowe i naukowe. Jednak naturalne bogactwa tego regionu wzbudzają także chciwość.&lt;br/&gt;From 20.05.2021 16:32</description><guid>1338557729</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05847802_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YeXLZCYgw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-013-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05847802_MP4-2200_AMM-PTWEB_1YeXLZCYgw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>20 lat po 11 września - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (08.09.2021)</title><description>9 września 2001 roku prawie trzy tysiące osób zginęło po porwaniu czterech samolotów pasażerskich przez terrorystów z Al-Kaidy, dowodzonych przez ich przywódcę Osamę bin Ladena. Od organizacji dżihadystycznej po Daesh i Boko Haram, spoglądamy wstecz na ponad dwie dekady walki z islamistycznym terroryzmem.&lt;br/&gt;From 08.09.2021 11:02</description><guid>1643863293</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06095936_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cXWkzSLGy.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-004-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06095936_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cXWkzSLGy.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Geopolityka Nilu - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (07.09.2021)</title><description>Ruszamy w rejs po Nilu, obok Amazonki najdłuższej rzeki na Ziemi. Podczas naszej wyprawy dowiecie się o 10 krajach, przez które przepływa ta potężna masa wodna. Bo choć Nil kojarzy się głównie z Egiptem, ambitne nadzieje wiąże z nim wiele innych państw nadbrzeżnych – w tym Etiopia.&lt;br/&gt;From 07.09.2021 17:22</description><guid>1459752905</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094177_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVsNzOPCh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06094177_MP4-2200_AMM-PTWEB_1cVsNzOPCh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - USA kontra Chiny: druga zimna wojna? (Originalversion mit Untertitel) (02.02.2022)</title><description>Od 2021 roku Joe Biden i Xi Jinping siłują się na rękę. Chiny chcą przodować na wielu polach – gospodarczym, wojskowym, dyplomatycznym, kulturalnym i politycznym. Takie same ambicje od dawna mają Stany Zjednoczone, więc atmosfera jest gęsta. Przyglądamy się tej chińsko-amerykańskiej rywalizacji i zastanawiamy się, do czego może doprowadzić.&lt;br/&gt;From 02.02.2022 14:28</description><guid>662244210</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06460998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iIWLDgAdJ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-017-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06460998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iIWLDgAdJ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Senegal i Francja: koniec romansu? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (08.12.2021)</title><description>Senegal to kraj o strategicznym znaczeniu dla Francji. Dawne zależności wynikające z przeszłości kolonialnej mogą się jednak wkrótce zmienić. Przyglądamy się wewnętrznym napięciom w Senegalu, a także nowym partnerstwom tego kraju, zwłaszcza tym z Chinami i U.S.A, które mogą zagrozić Francji.&lt;br/&gt;From 08.12.2021 12:42</description><guid>903571509</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06328613_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8wh1JlCMK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-014-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06328613_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8wh1JlCMK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kobiece ciało - Kobiety arabskiej wiosny (Originalversion mit Untertitel) (29.04.2021)</title><description>Ciało kobiety zawsze było ideologicznym polem bitwy; Jednak młode arabskie kobiety od lat walczą o swoje prawa: chcą same decydować o swoim ciele i swojej seksualności.&lt;br/&gt;From 29.04.2021 12:15</description><guid>937466338</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802152_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqdT2YLh.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-005-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802152_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqdT2YLh.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Świat kobiet - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Jest Kamala Harris, pionierka amerykańskiej polityki, czy Angela Merkel, fenomen długowieczności u władzy w Niemczech. Jednak walka o równość płci nadal trwa: nawet na demokratycznym i liberalnym Zachodzie, gdzie Stany Zjednoczone stały się epicentrum fali #MeToo. "Na rewersie mapy" ukazuje kondycję kobiet na świecie: od Afganistanu, gdzie Talibowie utrudniają kształcenie młodych dziewcząt, przez .....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>810950220</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651126_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSe0S1bdP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-007-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651126_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSe0S1bdP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Klimat się destabilizuje - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>W krajach globalnej Północy zmiany klimatu są często postrzegane jako coś strasznego, ale również odległego. Jednak skutki globalnego ocieplenia już teraz są odczuwalne w wielu częściach Ziemi: topnieje lód, występują coraz częstsze powodzie i pożary, fale upałów i inne anomalie pogodowe. Prowadzi to do pogłębiającej się biedy i masowych migracji. Kto najbardziej odczuwa zmiany klimatu?&lt;br/&gt;From 14.04.2022 03:45</description><guid>2029404639</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-029-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06649254_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lR3BS1I3g.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-029-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06649254_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lR3BS1I3g.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Od Trumpa do Bidena - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Kampania prezydencka w 2020 roku przejdzie do historii jako jedna z najbardziej brutalnych w amerykańskiej historii polityki. Finalnie, to Joe Biden zajął słynny Gabinet Owalny w Białym Domu. Wiele rzeczy zmieniło się lub ulegnie zmianie w nadchodzących miesiącach, wraz z końcem "niekontrolowanej dyplomacji tweetów": powrót Stanów Zjednoczonych do porozumień klimatycznych z Paryża, wznowienie dial.....&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>647214930</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651198_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSebS1bj2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-003-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651198_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSebS1bj2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Emiraty Arabskie: kraina ropą i złotem płynąca - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Dubaj: gigantyczne wieże, ostentacyjny przepych, pola golfowe, zielone ogrody i turkusowe baseny. A przecież miasto otaczają połacie pustyni, a jeszcze cztery dekady temu podróżnicy zastaliby tam beduińskie wioski. Zapraszamy do Zjednoczonych Emiratów Arabskich, kraju, który powstał i żyje dzięki ropie. Ale czy tak będzie zawsze?&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:13</description><guid>1112564415</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651222_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSkSS1c5e.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651222_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSkSS1c5e.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Europ Wschodnich jest kilka - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (15.01.2022)</title><description>Nie ma jednej Europy Wschodniej. Jest ich kilka. Polski nie da się porównać do Węgier, choć w obu krajach mają miejsce ataki na praworządność. Czechy mają swoją specyfikę, podobnie jak kraje bałtyckie, które szukają na Zachodzie ochrony przed rosyjskim ekspansjonizmem. Przedstawiamy analizę wschodnioeuropejskich tożsamości i polityk.&lt;br/&gt;From 15.01.2022 05:00</description><guid>27794615</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06305387_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fpm91JHNEn.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-011-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06305387_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fpm91JHNEn.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kaukaz: geopolityczny kocioł - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (22.09.2021)</title><description>Kaukaz to majestatyczna górzysta kraina na styku Europy i Azji, a także tygiel różnych kultur i religii trzymany przez lata pod kloszem sowieckiej dyktatury. Kojarzy się przede wszystkim z konfliktami w Czeczenii czy Górskim Karabachu. Bo na Kaukazie ściera się wiele interesów.&lt;br/&gt;From 22.09.2021 11:58</description><guid>601675234</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06129563_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d4VI10P7cY.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06129563_MP4-2200_AMM-PTWEB_1d4VI10P7cY.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Covid, populizm - czy Włochy są laboratorium Europy? - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (09.02.2021)</title><description>W lutym 2020 r. Włochy jako pierwsze w Europie dotknął Covid, co poskutkowało lockdownem w całym kraju. Pionierska rola Włoch nie zawęża się jednak do tego wydarzenia i jest od dawna komentowana przez obserwatorów i obserwatorki polityczne i społeczne. To tu przed wojną powstał faszyzm, a później chrześcijańska demokracja. To również Włochy uważa się za kolebkę współczesnego populizmu i krytycznej.....&lt;br/&gt;From 09.02.2021 16:03</description><guid>1410289893</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05608022_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYXE9d3r.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/091000/091100/091146-024-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05608022_MP4-2200_AMM-PTWEB_1UuYXE9d3r.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Turystyka jutra - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (05.06.2021)</title><description>Nie zapomnimy tych niewiarygodnych zdjęć z wiosny 2020 roku: puste lotniska, na pasach startowych niekończące się sznury samolotów przykutych do ziemi. Turystyczna gałąź gospodarki mocno przez ten czas ucierpiała. Teraz wszyscy zadają sobie jedno pytanie: czy po pandemii wrócimy do życia i podróży sprzed pojawienia się wirusa? Samolotem czy pociągiem? Blisko czy na koniec świata? Dziś odkryjemy ma.....&lt;br/&gt;From 05.06.2021 05:00</description><guid>22981025</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05880333_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Z95veoTI6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-015-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05880333_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Z95veoTI6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kiedy planeta się ubiera - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (22.03.2021)</title><description>W dobie globalizacji jesteśmy świadkami standaryzacji naszego wyglądu, przez noszenie dżinsów, t-shirtów, trampek, jak i globalizacji przemysłu tekstylnego. Konsekwencja: często nasze ubrania pokonują sporo kilometrów, nim trafią do naszych szaf.&lt;br/&gt;From 22.03.2021 16:51</description><guid>413248073</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05714237_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WWGHLnnHF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-008-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05714237_MP4-2200_AMM-PTWEB_1WWGHLnnHF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na rewersie mapy - Ren i Dunaj: dwie rzeki, dwie Europy? (Originalversion mit Untertitel) (12.01.2022)</title><description>Historia Renu i Dunaju – dwóch najdłuższych rzek w UE – to opowieść o dwóch Europach, którym nawet dziś nie do końca udało się zjednoczyć. Jakie różnice najtrudniej pogodzić? I dlaczego to ważne, by nadal się starać? Naszą analizę geopolityczną rozpoczniemy od rejsu po kanale łączącym Ren z Dunajem.&lt;br/&gt;From 12.01.2022 12:56</description><guid>722185259</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06408287_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hl0M84F6K.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-016-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06408287_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hl0M84F6K.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Wojna XXI wieku: roboty i ludzie - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (29.10.2021)</title><description>Na XXI-wiecznych polach bitwy widać coraz mniej żołnierzy, a coraz więcej dronów i robotów. Przyglądamy się przeszłym i dzisiejszym konfliktom, by przeanalizować ten trend. Zaczynamy od mapy konfliktów na świecie, a następnie zestawiamy technologie, które zostały w nich wykorzystane. Czy w przyszłości czekają nas wojny prowadzone wyłącznie przez roboty?&lt;br/&gt;From 29.10.2021 17:03</description><guid>847372966</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06227645_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eaWb17eIzW.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-009-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06227645_MP4-2200_AMM-PTWEB_1eaWb17eIzW.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Indie Modiego - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (14.04.2022)</title><description>Konfliktowa historia Indii nie przeszkodziła im stać się „największą demokracją na świecie”. Jednak ta osobliwa budowla jest dziś zagrożona przez politykę jej nowego siłacza, Narendry Modiego,&lt;br/&gt;From 14.04.2022 07:14</description><guid>775817301</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651150_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSbcS1aO3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098800/098814-005-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06651150_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lSbcS1aO3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kobiety biznesu - Kobiety arabskiej wiosny (Originalversion mit Untertitel) (29.04.2021)</title><description>Arabska wiosna była także związana z nierównościami społecznymi. Jakie miejsce zajmują ekonomicznie kobiety i jakie mają możliwości zarabiania pieniędzy i bycia niezależnymi? Od Maroka po Liban zaczyna pojawiać się coraz więcej kobiet-przedsiębiorców.&lt;br/&gt;From 29.04.2021 12:20</description><guid>631754207</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802162_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqhT2YLm.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097700/097774-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05802162_MP4-2200_AMM-PTWEB_1XtqhT2YLm.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kartografia: jak reprezentować świat - Na rewersie mapy (Originalversion mit Untertitel) (19.11.2021)</title><description>Kartograficzne przedstawienie różni się w zależności od miejsca, w którym żyjemy. Na Zachodzie w centrum znajduje się Europa, zaś Chiny jako Cesarstwo Środka przedstawiają w centrum siebie. Istnieje wiele takich przykładów. Mapy Morza Chińskiego są inne w Chinach i w Japonii, mapy Sahary Zachodniej różnią się w Maroku i w Algierii. Punktem odniesienia jest oczywiście prawo międzynarodowe, ale zara.....&lt;br/&gt;From 19.11.2021 16:33</description><guid>116443146</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Analizy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06273215_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fNV81Djtx3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103900/103960-010-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06273215_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fNV81Djtx3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Manfred Weber (EPP) - Wybory europejskie: kandydaci do Komisji (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Manfred Weber – niemiecki polityk i poseł do Parlamentu Europejskiego jest również przewodniczącym grupy poselskiej Europejskiej Partii Ludowej – największej grupy politycznej w Parlamencie Europejskim.  Z polskich partii do EPP należą Platforma Obywatelska i Polskie Stronnictwo LudoweManfred Weber jest faworytem na szefa Komisji Europejskiej, jednak poza Brukselą i Bawarią niewiele osób go zna. C.....&lt;br/&gt;From 14.05.2019 15:17</description><guid>1359983838</guid><category>Polityka i społeczeństwo - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-441-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298282_MP4-2200_AMM-PTWEB_19Fa9YnKiE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-441-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298282_MP4-2200_AMM-PTWEB_19Fa9YnKiE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bas Eickhout (Zieloni) - Wybory europejskie: kandydaci do Komisji (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Bas Eickhout jest holenderskim politykiem i posłem do Parlamentu Europejskiego z ramienia Europejskiej Partii Zielonych. Kim jest elektorat Zielonych? Dlaczego mają tak niską pozycję w Parlamencie?&lt;br/&gt;From 14.05.2019 16:25</description><guid>1659357333</guid><category>Polityka i społeczeństwo - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-442-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298452_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FlaYnNkf.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-442-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298452_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FlaYnNkf.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Frans Timmermans (PES) - Wybory europejskie: kandydaci do Komisji (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Frans Timmermans – holenderski polityk i dyplomata, pierwszy wiceprzewodniczący Komisji Europejskiej, jest również jednym z przedstawicieli Partii Europejskich Socjalistów, w skład której wchodzą partie socjaldemokratyczne i demokratyczno-socjalistyczne krajów Unii Europejskiej.  Z polskich partii do PES należą Sojusz Lewicy Demokratycznej i Unia Pracy.Dziś Frans Timmermans odpowie nam na pytania .....&lt;br/&gt;From 14.05.2019 15:05</description><guid>1669530627</guid><category>Polityka i społeczeństwo - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-440-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298238_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FY8YnKNQ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-440-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298238_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FY8YnKNQ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Margrethe Vestager (ALDE) - Wybory europejskie: kandydaci do Komisji (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Margrethe Vestager jest duńską polityk i komisarz europejską z ramienia Partii Porozumienia Liberałów i Demokratów na rzecz Europy (ang. Alliance of Liberals and Democrats for Europe Party, ALDE) – europejskiej partii politycznej zrzeszającej ponad około 55 krajowych ugrupowań politycznych o profilu liberalnym. Z polskich Partii do PPLiDE należy Nowoczesna.&lt;br/&gt;From 14.05.2019 17:00</description><guid>1149335193</guid><category>Polityka i społeczeństwo - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-444-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298584_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FpGYnPAX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-444-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298584_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FpGYnPAX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Violeta Tomič (PEL) - Wybory europejskie: kandydaci do Komisji (Originalversion mit Untertitel) (14.05.2019)</title><description>Violeta Tomić – słoweńska polityk, startuje do Parlamentu Europejskiego z ramienia Partii Europejskiej Lewicy (ang. Party of the European Left) – partii politycznej grupującej partie i organizacje socjalistyczne i komunistyczne z Unii Europejskiej oraz innych krajów europejskich. Z polskich Partii do PEL należą Młodzi Socjaliści.Violeta Tomić, w porównaniu z innymi czołowymi kandydatami, ma za sob.....&lt;br/&gt;From 14.05.2019 17:07</description><guid>810163877</guid><category>Polityka i społeczeństwo - ARTE Journal</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-445-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298602_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FtTYnPZb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/087000/087100/087181-445-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_04298602_MP4-2200_AMM-PTWEB_19FtTYnPZb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Turcja: unijne dotacje na zatrzymanie migrantów (Originalversion mit Untertitel) (25.11.2021)</title><description>Turcja nie chce u siebie afgańskich uchodźców. Buduje potężną infrastrukturę kontrolną, która uniemożliwia przybyszom przedostanie się do kraju. Duża część tych działań jest finansowana przez UE. Jednak jeszcze 10 lat temu Turcja przyjęła ponad 3 miliony syryjskich uchodźców. Co się zmieniło?&lt;br/&gt;From 25.11.2021 11:57</description><guid>1487925077</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106080-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06307719_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsAI1JIAm1.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106080-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06307719_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fsAI1JIAm1.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Indie: Covidowe sieroty - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>Indie to jeden z krajów najbardziej dotkniętych przez pandemię Covid-19. Z powodu wirusa zmarło tam ponad 500 tysięcy osób. Brutalna druga fala, która ogarnęła kraj zeszłej wiosny, zniszczyła całe rodziny i pozostawiła po sobie 100 tysięcy sierot. Nasza ekipa reporterska udała się na miejsce, by udokumentować, jak radzą sobie w tych nowych, nieoczekiwanych warunkach.&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>498071200</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105900/105965-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06370832_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqsi1Ku1U4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105900/105965-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06370832_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gqsi1Ku1U4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kamerun: antycovidowe czary - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.12.2021)</title><description>Zachowanie pandemii Covid-19 było nietypowe w Kamerunie. Odnotowano tam jedną z najniższych liczb zachorowań i zgonów: kolejno 100 000 i 1 600. Wskaźnik zachorowalności w Kamerunie był 50 razy niższy niż w krajach europejskich. Nasi dokumentaliści postanowili zbadać sprawę. Wyniki są nieoczekiwane.&lt;br/&gt;From 01.12.2021 11:10</description><guid>178407305</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105723-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06306240_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fqki1JHk5F.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105723-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06306240_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fqki1JHk5F.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: Obywatelski Opór (Originalversion mit Untertitel) (14.03.2022)</title><description>Reportaż z Lwowa. Jeszcze kilka dni temu ci mężczyźni byli robotnikami, sprzedawcami, profesorami. Dziś przygotowują się do wojny. Rozmawiamy z nimi pod jednym z biur poborowych. Czy się boją? Czy są przygotowani do walki? A co o ich zaangażowaniu myśli rodzina? Poznajemy także oddolne formy zaangażowania w walkę z wojną i firmy, które przyłączyły się do obywateli, by bronić Ukrainy.&lt;br/&gt;From 14.03.2022 09:35</description><guid>1640221740</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108101-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06560502_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jzaZLFuB2.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108101-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06560502_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jzaZLFuB2.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Izrael: Gwiazdy Pustyni (Originalversion mit Untertitel) (15.04.2022)</title><description>„Gwiazdy pustyni” są nadzieją beduińskiej społeczności Izraela. Otrzymują najlepsze wykształcenie i przyswajają kody izraelskiego społeczeństwa. Mają stać się elitą, która wyprowadzi Beduinów z impasu. Dopiero gdy udaliśmy się na ich spotkanie, odkryliśmy, że chodzi o coś więcej.&lt;br/&gt;From 15.04.2022 10:18</description><guid>1301044115</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107002-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06654481_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lVcPS5j1l.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107000/107002-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06654481_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lVcPS5j1l.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bułgaria: mistrz kuchni-outsider (Originalversion mit Untertitel) (02.12.2021)</title><description>Bułgar Filip Zahariev jest kulinarnym wirtuozem, który doskonalił swoje umiejętności w restauracjach na całym świecie. Jedną z nich jest wyróżniona gwiazdką Michelina restauracja Gruvelagaret na norweskiej wyspie Spitsbergen. Jednak tęsknota za domem sprowadziła go z powrotem do Bułgarii, gdzie spotkała się z nim nasza ekipa reporterska. Zapytaliśmy go o to, dlaczego osiedlił się w jednym z najbie.....&lt;br/&gt;From 02.12.2021 11:21</description><guid>730452537</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099759-012-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06308859_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOG1JLx0l.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/099000/099700/099759-012-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06308859_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ftOG1JLx0l.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: pociągi w czasie wojny (Originalversion mit Untertitel) (08.04.2022)</title><description>Od rosyjskiej inwazji pociągi są najważniejszym środkiem transportu w Ukrainie. Nadal codziennie łączą ze sobą najważniejsze miasta w kraju, ale przede wszystkimi ewakuują ludność cywilną, przewożą pomoc humanitarną i osoby walczące na froncie. Nasz ekipa relacjonuje z Dworca Głównego we Lwowie, który jest dziś bazą tych działań.&lt;br/&gt;From 08.04.2022 12:01</description><guid>604418625</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108400/108416-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06634041_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l9bqRcRTI.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108400/108416-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06634041_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l9bqRcRTI.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Senegal: szabrownicy mórz - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (28.02.2022)</title><description>Od kilku lat lokalni rybacy z Senegalu usiłują wypełnić swoje sieci i nakarmić swoje rodziny – wielkie kutry z Azji, a także z Europy, szaleją na wodach terytorialnych Senegalu, zabierając im ryby, niszcząc kutry i sieci. Napędzanej stale rosnącym zapotrzebowaniem konsumentów na całym świecie, rybacy przemysłowi zagrażają zasobom gatunków w morzu w Afryce Zachodniej. W Senegalu wędkarze poprosili .....&lt;br/&gt;From 28.02.2022 08:00</description><guid>1725766426</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086500/086543-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_04151763_MP4-2200_AMM-PTWEB_16jk6FImj4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/086000/086500/086543-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_04151763_MP4-2200_AMM-PTWEB_16jk6FImj4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Brazylia: powrót głodu (Originalversion mit Untertitel) (08.04.2022)</title><description>Brazylia cierpi. Około 20 milionów mieszkańców i mieszkanek głoduje, a prawie 60% całej populacji zmaga się z brakiem bezpieczeństwa żywnościowego. Sytuację dodatkowo pogorszył Covid. Reportaż.&lt;br/&gt;From 08.04.2022 13:39</description><guid>1516805926</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107231-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06634739_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lA1cRcWg5.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107231-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06634739_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lA1cRcWg5.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Bangladesz: sędziowie Proroka - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (22.11.2021)</title><description>W ostatnich latach Bangladeszem wstrząsają fale zamachów dokonywanych przez samozwańczych sędziów proroka. Zamordowanych zostało już ponad 80 osób publicznych oskarżonych o bluźnierstwo; wśród nich wolnomyśliciele, ateiści i aktywiści na rzecz świeckości kraju. Dziesiątki innych żyją w ukryciu.&lt;br/&gt;From 22.11.2021 17:42</description><guid>1156064702</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101600/101694-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278904_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fT9Z1DwX5e.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101600/101694-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278904_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fT9Z1DwX5e.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Albania:raj dla afgańskich migrantów? - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (14.12.2021)</title><description>Ponad 1000 uchodźców jest rozmieszczonych między miastami Shengjin i Durres; kolejne 3000 powinno wkrótce do nich dołączyć. To uchodźcy uciekający z Afganistanu (gdzie talibowie powrócili do władzy latem 2021 r.), którzy przyjechali do Albanii z nadzieją na osiedlenie się w przyszłości w USA lub Kanadzie Wśród nich jest Shogofa Danish, była dziennikarka telewizyjna, która opowiada nam, jak wygląda.....&lt;br/&gt;From 14.12.2021 17:24</description><guid>1028115367</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105754-000-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06346439_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gQFj1KAfL6.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105700/105754-000-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06346439_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gQFj1KAfL6.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Kolorado: powrót walki klas (Originalversion mit Untertitel) (23.02.2022)</title><description>W Denver – stolicy stanu Kolorado – osoby zatrudnione w sieci supermarketów zwycięsko zakończyły strajk. Sprzeciwiali się głodowym płacom i brakiem ubezpieczenia. Dyrektor generalny zarobił w zeszłym roku 22 mln dolarów. Do kieszeni pracowników trafiły okruchy tej sumy. I choć takie małe zwycięstwa cieszą, kwestia nierówności między najbogatszymi a resztą pozostaje nierozstrzygnięta.&lt;br/&gt;From 23.02.2022 11:35</description><guid>447404444</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107354-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06510027_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jAX6F69zX.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107354-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06510027_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jAX6F69zX.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - USA: strajk górników w Alabamie (Originalversion mit Untertitel) (25.02.2022)</title><description>Od kwietnia 2021 r. w małym miasteczku Brookwood (Alabama) strajkuje około tysiąca górników z branży górniczej. Domagają się przywrócenia dotychczasowych warunków pracy, zanim kopalnię przejęła firma Warrior Met Coal. Tymczasem Amazon Jeffa Bezosa rozpoczyna działalność w regionie ...&lt;br/&gt;From 25.02.2022 15:11</description><guid>642913779</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107353-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06517043_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHA7FEiXb.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107300/107353-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06517043_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jHA7FEiXb.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Re: Przetrwać Holokaust (Originalversion mit Untertitel) (27.01.2022)</title><description>Natalia Romik wyruszyła w Polskę w poszukiwaniu kryjówek, w których chowali się Żydzi w czasie Holokaustu. Odkryła niesamowite historie tych, którzy przeżyli dzięki schronieniu w zagłębieniu starego dębu lub w cmentarnej krypcie. Dzięki jej inicjatywie udaje się ocalić pamięć o ofiarach, choć nie jest to wygodne dla wszystkich.&lt;br/&gt;From 27.01.2022 05:00</description><guid>1954033433</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100291-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06439022_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hwti8SnCZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100200/100291-001-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06439022_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hwti8SnCZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Kuba: dyplomacja humanitarna (Originalversion mit Untertitel) (17.04.2022)</title><description>W kwestii koronawirusa Kuba była ewenementem. Według oficjalnych danych nie tylko szybko opanowano tam wirusa, lecz także pomagano innym krajom, przede wszystkim niosąc pomoc medyczną. W Afryce, we Francji, we Włoszech bataliony bojowników w białych kitlach pielęgnowały kubańską tradycję tzw. dyplomacji humanitarnej. Czy był to szczery odruch, czy propaganda?&lt;br/&gt;From 17.04.2022 17:18</description><guid>676458666</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107500/107530-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06657983_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lZMESEPmu.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107500/107530-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06657983_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lZMESEPmu.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - USA: więzienia dla kobiet, podwójna kara (Originalversion mit Untertitel) (17.02.2022)</title><description>W USA do więzień trafia coraz więcej kobiet. Większość pochodzi z biednych rodzin, a ich przeszłość to opowieść o przemocy i traumie. Była wykładowczyni Ellen Stackable zorganizowała dla nich warsztaty poetyckie. Pisanie jest dla więźniarek wentylem bezpieczeństwa i jedyną formą terapii.&lt;br/&gt;From 17.02.2022 19:33</description><guid>2103983458</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101700/101703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06498343_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ixoOEhJvP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/101000/101700/101703-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06498343_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ixoOEhJvP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Re: Rosja, powrót komunistów (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>W rosyjskich wyborach parlamentarnych z września 2021 r. Partia komunistyczna uzyskała prawie 19% głosów wobec 13% w 2016 roku. Wśród komunistów odradza się nadzieja. Ruch młodzieżowy Komsomoł na nowo definiuje komunistyczną politykę, odcinając się od gospodarki planowej i kontroli państwowej. Nowi komuniści chcą przede wszystkim walczyć z rosnącymi nierównościami w rosyjskim społeczeństwie.&lt;br/&gt;From 26.11.2021 11:31</description><guid>258974843</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106006-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06292161_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fe7c1ED3sw.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106000/106006-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06292161_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fe7c1ED3sw.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Irak: wycofanie wojsk amerykańskich (Originalversion mit Untertitel) (16.02.2022)</title><description>Życie w Iraku wcale nie jest normalne: Państwo Islamskie wciąż jest zdolne do (sporadycznych w prawdzie) ataków, podczas gdy wojska amerykańskie przekształcają swoją obecność wojskową w rolę „szkoleniową” dla armii narodowej, na tle napięć nadal żyjących z sąsiednim Iranem. Hassan, Safaa i Bahaa opowiadają nam o swoim codziennym życiu w kraju, który wciąż walczy o pokój.&lt;br/&gt;From 16.02.2022 17:23</description><guid>54165709</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106810-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06494974_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iuWPEd2wS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106810-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06494974_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iuWPEd2wS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Hongkong i Covid: niekończąca  się historia (Originalversion mit Untertitel) (27.03.2022)</title><description>Hongkong to najgęściej zasiedlone miasto świata. Wymagany przez Covid dystans społeczny jest tu prawie niewykonalny. To dlatego niepohamowanie rozprzestrzenia się tam wariant Omikron. W dokumencie spotykamy się z aktywistkami, które w tej sytuacji starają się pomóc najbiedniejszym mieszkańcom metropolii – tym, którzy żyją w tzw. klatkach mieszkalnych.&lt;br/&gt;From 27.03.2022 13:03</description><guid>628110503</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108270-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06597664_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kacpM8cAC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108270-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06597664_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kacpM8cAC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Gaza: gwiazdy przeciwko wojnie - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (24.11.2021)</title><description>Astrofizyk Suleiman Baraka wrócił z USA, aby opowiadać o gwiazdach w Strefie Gazy. Pomysł może wydać się szalony, jednak idea okazała się genialna. Baraka wygłasza wykłady na temat tajemnic nieba, Drogi Mlecznej, znaków zodiaku czy plamy słonecznej. W bagażu dyplomatycznym udało mu się przemycić teleskopy, dzięki którym udaje mu się namówić dzieci i młodzież do patrzenia w niebo, dając im poczucie.....&lt;br/&gt;From 24.11.2021 14:10</description><guid>167122155</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/070000/070000/070010-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06286436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fYjh1E4mz3.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/070000/070000/070010-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06286436_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fYjh1E4mz3.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: wieś w czasie wojny (Originalversion mit Untertitel) (21.03.2022)</title><description>Rakowiec, licząca 200 mieszkańców wieś na zachodzie Ukrainy. Ci, którzy zostali, oczekują na wojnę jak na coś nieuniknionego. Na przykład 71-letni Senkiv Miroslavovich, który mieszka samotnie w swoim rodzinnym domu: jego żona uciekła z kraju, a synowie chwycili za broń w obronie wolności.&lt;br/&gt;From 21.03.2022 16:31</description><guid>1882064191</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108263-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06580282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKGGLjZdS.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108263-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06580282_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kKGGLjZdS.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Imam gej (Originalversion mit Untertitel) (28.01.2022)</title><description>Ludovic Mohamet Zahed dorastał w Algierze. O tym, że istnieje homoseksualizm dowiedział się z francuskiej telewizji. Wtedy też zdał sobie sprawę, że jest gejem. W reportażu opowiada nam o długich latach, podczas których skrywał piętnowaną w islamie orientację, o swojej przeprowadzce do Francji i o wyjściu z szafy, które w doprowadziło go do powołania stowarzyszenia muzułmańskich gejów w 2010 r.&lt;br/&gt;From 28.01.2022 16:28</description><guid>23584790</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103800/103829-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06450424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i7FQ8flJP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103800/103829-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06450424_MP4-2200_AMM-PTWEB_1i7FQ8flJP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: Donbas, w krainie separatystów (Originalversion mit Untertitel) (08.03.2022)</title><description>Region Donbasu na granicy z Rosją jest dalej od Unii Europejskiej niż jakikolwiek inny region w Ukrainie. Nikt tutaj nie doznał ukraińskiej rewolucji, nie poznał nowych, proeuropejskich przywódców. W marcu 2014 roku, po protestach Euromajdanu i wynikającej z niego "rewolucji godności", duże połacie Donbasu zostały opanowane przez prorosyjskie i antyrządowe niepokoje, które następnie przekształciły.....&lt;br/&gt;From 08.03.2022 15:08</description><guid>1029471083</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/058000/058400/058451-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06546427_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jlJoKr3UL.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/058000/058400/058451-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06546427_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jlJoKr3UL.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Górski Karabach: kruchy pokój - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (22.11.2021)</title><description>Wojna o Karabach pozostawiła traumę w armeńskim społeczeństwie. W wielu częściach kraju nadal panuje chaos, infrastruktura jest w gruzach, a wiele rodzin zostało wysiedlonych i straciło swoją własność. Ale najgorsze jest śmiertelne żniwo tej wojny: ponad 10 000 rannych, prawie 4 000 zabitych i 1 600 zagnionych.&lt;br/&gt;From 22.11.2021 17:22</description><guid>1646324472</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/102000/102000/102094-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278719_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fT3Q1DwWcZ.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/102000/102000/102094-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278719_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fT3Q1DwWcZ.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Izrael: czerwony dywan dla ukraińskich Żydów (Originalversion mit Untertitel) (31.03.2022)</title><description>Wiele krajów otworzyło swoje granice dla ukraińskich uchodźców, ale Izrael od początku wojny utorował drogę Żydom z Ukrainy. Agencja Żydowska wysłała swoich ludzi do każdego obozu dla uchodźców w celu zidentyfikowania uchodźców wyznania mojżeszowego i przygotowania ich do podróży do Izraela.&lt;br/&gt;From 31.03.2022 17:10</description><guid>3518898</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108386-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06613123_MP4-2200_AMM-PTWEB_1koJ8MPc4P.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108386-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06613123_MP4-2200_AMM-PTWEB_1koJ8MPc4P.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Serbia: nie chcemy być śmietnikiem Europy (Originalversion mit Untertitel) (19.01.2022)</title><description>Angielsko-australijska korporacja Rio Tinto chce otworzyć w serbskiej dolinie Jadar największą kopalnię litu w Europie. Projekt spotyka się jednak z oporem lokalnych mieszkańców i mieszkanek. Zarzucają serbskiemu rządowi, że chce przyciągać inwestycje nie zważając na ich koszty społeczne i ekologiczne. Ruch oporu jest tak skuteczny, że Rio Tinto zawiesza projekt. Jednak na jak długo? Udajemy się n.....&lt;br/&gt;From 19.01.2022 14:23</description><guid>582821560</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106900/106918-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06427644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hjvE83uLE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106900/106918-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06427644_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hjvE83uLE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Colifata: Radio w szpitalu psychiatrycznym - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Jesteśmy w radiu La Colifata w Szpitalu Psychiatrycznym Borda, w Buenos Aires. Ta jedyna w swoim rodzaju stacja radiowa jest obsługiwana przez pacjentów i pacjentki. Od 30 lat w każdą sobotę nadaje ze szpitalnych ogrodów i zaprasza wszystkich do udziału. Rozmawiamy tam z ludźmi La Colifaty, którzy sprzeciwiają się demonizacji chorób psychicznych i marginalizacji chorych.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 13:19</description><guid>1562121658</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104100/104132-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06324627_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g5kz1Jh0DB.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/104000/104100/104132-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06324627_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g5kz1Jh0DB.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Rosjanie sprzeciwiający się wojnie (Originalversion mit Untertitel) (13.03.2022)</title><description>Podczas rosyjskich protestów przeciwko wojnie w Ukrainie aresztowano już tysiące osób. Ruch przeniósł się więc do sieci. W reportażu odwiedzamy redakcję „Nowoj Gaziety”, ostatniego w Rosji niezależnego dziennika. Spotykamy się też z aktywistami i celebrytkami, którzy z narażeniem życia sprzeciwiają się rosyjskiej agresji na Ukrainę.&lt;br/&gt;From 13.03.2022 16:26</description><guid>637166388</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108095-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06558803_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jy5cLBzsM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108000/108095-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06558803_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jy5cLBzsM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Cypr: wyspa zakazanych małżeństw - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (26.11.2021)</title><description>Cypr jest dziś schronieniem dla par z Bliskiego Wschodu, którym nie wolno się pobrać. To tu mogą wziąć ślub cywilny, niedozwolony w ich ojczyźnie. Każdego roku ok. 10 000 osób różnych wyznań i w różnym wieku pobiera się tu zgodnie z prawem UE. W ich krajach, oddalonych 200 km od wybrzeży Cypru, ślubu udzielić może tylko ksiądz, imam lub rabin.&lt;br/&gt;From 26.11.2021 18:22</description><guid>643030151</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103400/103444-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278840_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fmpz1ETdim.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/103000/103400/103444-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06278840_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fmpz1ETdim.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Uchodźcy z Górskiego Karabachu (Originalversion mit Untertitel) (04.03.2022)</title><description>Od 2020 r. Górski Karabach jest pod kontrolą Rosji. Zdobycie go kosztowało 40 dni zaciekłej walki, 7 tysięcy zabitych, tysiące rannych i dziesiątki tysięcy uchodźców. Dziennikarze nie są tu mile widziani. Jednak naszej ekipie reporterskiej udało się dostać na to terytorium i przez kilka dni towarzyszyć rodzinie ormiańskich uchodźców.&lt;br/&gt;From 04.03.2022 09:25</description><guid>1030096015</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107230-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06535776_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jZtWKZwRM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107200/107230-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06535776_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jZtWKZwRM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Feministka i talibowie - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>28 września afgańska feministka Fausia Kufi wylądowała w Paryżu. Od wkroczenia talibów do Kabulu 15 sierpnia 2021 roku, co dzień szukaliśmy kontaktów, by wydostać ją z Afganistanu. Fausia Kufi była jedyną przywódczynią partii w Afganistanie, pierwszą posłanką i jedyną wiceprzewodniczącą Zgromadzenia Narodowego tego kraju. Brała również udział w negocjacjach pokojowych z talibami w Doha w Katarze. .....&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>1660017344</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105306-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06369490_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gp6b1Kpp9P.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105300/105306-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06369490_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gp6b1Kpp9P.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Gaza, po wojnie (Originalversion mit Untertitel) (15.04.2022)</title><description>Reportaż. Ismael Ahel jest psychiatrą mieszkającym i pracującym w Strefie Gazy. Gdy w maju 2021 r. Na ich osiedle spadły izraelskie pociski, jego rodzina doznała szoku. Dziś Ismael próbuje przepracować z nimi tę traumę, która w szczególności dotknęła dzieci.&lt;br/&gt;From 15.04.2022 10:42</description><guid>662669740</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107600/107636-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06654535_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lVeAS5jku.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107600/107636-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06654535_MP4-2200_AMM-PTWEB_1lVeAS5jku.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Rosja, podzielony kraj (Originalversion mit Untertitel) (05.04.2022)</title><description>W odniesieniu do inwazji na Ukrainę ludności rosyjskiej nie wolno używać słowa „wojna”. Oficjalnie, jest to „specjalna operacja wojskowa”. Władze instruują obywateli, by pozostali wierni swojemu przywódcy i armii, której znakiem rozpoznawczym jest niesławne "Z". Jednak pomimo nacisków władzy, wśród Rosjan pojawiają się głosy sprzeciwu: artystów, którzy odmawiają emigracji, demokratów i zwykłych lu.....&lt;br/&gt;From 05.04.2022 17:55</description><guid>2145026956</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108383-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06625953_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l0anRQ42L.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108383-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06625953_MP4-2200_AMM-PTWEB_1l0anRQ42L.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Syria: wojna i COVID (Originalversion mit Untertitel) (18.11.2021)</title><description>Po 10 latach wojny śmierć to codzienność dla mieszkańców Idlibu. Ta prowincja na północnym-zachodzie Syrii to ostatnia enklawa opozycji przeciw Baszarowi al-Asadowi. Jednak dziś największym zagrożeniem jest tam coś innego: wariant delta wirusa COVID-1. Jego żniwo to 4 miliony osób.&lt;br/&gt;From 18.11.2021 17:55</description><guid>2071007305</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105874-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06270447_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fKuA1DfmDz.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105800/105874-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06270447_MP4-2200_AMM-PTWEB_1fKuA1DfmDz.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Meksyk: Wiatrowe Eldorado - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (13.12.2021)</title><description>W meksykańskiej wsi Santo Domingo Ingenio przez dziewięć miesięcy w roku wieje stały i silny wiatr. To idealne warunki dla energetyki wiatrowej, nic więc dziwnego, że miejsce stało się Eldorado międzynarodowych gigantów energetycznych. Firma EDF jest jedną z nich. Gdy spotkaliśmy się z mieszkańcami, okazało się jednak, że „zielona” działalność często odbywa się kosztem lokalnej społeczności.&lt;br/&gt;From 13.12.2021 14:10</description><guid>832847766</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105000/105004-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06342263_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLqM1K6E3H.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/105000/105000/105004-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06342263_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gLqM1K6E3H.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: Ci, którzy zostają (Originalversion mit Untertitel) (23.03.2022)</title><description>Reportaż z przedmieść Kijowa. Irpin i jego zniszczony most stał się symbolem wojennego eksodusu Ukraińców i Ukrainek. W ciągu kilku dni ta podmiejska miejscowość zamieniła się w miasto duchów. Jednak niektórzy pozostali. Zamknięci w swoich domach, bez bieżącej wody i elektryczności, ryzykują życie.&lt;br/&gt;From 23.03.2022 15:15</description><guid>800569969</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108332-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06586129_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kQQcLruD9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108332-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06586129_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kQQcLruD9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Haiti: Szpital na łasce gangów (Originalversion mit Untertitel) (11.02.2022)</title><description>Gdy przybywamy do szpitala w Port-au-Prince, ambulansy właśnie przywożą ofiary strzelaniny. Od kilku miesięcy takie ataki są tu na porządku dziennym. Przestępcze gangi sieją terror i kontrolują całe dzielnice. W reportażu towarzyszymy w akcjach ratunkowych Lekarzy bez Granic, którzy ratują mieszkańców i mieszkanki pogrążonej w chaosie stolicy.&lt;br/&gt;From 11.02.2022 16:39</description><guid>176169451</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106420-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06484200_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kmgsMPJYE.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106420-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06484200_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kmgsMPJYE.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Mołdawia: Naddniestrze, rosyjski bastion (Originalversion mit Untertitel) (18.03.2022)</title><description>Położone na prawym brzegu Dniestru, „wtulone” między Republikę Mołdawii a Ukrainę, prorosyjskie Naddniestrze ogłosiło niepodległość w 1990 roku. Niedawna inwazja Putina na Ukrainę ożywiła obawy obywateli Mołdawii przed nową interwencją Moskwy w celu aneksji również i tego separatystycznego terytorium.&lt;br/&gt;From 18.03.2022 17:39</description><guid>2012589787</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108194-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06574796_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEMELX1mq.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108194-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06574796_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEMELX1mq.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Mołdawia: Ukraińcy szukają schronienia (Originalversion mit Untertitel) (14.03.2022)</title><description>Od wielu dni do sąsiedniej Mołdawii napływa coraz więcej ukraińskich uchodźców. Ten mały kraj między Rumunią a Ukrainą należał kiedyś do Związku Radzieckiego, a od 1991 roku jest niepodległy i jest coraz bardziej zorientowany na Unię Europejską.&lt;br/&gt;From 14.03.2022 17:28</description><guid>1001581020</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108106-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06562055_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k1PILGF11.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108106-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06562055_MP4-2200_AMM-PTWEB_1k1PILGF11.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Syria-Ukraina - Ta sama walka? (Originalversion mit Untertitel) (30.03.2022)</title><description>Co łączy Syrię i Ukrainę? Oba kraje są dewastowane przez Rosjan - Ukraina od miesiąca, Syria od 2015 r. W regionie Idlib ostatni bastion opozycji wobec Baszara al-Assada z niepokojem śledzi sytuację w Ukrainie. Wiedzą, że rozstrzygnięcie tej wojny zadecyduje o przyszłości ich kraju. Reportaż.&lt;br/&gt;From 30.03.2022 17:36</description><guid>1937062061</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108384-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06610196_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kl15MLNWv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108384-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06610196_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kl15MLNWv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Mongolia: węglowa klątwa (Originalversion mit Untertitel) (25.01.2022)</title><description>Mongolskie duchy są wściekłe. Choć węgiel wydobył kraj z ubóstwa, pogrążył w chaosie tutejszą przyrodę. Człowiek coraz bardziej patroszy Ziemię w poszukiwaniu surowców, zanieczyszcza rzeki i osusza jeziora. Rośnie zagrożenie katastrofą ekologiczną i wzbiera gniew duchów. Przemysł węglowy czarnym piętnem odciska się też na ludzkim zdrowiu. Czy Mongolia w porę się ocknie? Reportaż.&lt;br/&gt;From 25.01.2022 12:23</description><guid>1258471284</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106806-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06439872_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hxUe8T0Ze.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106806-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06439872_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hxUe8T0Ze.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: Kościół na linii frontu (Originalversion mit Untertitel) (18.03.2022)</title><description>Za wojną na Ukrainie, wywołaną atakiem armii rosyjskiej na rozkaz prezydenta Putina, kryje się inny konflikt, mniej nagłośniony i mniej krwawy: między Rosyjskim a Ukraińskim Kościołem Prawosławnym.&lt;br/&gt;From 18.03.2022 17:43</description><guid>712340741</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108266-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06574792_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEOqLX22x.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108200/108266-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06574792_MP4-2200_AMM-PTWEB_1kEOqLX22x.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Ukraina: wojna informacyjna (Originalversion mit Untertitel) (13.03.2022)</title><description>W Ukrainie wojna toczy się również na froncie informacji. Jej symbolem było zniszczenie wieży telewizyjnej w Kijowie. W reportażu spotykamy się z ukraińskimi dziennikarzami i dziennikarkami, którzy obecnie działają we Lwowie. Walczą z dezinformacją i relacjonują, co dzieje się w kraju.&lt;br/&gt;From 13.03.2022 16:06</description><guid>957561261</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108105-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06558788_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jy49LBzVp.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108100/108105-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06558788_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jy49LBzVp.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Re: Zaginione dzieci na kolumbijskiej granicy (Originalversion mit Untertitel) (21.04.2022)</title><description>Nasza ekipa reporterska udała się w podróż szlakiem przemytników prowadzącym z Wenezueli do Kolumbii. To granica uważana za jedną z najniebezpieczniejszych na świecie. Systematycznie znikają przekraczające ją dzieci. Są przymusowo rekrutowane przez grupy paramilitarne lub lokalne mafie. Stają się dziećmi-żołnierzami, niewolnikami na polach koki lub prostytutkami. Władze lokalne i organizacje pozar.....&lt;br/&gt;From 21.04.2022 15:18</description><guid>55678051</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108352-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06667485_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljtrSV72C.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/108000/108300/108352-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06667485_MP4-2200_AMM-PTWEB_1ljtrSV72C.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Wenezuela: wiadomości za wszelką cenę - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (04.01.2022)</title><description>Antimano to biedna dzielnica na przedmieściach stolicy Wenezueli – Caracas. Dwa razy w tygodniu Katherine, Valeria i Juan, młodzi dziennikarze Bus TV, zmieniają autobus miejski w studio telewizyjne. Skąd taki pomysł? Kolektyw chce dostarczać mieszkankom i mieszkańcom kraju rzetelnych informacji na temat wyniszczającego kryzysu gospodarczego, z którym od kilku lat boryka się Wenezuela.&lt;br/&gt;From 04.01.2022 21:03</description><guid>928926663</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106389-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06391333_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hBVu73Fy9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106300/106389-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06391333_MP4-2200_AMM-PTWEB_1hBVu73Fy9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Etiopia: 800 lat wojny (Originalversion mit Untertitel) (04.03.2022)</title><description>Tigrajczycy są wrogami Afarów od 800 lat. Od tak dawna toczy się wojna domowa w Etiopii, która naznaczyła pokolenia żyjących tu ludzi. W reportażu odkrywamy walkę Afarów: instynkt przetrwania, solidarność w tragedii i pragnienie zemsty. Zarówno mężczyźni i kobiety, starsi i młodsi są gotowi na poświęcenia, by bronić swojego terytorium.&lt;br/&gt;From 04.03.2022 09:46</description><guid>754183148</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107700/107781-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06535998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jZyKKZwr9.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/107000/107700/107781-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06535998_MP4-2200_AMM-PTWEB_1jZyKKZwr9.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Sudan: kobiecy opór - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (01.01.2022)</title><description>W stolicy Sudanu, Chartumie, panuje zamieszanie od czasu, gdy generał Burhan w zamachu stanu obalił rząd cywilny. Sara, 23 lata, lewicowa studentka, brała udział we wszystkich walkach rewolucji sudańskiej. Mimo ryzyka aresztowania wychodzi na ulice, by bronić wolności, które tak drogo nabyła w ciągu ostatnich trzech lat. Jako feministka w społeczeństwie od dawna rządzonym przez islamistyczne wojsk.....&lt;br/&gt;From 01.01.2022 00:00</description><guid>1524046580</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106414-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06369494_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gp7Z1KppMC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106400/106414-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06369494_MP4-2200_AMM-PTWEB_1gp7Z1KppMC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Molestowane zakonnice Kościoła Katolickiego (Originalversion mit Untertitel) (08.03.2022)</title><description>Kwestia molestowania seksualnego nieletnich przez Kościół jest od dawna problematyzowana. Jednak prócz pedofilii, Kościołem katolickim wstrząsają też inne skandale: na całym świecie rośnie liczba zarzutów zakonnic, wykorzystywanych seksualnie przez księży, lub cierpiących pod władzą duchownych struktur. W lutym 2019 roku papież Franciszek po raz pierwszy wspomniał o fakcie molestowania zakonnic w .....&lt;br/&gt;From 08.03.2022 05:00</description><guid>2098292805</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078749-000-B_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06541181_MP4-2200_AMM-PTWEB_1joz6KvQ67.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/078000/078700/078749-000-B_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_06541181_MP4-2200_AMM-PTWEB_1joz6KvQ67.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>ARTE Reportage - Grecja: uchodźczyni, która marzy o wolności (Originalversion mit Untertitel) (02.02.2022)</title><description>„Czuję się jak ptak w klatce. Nieustannie marzę o wolności” – mówi młoda Afganka Fereszta, która kilka ostatnich lat spędziła w obozach dla uchodźców. Obozy są jak więzienia. Oprócz przepełnienia panują tam fatalne warunki sanitarne i ścisły nadzór. Towarzyszymy Fereszcie w szczególnym momencie – dziewczyna dostaje rower od organizacji humanitarnej. Pierwszy raz wyjeżdża z obozu. Coś, co dla więks.....&lt;br/&gt;From 02.02.2022 15:26</description><guid>1010404</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106894-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06461225_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iIjaDgDO0.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/106000/106800/106894-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_06461225_MP4-2200_AMM-PTWEB_1iIjaDgDO0.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Etiopia, ziemia obiecana Rastafarian - ARTE Reportage (Originalversion mit Untertitel) (20.02.2022)</title><description>Dzisiaj kilkuset Rastafarian wciąż mieszka na przedmieściach Szaszemenie. To ich własny świat, święte miejsce, do którego nie-Rasta (niezależnie od tego, czy są czarni, czy biali), mogą wejść tylko po uiszczeniu opłaty - jako symbolicznej ppokuty za 300 lat historii kolonialnej.&lt;br/&gt;From 20.02.2022 08:00</description><guid>957570494</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Seriale śledcze i reportaże</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/081000/081600/081611-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_04190785_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Pj5LWu4t.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/081000/081600/081611-000-A_SQ_0_VO-STE%5BPOL%5D_04190785_MP4-2200_AMM-PTWEB_17Pj5LWu4t.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Square: Agora artystyczna - Charles Berling (Originalversion mit Untertitel) (08.12.2021)</title><description>Francuski aktor, reżyser i scenarzysta Charles Berling zabiera nas do Tulonu - miasta w którym dorastał, a w którym obecnie prowadzi Freedom Theatre. W autobusie poznajemy Dominique, kierowcę linii 1, która mimo, iż życie dało jej w kość, nie traci swojego optymizmu. W dzisiejszym odcinku przedstawiamy zabawny i wzruszający portret tej kobiety. &lt;br/&gt;From 08.12.2021 08:55</description><guid>822556474</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/065000/065600/065684-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06327841_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8GX1Jl1tv.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/065000/065600/065684-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06327841_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g8GX1Jl1tv.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Z pamiętnika młodego lekarza (Originalversion mit Untertitel) (18.08.2021)</title><description>Na kilka miesięcy przed przejściem na emeryturę lekarz rodzinny przygotowuje się do przekazania opieki nad pacjentami.tkami swojemu młodemu następcy. Jean-Paul i jego współpracownicy mierzą się z brakami we francuskiej opiece zdrowotnej, której stan stał się ostatnio wielkim problemem.&lt;br/&gt;From 18.08.2021 05:00</description><guid>847019064</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098100/098148-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06045766_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bhRgtE5PC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098100/098148-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_06045766_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bhRgtE5PC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Olimpia Pabian i Białowieski Park Narodowy - Square - Agora artystyczna (Originalversion mit Untertitel) (13.11.2019)</title><description>Autorka komiksów z Wiednia Ulli Lust i Kai Pfeiffer, autor komiksów z Berlina, przedstawiają nam Olimpię Pabian, byłą dyrektorkę Białowieskiego Parku Narodowego, która z kolei przybliży nam historię Puszczy Białowieskiej.&lt;br/&gt;From 13.11.2019 08:31</description><guid>1784887010</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/073000/073000/073049-028-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04124523_MP4-2200_AMM-PTWEB_16HceEMGTP.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/073000/073000/073049-028-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_04124523_MP4-2200_AMM-PTWEB_16HceEMGTP.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Na złe i gorsze - Kobietobójstwa w małżeństwie (Originalversion mit Untertitel) (22.08.2021)</title><description>Niektóre tragedie za zamkniętymi drzwiami, często poprzedzone przemocą fizyczną i psychiczną. W 2019 roku we Francji 146 kobiet padło ofiarą przemocy ze strony swoich mężów, partnerów lub byłych parterów, co stanowi 84% zabójstw popełnionych w kontekście rodzinnym. Jednak w tej przerażającej rzeczywistości same liczby nigdy nie dają wyczerpującego opisu: kobietobójstwo jest zjawiskiem uwidoczniony.....&lt;br/&gt;From 22.08.2021 08:00</description><guid>1092082048</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/090000/090000/090005-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05894468_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bzP4tlqxD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/090000/090000/090005-000-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05894468_MP4-2200_AMM-PTWEB_1bzP4tlqxD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy to sen? Amerykanie po wyborach (Originalversion mit Untertitel) (20.01.2021)</title><description>USA. Przed wyborami: kraj na skraju przepaści. Potem było tylko gorzej. Jak do tego doszło? Po wyborach koronawirus wymknął się spod kontroli. Naród pogrąża się w chaosie, aż 6 stycznia wydarza się coś niewyobrażalnego: zwolennicy Trumpa szturmują Kapitol w Waszyngtonie, chcąc zapobiec zatwierdzeniu wyboru Joe Bidena na prezydenta. Podburzeni zarzutami Trumpa wdzierają się do budynku parlamentu. P.....&lt;br/&gt;From 20.01.2021 14:09</description><guid>677550836</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100833-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05562520_MP4-2200_AMM-PTWEB_1U8V5886c4.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/100000/100800/100833-000-A_SQ_0_VOEU-STE%5BPOL%5D_05562520_MP4-2200_AMM-PTWEB_1U8V5886c4.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Czy można wydrukować serce w 3D? - Time to Question (Originalversion mit Untertitel) (22.06.2020)</title><description>Tkankę mięśniową, skórę, a nawet mininerkę lub serce: wszystko to można teraz zrobić na drukarce 3D. Czy to znaczy, że możemy już drukować i wszczepiać działające sztuczne organy? Takie możliwości otworzyłyby drogę do szybszego rozwoju medycyny oraz zmniejszyło konieczność przeprowadzania testów na zwierzętach. Breaking Lab aka Jacob, zabiera nas do odkrycia tej futurystycznej technologii, zaprasz.....&lt;br/&gt;From 22.06.2020 16:25</description><guid>2074964692</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05073975_MP4-2200_AMM-PTWEB_1MNJxg6X17.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-002-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05073975_MP4-2200_AMM-PTWEB_1MNJxg6X17.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nauka u władzy (Originalversion mit Untertitel) (08.07.2020)</title><description>Pandemia koronawirusa udowodniła, ze potrafimy działać szybko i skutecznie. Jednak sytuacja ewoluuje i niepewności narastają. Politycy_czki zwracają się do ekspertów_tek o porady, jak postępować w tych trudnych czasach. Dlaczego nie zwrócili się o podobną pomoc w sprawie globalnego ocieplenia? A gdyby to nauka sprawowała władzę – jak wtedy mógłby wyglądać świat? Przyglądamy się temu scenariuszowi.&lt;br/&gt;From 08.07.2020 16:24</description><guid>682681032</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05104522_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Mt5vlvO08.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-003-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05104522_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Mt5vlvO08.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Historia ekologii - Time to Question (Originalversion mit Untertitel) (10.06.2020)</title><description>Czy ekologia istniała w czasach prehistorycznych albo w średniowieczu, czy jest reakcją na współczesny konsumpcjonizm i globalizację? Na te pytania próbuje odpowiedzieć francuski youtuber, profesor geografii historycznej i popularyzator wiedzy, Parlons Y-stoire. Opowiada o pierwszych inicjatywach ekologicznych i ich rozwoju w czasach współczesnych.&lt;br/&gt;From 10.06.2020 13:13</description><guid>358529674</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093800/093807-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05048082_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LytSfI3LM.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093800/093807-002-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05048082_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LytSfI3LM.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Europejczycy we Francji i Niemczech - Karambolage (Originalversion mit Untertitel) (27.05.2021)</title><description>9 maja obchodziliśmy Dzień Europy - z tej okazji Europejczycy mieszkający we Francji i Niemczech pokazali nam przedmioty, których najbardziej brakuje im w ich nowej ojczyźnie.&lt;br/&gt;From 27.05.2021 12:00</description><guid>1123897399</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098300/098342-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05862733_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ysg2ZfkZo.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/098000/098300/098342-019-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05862733_MP4-2200_AMM-PTWEB_1Ysg2ZfkZo.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Florence Porcel o efekcie cieplarnianym - Time to Question (Originalversion mit Untertitel) (08.06.2020)</title><description>Wszędzie słyszymy o efekcie cieplarnianym. Jednak co to właściwie jest? Popularyzatorka nauki, Florence Porcel, w przystępny sposób wyjaśnia ten mechanizm i jego przyczynę. Zwraca też uwagę na to, jak długo ignorowaliśmy fakt, że nasza planeta się nagrzewa.&lt;br/&gt;From 08.06.2020 12:23</description><guid>1175919349</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093800/093807-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05043250_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LuWof9cIF.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/093000/093800/093807-001-A_SQ_0_VOF-STE%5BPOL%5D_05043250_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LuWof9cIF.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Kinda Kiri o dyskryminacji - Time to Question (Originalversion mit Untertitel) (08.06.2020)</title><description>Kinda Kiri, działaczka na rzecz praw LGBTQ+, zastanawia się, jak w Europie wygląda równość płci. Wbrew niektórym opiniom, korzyści wynikające z długoletniej walki nie rozkładają się równomiernie i w tej kwestii wciąż jest dużo pracy do zrobienia. W biurze, na ulicy, ale także w związkach.&lt;br/&gt;From 08.06.2020 11:54</description><guid>290009411</guid><category>Polityka i społeczeństwo - Zmiana perspektywy</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05042866_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LuE1f9XSG.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/097000/097500/097566-001-A_SQ_0_VOA-STE%5BPOL%5D_05042866_MP4-2200_AMM-PTWEB_1LuE1f9XSG.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Nowa w szkole - Metr dwadzieścia (1/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Po latach nieobecności Juana wraca do Kordoby i idzie do nowego liceum. Chce przeżyć swój pierwszy raz i postanawia, że wózek nie stanie jej na przeszkodzie. Pierwszego dnia w szkole poznaje ludzi, którzy tak, jak ona są zaangażowani w walkę o rzetelną edukację seksualną. To początki nowej przyjaźni.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>362492265</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-001-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316947_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Cc1JYBke.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-001-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316947_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Cc1JYBke.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Fałszywy alarm - Metr dwadzieścia (4/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Miesiąc później Juana jest u szczytu popularności w nowej szkole. Ma jednak zmartwienie: spóźnia jej się okres. Zrozpaczona i niepewna tego, co robić, wzywa na pomoc swoją przyjaciółkę Cami. Ta pomaga jej skontaktować się z grupą feministek.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>11468665</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-004-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316797_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bl1JYBcK.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-004-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316797_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bl1JYBcK.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Przebudzenie - Metr dwadzieścia (6/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Juana dołącza do strajku okupacyjnego w szkole. Ma poczucie, że przynależy do grupy swoich przyjaciół. Udziela dziennikarzowi przejmującego wywiadu, a później przeżywa coś niezwykłego ze swoimi przyjaciółmi.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>1065593982</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-006-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316857_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bu1JYBfD.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-006-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316857_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0Bu1JYBfD.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Dotknięta - Metr dwadzieścia (3/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Juaną zostaje rzeczniczką ruchu edukacji seksualnej w swoim nowym liceum. Dla Julii to zaproszenie do rywalizacji. Tymczasem podczas imprezy Juana poznaje Leandro. Pojawia się między nimi chemia.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>714002708</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-003-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316887_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CQ1JYBj0.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-003-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316887_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CQ1JYBj0.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Pierwszy match - Metr dwadzieścia (2/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>Juana zakłada konto na aplikacji randkowej. Niedługo później matchuje się z pierwszą osobą – Thiago. Umawia się z nim pełna ekscytacji, ale też niepokoju. Jak Thiago zareaguje na osobę z niepełnosprawnością? I jaki będzie jej pierwszy raz?&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>1889396521</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-002-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316917_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CW1JYBjC.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-002-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316917_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0CW1JYBjC.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item><item><title>Wiral - Metr dwadzieścia (5/6) (Originalversion mit Untertitel) (07.12.2021)</title><description>W szkole odbywa się protest na rzecz edukacji seksualnej, ale Juana nie może dołączyć do organizatorów, bo miejsce jest niedostępne dla wózków. Między Julią a Juaną wybucha kłótnia. Tymczasem do sieci trafia wiral, którego bohaterką jest Juana.&lt;br/&gt;From 07.12.2021 03:00</description><guid>78548515</guid><category>Seriale i filmy fabularne - Seriale</category><content url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-005-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316827_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0BT1JYBXg.mp4" type="video" /><enclosure url="https://arteptweb-a.akamaihd.net/am/ptweb/092000/092900/092955-005-A_SQ_0_VE%5BPOL%5D-STE%5BPOL%5D_06316827_MP4-2200_AMM-PTWEB_1g0BT1JYBXg.mp4" length="0" /><keywords>Germany</keywords></item></channel></rss>